<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>logica on Yet Another Entrepreneur Blog</title><link>https://www.youenchene.fr/categories/logica/</link><description>Yet Another Entrepreneur Blog (logica)</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr</language><lastBuildDate>Fri, 05 Dec 2008 23:05:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.youenchene.fr/categories/logica/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Logica lance un concours de startup.</title><link>https://www.youenchene.fr/2008/12/logica-lance-un-concours-de-startup.html</link><pubDate>Fri, 05 Dec 2008 23:05:00 +0000</pubDate><guid>https://www.youenchene.fr/2008/12/logica-lance-un-concours-de-startup.html</guid><description>
&lt;div class="css-full-post-content js-full-post-content">
&lt;a onblur="try {parent.deselectBloggerImageGracefully();} catch(e) {}" href="http://3.bp.blogspot.com/_7LQ1EXHnw30/STm2AHmHHII/AAAAAAAAC48/5F7PDUl0ks0/s1600-h/logica-logo.gif">&lt;img style="margin: 0pt 10px 10px 0pt; float: left; cursor: pointer; width: 160px; height: 80px;" src="https://www.youenchene.fr/assets/external/3.bp.blogspot.com/_7LQ1EXHnw30/STm2AHmHHII/AAAAAAAAC48/5F7PDUl0ks0/s200/logica-logo.gif" alt="" id="BLOGGER_PHOTO_ID_5276448551596399746" border="0" />&lt;/a>Logica, la société de conseil dans la laquelel je travaille à temps partiel en tant que consultant organise un concours de startup avec une finale à Londres le 16 mars 2009. Pour posez votre candidature contactez-moi, en effet les candidature sont uniquement déposées par les employés de Logica.&lt;br />&lt;br />De plus comme vous pourrez le constater les startups ciblés sont celles qui visent une clientèle de type entreprise (PME et +).&lt;br />&lt;br />&lt;a onblur="try {parent.deselectBloggerImageGracefully();} catch(e) {}" href="http://3.bp.blogspot.com/_7LQ1EXHnw30/STm2JZWynTI/AAAAAAAAC5E/w_GtsC5MBJ8/s1600-h/109614-165433.jpg">&lt;img style="margin: 0px auto 10px; display: block; text-align: center; cursor: pointer; width: 215px; height: 156px;" src="https://www.youenchene.fr/assets/external/3.bp.blogspot.com/_7LQ1EXHnw30/STm2JZWynTI/AAAAAAAAC5E/w_GtsC5MBJ8/s320/109614-165433.jpg" alt="" id="BLOGGER_PHOTO_ID_5276448710982802738" border="0" />&lt;/a>&lt;span style="font-weight: bold;">&lt;br />Le communiqué de presse :&lt;/span>&lt;br />&lt;br />&lt;div style="text-align: center;">&lt;span style="font-size:130%;">&lt;span style="font-weight: bold;">Logica lance un concours international de l’innovation&lt;/span>&lt;/span>&lt;br />&lt;/div>&lt;div style="text-align: center; font-weight: bold;">- les PME les plus innovantes sont invitées à participer -&lt;br />&lt;br />&lt;br />&lt;/div>Logica, acteur européen majeur des services informatiques, lance un grand concours de&lt;br />l’innovation, intitulé « Global Innovation Partner Program » afin d’inviter les PME les plus&lt;br />innovantes à présenter leurs produits et solutions. La PME sélectionnée aura l’opportunité de&lt;br />travailler en partenariat avec Logica et de proposer ses produits aux grands comptes clients de la société de service dans le cadre d’une offre commune.&lt;br />&lt;br />Ce programme concerne huit pays : le Royaume-Uni, la Suède, le Danemark, la Finlande, la&lt;br />France, les Pays-Bas, le Portugal et l’Inde. Cette initiative a pour objectif de proposer des produits ou des solutions innovantes qui apportent une valeur ajoutée significative pour les entreprises clientes de Logica.&lt;br />&lt;br />« Ce programme s’inscrit dans le cadre des solutions et des partenariats innovants que développe Logica pour accompagner ses clients dans la recherche de la performance. Nous souhaitons apporter au marché, au travers de cette démarche collaborative, de nouvelles solutions technologiques offrant à nos clients une réponse à leurs enjeux concurrentiels » indique GBS Bindra, Directeur international de l’innovation chez Logica.&lt;br />&lt;br />La sélection des concurrents se fera en deux étapes. La première se tiendra au niveau chaque&lt;br />pays, où les cinq sociétés présélectionnées seront invitées à présenter leur projet devant un jury&lt;br />national d’experts de Logica dans le domaine de l’innovation. Chaque finaliste national sera&lt;br />qualifié pour la seconde phase : présenter son produit ou solution devant un jury international&lt;br />d’experts Logica. Le gagnant deviendra partenaire de Logica.&lt;br />&lt;br />La société lauréate aura l’opportunité d’adresser un marché international et de présenter son projet aux plus grands clients et aux commerciaux de Logica. Elle élaborera avec Logica les plans de mise sur le marché du produit et bénéficiera de son réseau mondial.&lt;br />Pour plus d’informations: &lt;a href="http://www.logica.com/givp2009">http://www.logica.com/givp2009&lt;/a>&lt;br />&lt;br />L’inscription des PME est fixée jusqu’au 11 janvier 2009. Les PME finalistes seront annoncées fin février 2009. Le vainqueur sera désigné fin mars 2009.
&lt;/div></description></item><item><title>Ce que je fais en ce moment chez Logica</title><link>https://www.youenchene.fr/2008/10/ce-que-je-fais-en-ce-moment-chez-logica.html</link><pubDate>Fri, 24 Oct 2008 10:01:00 +0000</pubDate><guid>https://www.youenchene.fr/2008/10/ce-que-je-fais-en-ce-moment-chez-logica.html</guid><description>
&lt;div class="css-full-post-content js-full-post-content">
Pour ceux que ça intéresse, voici un article à propos du projet sur lequel je travaille depuis 6 mois pendant mon temps partiel chez Logica Management Consulting. Ca avec la sortie de &lt;a href="http://www.fermiersdacote.fr/">fermiers d'à côté&lt;/a> et un nouveau projet en préparation dans les cartons, tu m'étonnes que je suis sur les rotules depuis début septembre.&lt;br />&lt;br />&lt;a href="http://www.edubourse.com/finance/actualites.php?actu=46912">http://www.edubourse.com/finance/actualites.php?actu=46912&lt;/a>&lt;br />&lt;br />&lt;table>&lt;tbody>&lt;tr valign="top">&lt;td align="left" width="100%">&lt;h1>&lt;/h1>&lt;br />&lt;/td>&lt;/tr>&lt;/tbody>&lt;/table>&lt;blockquote>&lt;table>&lt;tbody>&lt;tr valign="top">&lt;td align="left" width="100%">&lt;b>Hub télécom lance un nouveau service de traçabilité RFID des conteneurs à bagages à Paris-CGG&lt;/b>&lt;br/> &lt;i>Source&lt;/i> : La Société - Actualité publiée le 21 Octobre 2008 à 18:14&lt;br /> &lt;/td> &lt;td align="center" width="25"> &lt;br />&lt;br /> &lt;div id="reco" style="border: 1px solid rgb(4, 118, 186); visibility: hidden; position: absolute; left: 30%; top: 30%; background-color: rgb(238, 238, 238);" class="leTexte">&lt;iframe src="http://www.edubourse.com/divers/recommander.php?actu=46912" frameborder="0" height="450" width="450">&lt;/iframe> &lt;/div> &lt;/td> &lt;/tr> &lt;tr> &lt;td colspan="2" background="http://www.edubourse.com/images/maquette/standard/point.gif">&lt;br />&lt;/td> &lt;/tr> &lt;/tbody>&lt;/table> &lt;div class="leTexte"> &lt;img src="http://www.edubourse.com/images/courtage.jpg" alt="Hub télécom lance un nouveau service de traçabilité RFID des conteneurs à bagages à Paris-CGG" align="left" height="85" width="128" /> Intégrateur de plusieurs solutions RFID opérationnelles dans les domaines du transport et de la logistique, Hub télécom, filiale du groupe Aéroports de Paris, annonce aujourd'hui le lancement d'un service de traçabilité RFID des conteneurs à bagages sur l'aéroport de Paris - Charles de Gaulle.&lt;br />&lt;br />Ce service s'appuie sur une infrastructure de lecture des étiquettes RFID déployée par Hub télécom à l'entrée et à la sortie des zones de tri bagages du Terminal 2 de l'aéroport Paris-Charles de Gaulle.&lt;br />&lt;br />Hub télécom est le premier acteur à avoir déployé un service d'opérateur RFID en France en proposant une solution globale de collecte et de gestion des événements de traçabilité. Cette solution s'appuie sur une plate-forme de services opérée et multi-clients.&lt;br />&lt;br />Pour les besoins spécifiques de suivi des conteneurs à bagages, Hub télécom va déployer 30 portiques RFID sur l'aéroport d'ici la fin 2009. Un tiers de ces portiques est d'ores et déjà opérationnel sur CDG 2. Les portiques sont équipés de lecteurs Intermec et d'antennes Kathrein permettant une lecture jusqu'à 3 mètres d'étiquettes UHF* positionnées sur les conteneurs à bagages. Une fois lues, les informations de traçabilité des conteneurs à bagages sont remontées, traitées et enrichies au niveau de la plate-forme applicative Hub télécom, avant d'être restituées aux différents SI clients.&lt;br />&lt;br />La plate-forme applicative Hub télécom, qui centralise l'ensemble des informations de traçabilité, utilise la suite logicielle TIBCO ActiveMatrix BusinessWorks dont l'intégration a été confiée à la société Logica. Elle assure le pilotage des infrastructures de collecte RFID (lecteurs, capteurs…), l'enrichissement et le stockage des données et leur diffusion, au format souhaité, vers les applications métiers Clients.&lt;br />&lt;br />Un service clé en main pour de multiples clients&lt;br />&lt;br />Les services de traçabilité proposés par Hub télécom sont « clé en mains ». Ils comprennent l'étude radio, le déploiement des infrastructures RFID nécessaires à la collecte de l'information, la plate-forme applicative, et l'acheminement des informations recueillies. Ce positionnement d'opérateur permet à Hub télécom de prendre à sa charge toute la complexité d'un projet de traçabilité, le client souscrivant simplement un abonnement au service.&lt;br />&lt;br />L'offre de suivi des conteneurs à bagages s'adresse à l'ensemble des clients&lt;br />Hub télécom sur la zone aéroportuaire (compagnies aériennes, sociétés d'assistance en Escale, etc).&lt;br />&lt;br />Les services de traçabilité fournis par la plate-forme applicative Hub télécom s'adressent à l'ensemble des sociétés de Transport, Fret et Logistique partout en France métropolitaine. Dans ce cadre, Hub télécom gère aussi bien les normes propres au secteur du transport aérien (normes IATA, RP 1740 et 1640, relatives à la traçabilité des bagages et des conteneurs à bagages) que celles utilisées dans les autres secteurs (normes EPC et ISO).&lt;br />&lt;br />* UHF : Ultra Haute Fréquence&lt;br />&lt;br />A propos de Hub télécom&lt;br />A la fois opérateur de télécommunications et intégrateur de solutions applicatives communicantes, Hub télécom, société du groupe Aéroports de Paris, conçoit des solutions innovantes de mobilité et des services évolués de communication pour accompagner le développement de ses clients.&lt;br />&lt;br />Hub télécom répond quotidiennement aux besoins de plus de 1 500 entreprises et de plus de 150 000 utilisateurs, principalement des compagnies aériennes, des sociétés d'assistance aéroportuaire, des administrations, des sociétés de service aux passagers et des gestionnaires de sites. Hub télécom exploite également un réseau Wifi très étendu en France sur plusieurs aéroports, de nombreux hôtels et parcs d'exposition.&lt;br />&lt;br />Pour plus d'information, visitez le site web : &lt;a href="http://www.hubtelecom.com./" target="_blank" class="leTexte">www.hubtelecom.com.&lt;/a>&lt;br />Hub télécom, SA au capital social de 28 347 975 euros RCS BOBIGNY&lt;br />- 437 947 666&lt;br />TVA : FR 29 437 947 666&lt;br />&lt;br />Contacts presse&lt;br />EuroTandem&lt;br />Aurélia Renaud / Stéphanie Gault&lt;br />Tél. : 01 55 30 71 04&lt;br />Email : a.renaud@eurotandem.fr&lt;br />&lt;br />Hub télécom&lt;br />Soukeyna Gueye&lt;br />Tél. : 01 70 03 93 42&lt;br />Email : sgueye@hubtelecom.com&lt;br /> &lt;/div> &lt;br /> &lt;i> Source&lt;/i> : La Société &lt;/blockquote>
&lt;/div></description></item><item><title>Des présentations à voir.</title><link>https://www.youenchene.fr/2008/08/des-prsentations-voir.html</link><pubDate>Mon, 25 Aug 2008 19:53:00 +0000</pubDate><guid>https://www.youenchene.fr/2008/08/des-prsentations-voir.html</guid><description>
&lt;div class="css-full-post-content js-full-post-content">
&lt;a onblur="try {parent.deselectBloggerImageGracefully();} catch(e) {}" href="http://www.octo.com/images/logo.gif">&lt;img style="margin: 0pt 10px 10px 0pt; float: left; cursor: pointer; width: 143px; height: 62px;" src="http://www.octo.com/images/logo.gif" alt="" border="0" />&lt;/a>OCTO a mis en ligne un certain nombre de vidéo pour ses &lt;a href="http://www.universite-du-si.com/Webcast.aspx">Universités du SI&lt;/a>. Les mélanges des intervenants (qui ne venait pas tous de chez Octo) et des deux grands publics (Geek et Boss) donne un patchwork très interessant. La qualité de certaines des présentations vaut le coup d'oeil, en voici une sélection de trois présentation :&lt;br />&lt;ul>&lt;li>&lt;span style="font-weight: bold;">Les grands mythes de l'informatique&lt;/span> qui reprend les erreurs courantes au sein des projets IT.&lt;/li>&lt;li>&lt;span style="font-weight: bold;">Du manufacturing au mindfacturing, ou pourquoi se détourner de la spécialisation&lt;/span>, par V.Lextrait de chez Amadeus. Cette présentation démontre pourquoi les méthodes industriels d'organisation du travail s'appliquent très mal au projets informatiques. Un pdf est disponible sur &lt;a href="http://www.mindfacturing.com/">http://www.mindfacturing.com/&lt;/a> (le site n'est pas dispo pour le moment).&lt;/li>&lt;li>&lt;span style="font-weight: bold;">Ergonomie 2.0 : quels enseignements tirer du passé et du Web pour nos applications de gestion ?&lt;/span> par A.Nedelcoux et P.Kernevez. Cela présente le passage d'un logiciel de gestion tournant sur main frame à une version web (sous GWT), tout en ayant une réflexion sur l'ergonomie (un pan complètement oublié de nombreux projets du début des années 2000 quand les applications migrait des interfaces web, j'en visualise les dégâts à chaque fois que je vais à la poste/ la banque postale).&lt;/li>&lt;/ul>Sans oublié la présentation du fameux VOLTA de microsoft, des interventions de Didier Girard, Sami Jaber, Fred Cavazza, Jean-René Lyon, etc...&lt;br />&lt;br />Tous est disponible sur &lt;a href="http://www.universite-du-si.com/Webcast.aspx">http://www.universite-du-si.com/Webcast.aspx&lt;/a>. C'ets juste dommage qu'il manque la présentation de Michel Serres (mais il y a un DVD ... à 400 € .. :-( ).&lt;br />&lt;br />Comme Octo doit un des concurrent les plus direct à ma Business Unit chez Logica Consulting Management, je vais quand même citer l'équivalent : &lt;a href="http://www.yourpotential.tv/">http://www.yourpotential.tv/&lt;/a> (aussi basé sur Brainsonic) et notament &lt;a href="http://www.yourpotential.tv/permalink/2743/rfid-air-france.aspx">une présentation&lt;/a> qui est lié à un projet RFID sur lequel je travaille actuellement.
&lt;/div></description></item></channel></rss>