<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>octo on Yet Another Entrepreneur Blog</title><link>http://www.youenchene.fr/categories/octo/</link><description>Yet Another Entrepreneur Blog (octo)</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr</language><lastBuildDate>Mon, 25 Aug 2008 19:53:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://www.youenchene.fr/categories/octo/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Des présentations à voir.</title><link>http://www.youenchene.fr/2008/08/des-prsentations-voir.html</link><pubDate>Mon, 25 Aug 2008 19:53:00 +0000</pubDate><guid>http://www.youenchene.fr/2008/08/des-prsentations-voir.html</guid><description>
&lt;div class="css-full-post-content js-full-post-content">
&lt;a onblur="try {parent.deselectBloggerImageGracefully();} catch(e) {}" href="http://www.octo.com/images/logo.gif">&lt;img style="margin: 0pt 10px 10px 0pt; float: left; cursor: pointer; width: 143px; height: 62px;" src="http://www.octo.com/images/logo.gif" alt="" border="0" />&lt;/a>OCTO a mis en ligne un certain nombre de vidéo pour ses &lt;a href="http://www.universite-du-si.com/Webcast.aspx">Universités du SI&lt;/a>. Les mélanges des intervenants (qui ne venait pas tous de chez Octo) et des deux grands publics (Geek et Boss) donne un patchwork très interessant. La qualité de certaines des présentations vaut le coup d'oeil, en voici une sélection de trois présentation :&lt;br />&lt;ul>&lt;li>&lt;span style="font-weight: bold;">Les grands mythes de l'informatique&lt;/span> qui reprend les erreurs courantes au sein des projets IT.&lt;/li>&lt;li>&lt;span style="font-weight: bold;">Du manufacturing au mindfacturing, ou pourquoi se détourner de la spécialisation&lt;/span>, par V.Lextrait de chez Amadeus. Cette présentation démontre pourquoi les méthodes industriels d'organisation du travail s'appliquent très mal au projets informatiques. Un pdf est disponible sur &lt;a href="http://www.mindfacturing.com/">http://www.mindfacturing.com/&lt;/a> (le site n'est pas dispo pour le moment).&lt;/li>&lt;li>&lt;span style="font-weight: bold;">Ergonomie 2.0 : quels enseignements tirer du passé et du Web pour nos applications de gestion ?&lt;/span> par A.Nedelcoux et P.Kernevez. Cela présente le passage d'un logiciel de gestion tournant sur main frame à une version web (sous GWT), tout en ayant une réflexion sur l'ergonomie (un pan complètement oublié de nombreux projets du début des années 2000 quand les applications migrait des interfaces web, j'en visualise les dégâts à chaque fois que je vais à la poste/ la banque postale).&lt;/li>&lt;/ul>Sans oublié la présentation du fameux VOLTA de microsoft, des interventions de Didier Girard, Sami Jaber, Fred Cavazza, Jean-René Lyon, etc...&lt;br />&lt;br />Tous est disponible sur &lt;a href="http://www.universite-du-si.com/Webcast.aspx">http://www.universite-du-si.com/Webcast.aspx&lt;/a>. C'ets juste dommage qu'il manque la présentation de Michel Serres (mais il y a un DVD ... à 400 € .. :-( ).&lt;br />&lt;br />Comme Octo doit un des concurrent les plus direct à ma Business Unit chez Logica Consulting Management, je vais quand même citer l'équivalent : &lt;a href="http://www.yourpotential.tv/">http://www.yourpotential.tv/&lt;/a> (aussi basé sur Brainsonic) et notament &lt;a href="http://www.yourpotential.tv/permalink/2743/rfid-air-france.aspx">une présentation&lt;/a> qui est lié à un projet RFID sur lequel je travaille actuellement.
&lt;/div></description></item></channel></rss>