<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>outil on Yet Another Entrepreneur Blog</title><link>http://www.youenchene.fr/categories/outil/</link><description>Yet Another Entrepreneur Blog (outil)</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr</language><lastBuildDate>Wed, 31 Dec 2008 15:59:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://www.youenchene.fr/categories/outil/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Outils et techno web : Top, In &amp; Out de l'année 2008</title><link>http://www.youenchene.fr/2008/12/outils-et-techno-web-top-in-out-de.html</link><pubDate>Wed, 31 Dec 2008 15:59:00 +0000</pubDate><guid>http://www.youenchene.fr/2008/12/outils-et-techno-web-top-in-out-de.html</guid><description>
&lt;div class="css-full-post-content js-full-post-content">
Pour le dernier article de l'année, voici mon "classement" personnel des outils, technologies et applications web de l'année.&lt;br />&lt;br />Le classement est en 3 catégories : La catégorie "Top" qui confirme les bons outils que j'utilise depuis au moins 2007, la catégorie In qui liste les "nouveautés" appréciables de l'année et enfin la catégorie "Out" qui liste les déceptions et les mauvais choix.&lt;br />&lt;br />&lt;span style="font-size:130%;">&lt;span style="font-weight: bold;font-size:180%;" >Top :&lt;/span>&lt;br />&lt;/span>&lt;br />&lt;span style="font-weight: bold;">Basecamp:&lt;/span> une application web de gestion de projet et de partage de documents. La simplicité, la clareté et les petites nouveautés ajoutées par 37signals font que je l'utilise toujours et encore. Pour l'année 2009, un support du français et une intégration des Google Documents seraient le bienvenue.&lt;br />&lt;a href="http://www.basecamphq.com">http://www.basecamphq.com&lt;/a>&lt;br />&lt;br />&lt;span style="font-weight: bold;">GWT:&lt;/span> Le framework Ajax de Google commence à prendre de la maturité avec la version 1.5 (la version 1.4 étaient très limite...). Après un an et demi d'utilisation, la possibilité d'écrire une application web totalement en objet est très efficace et devient un accélérateur pour les phases de maintenance et de réutilisation de code.&lt;br />&lt;a href="http://code.google.com/intl/fr/webtoolkit/">http://code.google.com/intl/fr/webtoolkit/&lt;/a>&lt;br />&lt;br />&lt;br />&lt;span style="font-weight: bold;font-size:180%;" >In :&lt;/span>&lt;br />&lt;br />&lt;span style="font-weight: bold;">Beanstalk:&lt;/span> Un dépot Subversion clef en main (pour sauvegarder et gérer les versions de codes cources).En plus, il s'intègre dans basecamp. C'est très simple et très bien fait. Cela a du me faire gagner 4 à 5 jours de charges dans l'année.&lt;br />&lt;a href="http://beanstalkapp.com/">http://beanstalkapp.com&lt;/a>&lt;br />&lt;br />&lt;span style="font-weight: bold;">Twitter:&lt;/span> L'application de micro blogging qui sert à faire de la veille technologique, prendre des nouvelles, appeler au secours, chatter, crier son malheur ou son bonheur. Découvert au mois de mars et maintenant indispensable.&lt;br />&lt;a href="http://www.twitter.com">http://www.twitter.com&lt;/a>&lt;br />&lt;br />&lt;span style="font-weight: bold;">Google Documents:&lt;/span> J'ai commencé à l'utiliser cette année, j'utilise la partie tableur et il s'améliore de mois en mois.&lt;br />&lt;a href="http://www.google.com/doc/">http://www.google.com/doc/&lt;/a>&lt;br />&lt;br />&lt;span style="font-weight: bold;">Keyyo:&lt;/span> Une application de téléphonie IP simple et efficace. A partir de 5€/mois, il y a la possibilité d'avoir un numéro de téléphone normal (en 01, 02, 03, 04 ou 05) et à partir de 10 € il y a des forfaits illimités sur les fixes avec un en plus un numéro de fax. C'est stable et la qualité est correcte.&lt;br />&lt;a href="http://www.keyyo.fr/">http://www.keyyo.fr/&lt;/a>&lt;br />&lt;br />&lt;span style="font-weight: bold;">Balsamiq Mockups:&lt;/span> Enfin un outil pour gribouiller/maquetter des interfaces productif. Pas très chère, j'en donnerai des nouvelles dans quelques mois.&lt;br />&lt;a href="http://www.balsamiq.com/products/mockups/">http://www.balsamiq.com/products/mockups/&lt;/a>&lt;br />&lt;br />&lt;span style="font-weight: bold;">Wordpress:&lt;/span> La plateforme de blog, qui va me servir en tant que CMS pour réaliser les sites vitrines. Très agréable à installer et à configurer. Au passage,ce blog reste toujours sur blogger: il fait bien son (peu) de travail.&lt;br />&lt;a href="http://www.wordpress.org">http://www.wordpress.org&lt;/a>&lt;br />&lt;br />&lt;span style="font-weight: bold;">Spring:&lt;/span> Le framework java de container léger : très productif et très agréable à utiliser. Aucun, mais vraiment aucun regret d'abandonner les EJB.&lt;br />&lt;a href="http://www.springframework.org">http://www.springframework.org&lt;/a>&lt;br />&lt;br />&lt;span style="font-weight: bold;">Ibatis:&lt;/span> Le framework de mapping Relationnel/Objet qui demande un peu de travail mais qui permet de contrôler ces requêtes au plus près. pas très connu, mais très efficace.&lt;br />&lt;a href="http://ibatis.apache.org/">http://ibatis.apache.org&lt;/a>&lt;br />&lt;br />&lt;br />&lt;span style="font-weight: bold;font-size:180%;" >Out :&lt;/span>&lt;br />&lt;br />&lt;span style="font-weight: bold;">Skype:&lt;/span> les coupures dès qu'une connexion internet est un peu faiblarde ont eu raison de la célèbre application de voix IP.&lt;br />&lt;a href="http://www.skype.com">http://www.skype.com&lt;/a>&lt;br />&lt;br />&lt;span style="font-weight: bold;">Zefyr:&lt;/span> une application hébergée de comptabilité. Doublement des tarifs, un support lent et un peu limite dans la qualité des réponses et surtout la non possibilité d'automatiser des saisies : résiliation...&lt;br />&lt;a href="http://www.zefyr.net">http://www.zefyr.net&lt;/a>&lt;br />&lt;br />&lt;span style="font-weight: bold;">GWT Designer:&lt;/span> Les interfaces WYSIWYG pour construire des interfaces c'est bien pour les démos mais après rien ne vaut que l'édition de codes sources en directe (avec l'autocomplémention sous éclipse quand même).&lt;br />&lt;a href="http://www.instantiations.com/gwtdesigner/">http://www.instantiations.com/gwtdesigner/&lt;/a>&lt;br />&lt;br />&lt;span style="font-weight: bold;">Joomla:&lt;/span> De plus en plus utilisé par les entreprises mais Wordpress est tellement bon que je vais bientôt démarrer les migrations de mes quelques sites en joomla vers wordpress&lt;br />&lt;a href="http://www.joomla.fr/">http://www.joomla.fr/&lt;/a>&lt;br />&lt;br />Sans oublier, un bon réveillon et une bonne année 2009!
&lt;/div></description></item><item><title>Un site utile pour composer vos annonces légales.</title><link>http://www.youenchene.fr/2008/09/un-site-utile-pour-composer-vos.html</link><pubDate>Tue, 23 Sep 2008 14:33:00 +0000</pubDate><guid>http://www.youenchene.fr/2008/09/un-site-utile-pour-composer-vos.html</guid><description>
&lt;div class="css-full-post-content js-full-post-content">
Pour tout ceux qui crééent leur boite et qui ont besoin de rédiger une annonce légale, voici un site sympathique. Vous choisissez le type de formalités, vous remplissez un formulaire avec les champs légales obligatoire et le site vous génère une annonce prête à l'emploi.&lt;br />&lt;br />http://annonces-legales.petites-affiches.com/annweb/saisie_legale_2.php
&lt;/div></description></item><item><title>Zoom sur un outil d'emailing : message-business.com</title><link>http://www.youenchene.fr/2008/09/zoom-sur-un-outil-demailing-message.html</link><pubDate>Mon, 15 Sep 2008 06:22:00 +0000</pubDate><guid>http://www.youenchene.fr/2008/09/zoom-sur-un-outil-demailing-message.html</guid><description>
&lt;div class="css-full-post-content js-full-post-content">
&lt;a onblur="try {parent.deselectBloggerImageGracefully();} catch(e) {}" href="http://www.message-business.com/v2/img/logo.png">&lt;img style="margin: 0pt 10px 10px 0pt; float: left; cursor: pointer; width: 320px;" src="http://www.message-business.com/v2/img/logo.png" alt="" border="0" />&lt;/a>Voici une présentation d'un outil d'emailing sympathique (parmis la jungle des outils d'emailing).&lt;br />Message business est un site qui vous permet de préparer, d'envoyer et d'analyser vos emailings.&lt;br />&lt;br />Si le site est encore jeune (quelques régressions fonctionelles de temps en temps), il a un excellent rapport fonctionnalités/prix. Surtout on paye uniquement ce que l'on utilise. Pas d'abonnement, on souscrit à des lots d'emails ou sms à envoyer.&lt;br />&lt;br />Enfin, il est agréable et simple d'utilisation et permet d'obtenir de bons rapports sur les emailing effectués.&lt;br />&lt;br />&lt;a onblur="try {parent.deselectBloggerImageGracefully();} catch(e) {}" href="http://2.bp.blogspot.com/_7LQ1EXHnw30/SNCe5W2WLgI/AAAAAAAACSg/6BuWhjpVrTA/s1600-h/b.png">&lt;img style="margin: 0pt 10px 10px 0pt; float: left; cursor: pointer;" src="http://2.bp.blogspot.com/_7LQ1EXHnw30/SNCe5W2WLgI/AAAAAAAACSg/6BuWhjpVrTA/s320/b.png" alt="" id="BLOGGER_PHOTO_ID_5246868274109885954" border="0" />&lt;/a>&lt;br />&lt;br />&lt;br />&lt;br />Son défaut, sans doute un taux assez élévé de classification dans les spams des messages envoyés.&lt;br />&lt;br />Un bon produit "logiciel comme un service" (SAAS) comme on les aime ;-).&lt;br />&lt;br />PS: Pas comme celui qui sera évoqué dans un prochain article.
&lt;/div></description></item></channel></rss>