<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>startup on Yet Another Entrepreneur Blog</title><link>https://www.youenchene.fr/categories/startup/</link><description>Yet Another Entrepreneur Blog (startup)</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr</language><lastBuildDate>Sat, 20 May 2017 12:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.youenchene.fr/categories/startup/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>San Francisco and the Valley - Week 2 and 3</title><link>https://www.youenchene.fr/2017/05/2017-05-14-SanFranscicoAndTheValley-Week2-3.html</link><pubDate>Sat, 20 May 2017 12:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.youenchene.fr/2017/05/2017-05-14-SanFranscicoAndTheValley-Week2-3.html</guid><description>&lt;p>&lt;em>Deuxième et dernier article sur ces trois semaines à San Francisco et la "Bay Area". C'est le suite de &lt;a href="https://www.youenchene.fr/2017/05/2017-05-14-SanFranscicoAndTheValley-Week1.html">cet article&lt;/a>&lt;/em>&lt;/p>
&lt;h2>La diaspora française&lt;/h2>
&lt;p>La silicon vallée est un pays d'immigrés, on y rencontre des personnes du monde entier. La france y est bien représenté dans le monde des ingénieurs et des commerciaux. C'est une opportunité à utiliser, surtout que le programme Impact USA nous permet de rencontrer des personnes clefs de cette diaspora. Le mauvais coté, c'est que certains jours on ne peut parler que français.&lt;/p>
&lt;p>Dans tous les cas c'est un avantage, qu'il ne faut pas négliger, toutes les communautés le font.&lt;/p>
&lt;h2>Les espaces de travail et le recrutement&lt;/h2>
&lt;p>Cette diaspora française nous a permis de visiter quelques startups. Chez &lt;a href="https://www.saagie.com">Saagie&lt;/a>, j'essaye d'avoir des conditions au top comme de vrais chaises/fauteuils, bureaux debouts, télétravail, fruits/chocolats/boissons à volontés. C'est vrai ... pour les critères de la région normande. Dans la vallée la pression de recrutement est telle que c'est juste la base. Tous est fait pour que reste au travail. Salle pour le petit déjeuner avec tous les céréales possibles, commande de repas à volonté, jeux de basket type fête foraine, instruments de musiques, consoles de jeux, grands espaces de repos, décoration fun et agréable et des détails comme des tapis renforcé de 3 cm d'épaisseur pour ne pas s'abimer les talons pour ceux qui travail en mode bureau debout. Bref cela respire l'abondance, voir l'indécence par rapport aux différences économiques entre les populations.&lt;/p>
&lt;p>A noter que par le biai de quelques connaissances (i.e. la diaspora française), il est très facile de s'inviter pour visiter les startups.&lt;/p>
&lt;div class="row">
&lt;div class="col-md-4">
&lt;div class="text-center">
&lt;img src="https://www.youenchene.fr/assets/img_posts/sfw2/pocketgems1.jpg" class="img-responsive img-thumbnail" style="max-width: 80%;"/>
&lt;br/>&lt;em>Notre hôte à Pocket Gems&lt;/em>
&lt;/div>
&lt;/div>
&lt;div class="col-md-4">
&lt;div class="text-center">
&lt;img src="https://www.youenchene.fr/assets/img_posts/sfw2/pocketgems7.jpg" class="img-responsive img-thumbnail" style="max-width: 80%;"/>
&lt;br/>&lt;em>Besoin d'un adaptateur de mac? (Pocket Gems)&lt;/em>
&lt;/div>
&lt;/div>
&lt;div class="col-md-4">
&lt;div class="text-center">
&lt;img src="https://www.youenchene.fr/assets/img_posts/sfw2/pocketgems2.jpg" class="img-responsive img-thumbnail" style="max-width: 80%;"/>
&lt;br/>&lt;em>On peut même décorer la QA (Pocket Gems)&lt;/em>
&lt;/div>
&lt;/div>
&lt;div class="col-md-4">
&lt;div class="text-center">
&lt;img src="https://www.youenchene.fr/assets/img_posts/sfw2/algolia2.jpg" class="img-responsive img-thumbnail" style="max-width: 80%;"/>
&lt;br/>&lt;em>Le bureau debout : la base (Algolia)&lt;/em>
&lt;/div>
&lt;/div>
&lt;div class="col-md-4">
&lt;div class="text-center">
&lt;img src="https://www.youenchene.fr/assets/img_posts/sfw2/pocketgems6.jpg" class="img-responsive img-thumbnail" style="max-width: 80%;"/>
&lt;br/>&lt;em>Choisi ta marque de céréales (Pocket Gems)&lt;/em>
&lt;/div>
&lt;/div>
&lt;div class="col-md-4">
&lt;div class="text-center">
&lt;img src="https://www.youenchene.fr/assets/img_posts/sfw2/segment1.jpg" class="img-responsive img-thumbnail" style="max-width: 80%;"/>
&lt;br/>&lt;em>Les locaux de Segment&lt;/em>
&lt;/div>
&lt;/div>
&lt;div class="col-md-4">
&lt;div class="text-center">
&lt;img src="https://www.youenchene.fr/assets/img_posts/sfw2/pocketgems5.jpg" class="img-responsive img-thumbnail" style="max-width: 80%;"/>
&lt;br/>&lt;em>Un petit creu? (Pocket Gems)&lt;/em>
&lt;/div>
&lt;/div>
&lt;div class="col-md-4">
&lt;div class="text-center">
&lt;img src="https://www.youenchene.fr/assets/img_posts/sfw2/pocketgems3.jpg" class="img-responsive img-thumbnail" style="max-width: 80%;"/>
&lt;br/>&lt;em>Consoles, musiques, TV, canap... (Pocket Gems)&lt;/em>
&lt;/div>
&lt;/div>
&lt;div class="col-md-4">
&lt;div class="text-center">
&lt;img src="https://www.youenchene.fr/assets/img_posts/sfw2/pocketgems8.jpg" class="img-responsive img-thumbnail" style="max-width: 80%;"/>
&lt;br/>&lt;em>No comment... (Pocket Gems)&lt;/em>
&lt;/div>
&lt;/div>
&lt;/div>
&lt;h2>Une maturité technologique&lt;/h2>
&lt;p>Dans le cadre de &lt;a href="https://www.saagie.com" target="_blank">Saagie&lt;/a>, j'ai effectué pas mal de démonstrations et d'échanges pour avoir du feedback sur le produit. Ce qui est marquant, c'est que les retours que j'ai eu sont en fait des demandes de fonctionnalités qui montre une grande maturité en terme de gestion de traitements big data. Je peut déjà programmer les demandes que j'aurai d'ici 12-18 mois en France!&lt;/p>
&lt;p>Ensuite, en france on commence à parler de Serverless depuis un peu moins de 6 mois. Ici c'est la norme pour une startup qui se monte. Amazon Web Services est le standard ici, même si les personnes içi font quand même attention à ne pas trop utiliser les parties propriétaires. Pour vous montrer l'ordre d'idée, j'ai discuté avec un startup, &lt;a href="https://backand.com/">Backand&lt;/a>, que fait un outil de debugging pour &lt;a href="https://aws.amazon.com/fr/lambda/">AWS Lambda&lt;/a> (fonctions serverless d'amazon). Une niche de niche me direz vous, mais ils ont quand même levé près de 2 millions d'euros.&lt;/p>
&lt;h2>La hype sur l'AI&lt;/h2>
&lt;p>Un de défaut de la tech est qu'elle subit des effets de mode. La silicon vallée est une énorme caisse de résonnance de ces effets de mode/hype.&lt;/p>
&lt;p>La hype du moment c'est l'AI. C'est un sujet que je connais bien. C'est très proche de mon projet de fin d'étude en 2003 chez le elab de bouygues sur bayes. Je baigne dedans depuis 3 ans avec Saagie c'est maintenant un sujet courant dans les conférences europèennes. C'est un sujet connu par les universités française (on a le &lt;a href="www.litislab.eu">LITIS&lt;/a> à rouen).&lt;/p>
&lt;p>Là, le marketing US est passé dessus. Le terme est maintenant fourre tout et hyper galvaudé. Je pas vraiment vu de différence de niveau scientifique par rapport à la france (à part les volumes de données exploités pour l'apprentissage ou le traitement temps réel). C'est la nouvelle technologie qui va tout révolutionner et sauver le monde... blablabla.&lt;/p>
&lt;p>Toujours est il est que quand vous tomber sur un data scientist vous avez de très bonne chance pour qu'il soit français. Du coups, avec cette hype, les startups et les ingénieurs français ont de très bonne carte à jouer! Vraiment!&lt;/p>
&lt;h2>De chercheur à CEO&lt;/h2>
&lt;p>Dans la même continuité, on croise beaucoups de CEO de startup US qui sont d'anciens chercheurs de Stanford ou de Berkeley. Le risque est accepté et la porosité des milieux est très intéressante. Un ancien chercheur CEO qui met la pression sur son VP Sales, c'est changement culturel important par rapport à la France. A quand un &lt;a href="http://asi.insa-rouen.fr/enseignants/~scanu/">Stéphane Canu&lt;/a> ou un &lt;a href="http://asi.insa-rouen.fr/enseignants/~gasso/">Gilles Gasso&lt;/a> CEO (2 enseignants chercheurs data science de l'INSA et du LITIS)!&lt;/p>
&lt;div class="row">
&lt;div class="col-md-4">
&lt;div class="text-center">
&lt;img src="https://www.youenchene.fr/assets/img_posts/sfw2/stanford1.jpg" class="img-responsive img-thumbnail" style="max-width: 80%;"/>
&lt;br/>&lt;em>A l'entrée de Stanford&lt;/em>
&lt;/div>
&lt;/div>
&lt;div class="col-md-4">
&lt;div class="text-center">
&lt;img src="https://www.youenchene.fr/assets/img_posts/sfw2/stanford2.jpg" class="img-responsive img-thumbnail" style="max-width: 80%;"/>
&lt;br/>&lt;em>Un camps de vacances, ah non Stanford!&lt;/em>
&lt;/div>
&lt;/div>
&lt;div class="col-md-4">
&lt;div class="text-center">
&lt;img src="https://www.youenchene.fr/assets/img_posts/sfw2/goldengate.jpg" class="img-responsive img-thumbnail" style="max-width: 80%;"/>
&lt;br/>&lt;em>Golden gate dans la brume&lt;/em>
&lt;/div>
&lt;/div>
&lt;/div>
&lt;/div></description></item><item><title>San Francisco and the Valley - Week 1</title><link>https://www.youenchene.fr/2017/05/2017-05-14-SanFranscicoAndTheValley-Week1.html</link><pubDate>Sun, 14 May 2017 12:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.youenchene.fr/2017/05/2017-05-14-SanFranscicoAndTheValley-Week1.html</guid><description>&lt;p>&lt;em>Me voici de Retour sur mon blog après 2 première années en tant que CTO &lt;a href="https://www.saagie.com"/>Saagie&lt;/a> (ex-Creative Data). Avec &lt;a href="https://twitter.com/arnaudmu">Arnaud Muller&lt;/a>, le CEO, nous voila au sein du programme &lt;a href="http://www.impact-north-america.com/">Impact USA de Business France&lt;/a> (ex UBI I/O) en plein coeur de San Francisco. J'y suis de passage pour quelques semaines pour appuyer les actions de Arnaud. Voici des impressions de la première semaine.&lt;/em>&lt;/p>
&lt;h2>Le programme Impact USA&lt;/h2>
&lt;p>Le programme est basé à &lt;a href="http://www.galvanize.com/">Galvanize&lt;/a>, un espace où on peut trouver un accélérateur de startup, du coworking, des bootcamp et des formations.&lt;/p>
&lt;p>Le programme aide en deux choses : via des ateliers et un(e) chargé(e) d'affaire. Dans les deux cas le plus important sont les mises en relations faites via ces moyens.&lt;/p>
&lt;p>Un bonus sur les ateliers qui permettent d'interagir avec des acteurs très expérimentés dans leur métier.&lt;/p>
&lt;div class="row">
&lt;div class="col-md-4">
&lt;div class="text-center">
&lt;img src="https://www.youenchene.fr/assets/img_posts/sfw1/galvanize.jpg" class="img-responsive img-thumbnail" style="max-width: 80%;"/>
&lt;br/>&lt;em>Réunion à Galvanize avec Arnaud et Sixtine la chargée d'affaire&lt;/em>
&lt;/div>
&lt;/div>
&lt;div class="col-md-4">
&lt;div class="text-center">
&lt;img src="https://www.youenchene.fr/assets/img_posts/sfw1/rooftop.jpg" class="img-responsive img-thumbnail" style="max-width: 80%;"/>
&lt;br/>&lt;em>Arnaud sur le rooftop de galvanize&lt;/em>
&lt;/div>
&lt;/div>
&lt;div class="col-md-4">
&lt;div class="text-center">
&lt;img src="https://www.youenchene.fr/assets/img_posts/sfw1/dogs.jpg" class="img-responsive img-thumbnail" style="max-width: 80%;"/>
&lt;br/>&lt;em>Les chiens de l'open space&lt;/em>
&lt;/div>
&lt;/div>
&lt;/div>
&lt;h2>Le networking&lt;/h2>
&lt;p>C'est notre principal activité sur place et c'est le lieu pour faire cela. Il est relativement facile de partir de zéro et de commencer à se faire un réseau de contacts. La diaspora Française fonctionne bien.&lt;/p>
&lt;p>Le premier effet est que comme c'est un sport national, c'est très intense. En une semaine, on a l'impression de progresser comme trois mois à Paris.&lt;/p>
&lt;p>On apprend des nouvelles choses au fur et à mesure des rendez vous. On retravaille le pitch et on recommence.&lt;/p>
&lt;p>Enfin, c'est une terre d'immigration. On va croiser énormément de nationalités : Canada, Taiwan, Allemagne, Suède, Irak...&lt;/p>
&lt;div class="row">
&lt;div class="col-md-6">
&lt;div class="text-center">
&lt;img src="https://www.youenchene.fr/assets/img_posts/sfw1/estellemossely.jpg" class="img-responsive img-thumbnail" style="max-width: 50%;"/>
&lt;br/>&lt;em>Avec &lt;a href="https://fr.wikipedia.org/wiki/Estelle_Mossely">Estelle Mossely&lt;/a>&lt;/em>
&lt;/div>
&lt;/div>
&lt;div class="col-md-6">
&lt;div class="text-center">
&lt;img src="https://www.youenchene.fr/assets/img_posts/sfw1/ctocloudera.jpg" class="img-responsive img-thumbnail" style="max-width: 80%;"/>
&lt;br/>&lt;em>Avec le CTO de Cloudera&lt;/em>
&lt;/div>
&lt;/div>
&lt;/div>
&lt;h2>Les Meetups&lt;/h2>
&lt;p>Etant organisateur de meetups et de conférences (Java User Group, Codeurs en Seine, NWX), je me suis empressé d'aller à un meetup dans la vallée.&lt;/p>
&lt;p>Première chose qui marque : l'abondance de meetups. Vous pouvez en faire un chaque soir, sans compter des bootcamps le week end, sur les thèmes que vous voulez.&lt;/p>
&lt;p>Deuxème chose qui marque : l'organisation du meetup. Il commencent à 18h-18H30. On a 30 mn pour manger au buffet et networker. Ensuite on a une ou deux conférences et ensuite en 15-20mn le meetup est vidé.&lt;/p>
&lt;p>Enfin, ils sont principalement organisés par les sociétés : Open Table User Group, GoPro user Group, Tibco User Group. Les "techno" user groups sont moins actifs (du moins en ce mois de mai). &lt;/p>
&lt;p>J'ai été principalement marqué par GoPro User group sur l'évolution de leur stack big data. Par contre, les présentations sont un peu plus plan/plan par rapport à ce qu'on peut voir à Devoxx (pas de quentin adam avec plein de gif animés).&lt;/p>
&lt;div class="text-center">
&lt;iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/5wXHFVfOpVs" frameborder="0" allowfullscreen>&lt;/iframe>
&lt;/div>
&lt;div class="row">
&lt;div class="col-md-3">
&lt;div class="text-center">
&lt;img src="https://www.youenchene.fr/assets/img_posts/sfw1/meetup1.jpg" class="img-responsive img-thumbnail" style="max-width: 80%;"/>
&lt;br/>&lt;em>Meet up GoPro&lt;/em>
&lt;/div>
&lt;/div>
&lt;div class="col-md-3">
&lt;div class="text-center">
&lt;img src="https://www.youenchene.fr/assets/img_posts/sfw1/meetup2.jpg" class="img-responsive img-thumbnail" style="max-width: 80%;"/>
&lt;br/>&lt;em>Meetup OpenTable&lt;/em>
&lt;/div>
&lt;/div>
&lt;div class="col-md-3">
&lt;div class="text-center">
&lt;img src="https://www.youenchene.fr/assets/img_posts/sfw1/meetup3.jpg" class="img-responsive img-thumbnail" style="max-width: 80%;"/>
&lt;br/>&lt;em>Les boissons&lt;/em>
&lt;/div>
&lt;/div>
&lt;div class="col-md-3">
&lt;div class="text-center">
&lt;img src="https://www.youenchene.fr/assets/img_posts/sfw1/Meetup4.jpg" class="img-responsive img-thumbnail" style="max-width: 80%;"/>
&lt;br/>&lt;em>La demi heure pour manger et réseauter&lt;/em>
&lt;/div>
&lt;/div>
&lt;/div>
&lt;h2>La vie à San Francisco&lt;/h2>
&lt;p>La ville et le temps sont très agréable en cette époque de l'année (juste un peu vent, nous sommes en bord de mer). Se balader sur &lt;a href="http://www.sanfranciscodays.com/divisadero/">Divisadero Street&lt;/a> ou sur les différents parcs fait passer de très bon moments.&lt;/p>
&lt;p>Par contre la vie est trés chère. C'est même encore plus chère du coté de Palo Alto. Il vaut mieux avoir un (très) bon salaire pour vivre la bas.&lt;/p>
&lt;div class="row">
&lt;div class="col-md-3">
&lt;div class="text-center">
&lt;img src="https://www.youenchene.fr/assets/img_posts/sfw1/house.jpg" class="img-responsive img-thumbnail" style="max-width: 80%;"/>
&lt;br/>&lt;em>Maisons du quartier Alamo Square&lt;/em>
&lt;/div>
&lt;/div>
&lt;div class="col-md-3">
&lt;div class="text-center">
&lt;img src="https://www.youenchene.fr/assets/img_posts/sfw1/dolorespark.jpg" class="img-responsive img-thumbnail" style="max-width: 80%;"/>
&lt;br/>&lt;em>Dimanche après midi à Dolores Park&lt;/em>
&lt;/div>
&lt;/div>
&lt;div class="col-md-3">
&lt;div class="text-center">
&lt;img src="https://www.youenchene.fr/assets/img_posts/sfw1/concert.jpg" class="img-responsive img-thumbnail" style="max-width: 80%;"/>
&lt;br/>&lt;em>Concert dans notre maison&lt;/em>
&lt;/div>
&lt;/div>
&lt;div class="col-md-3">
&lt;div class="text-center">
&lt;img src="https://www.youenchene.fr/assets/img_posts/sfw1/bitbucket.jpg" class="img-responsive img-thumbnail" style="max-width: 80%;"/>
&lt;br/>&lt;em>On a les pubs pour parfum...&lt;/em>
&lt;/div>
&lt;/div>
&lt;/div>
&lt;div class="text-center">
&lt;img src="https://www.youenchene.fr/assets/img_posts/sfw1/oceanbeach.jpg" class="img-responsive img-thumbnail" style="max-width: 80%;"/>
&lt;br/>&lt;em>Ocean Beach&lt;/em>
&lt;/div></description></item><item><title>I'm a CTO bitch!</title><link>https://www.youenchene.fr/2015/09/ImaCTObitch.html</link><pubDate>Mon, 07 Sep 2015 12:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.youenchene.fr/2015/09/ImaCTObitch.html</guid><description>&lt;img src="https://www.youenchene.fr/assets/img_posts/logocreative.png" class="pull-right"/>
&lt;p>Depuis maintenant 6 mois, je suis officiellement le CTO/Directeur Technique et associé de &lt;a href="http://www.creativedata.fr" target="_blank">Creative Data&lt;/a>. J'ai rejoins l'ami &lt;a href="http://twitter.com/arnaudmu" target="_blank">Arnaud Muller&lt;/a> dans le grand saut de la startup avec levée de fonds.&lt;/p>
&lt;p>Je suis en charge du développement de Creative Data Platform, une &lt;a href="http://www.creativedata.fr/offre" target="_blank">plateforme big data prête à l'emploi&lt;/a> et de la co-direction de la société avec mes 2 associés. En gros, j'ai un role de product owner qui code.&lt;/p>
&lt;p>Après 4 ans chez un éditeur européen de 400 personnes, c'est un grand bol d'air :&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>pour les achats de licences, de matériel informatiques c'est très rapide pour le processus d'achat, ce qui compte c'est productivité!&lt;/li>
&lt;li>pour les solutions en ligne comme cloudbees, c'est pareil, l'approche est darwiniste, si on se trompe on coupe l'abonnement,&lt;/li>
&lt;li>on peut enfin prioriser sur le code et la qualité produite au lieu de batir de lourds processus de planification (je ferais un article sur ce sujet prochainement),&lt;/li>
&lt;li>on confronte des préversions du produit au marché, on a un retour utilisateur assez direct.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Par contre :&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>il faut peser chaque dépense,&lt;/li>
&lt;li>le rythme est très élevé (mais au moins pour les bonnes raisons),&lt;/li>
&lt;li>l'avant vente représente un effort plus grand que prévu (30%) en même temps c'est dans ces phases qu'on capte les souffrances du client,&lt;/li>
&lt;li>on sort de sa zone de confort très souvent (pour moi juridique, communication, marketing).&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Dans tous les cas, c'est une grande aventure qui commence. Sans aucun doute, plein de petites histoires à raconter!&lt;/p></description></item><item><title>Bureau Debout : Essai 1</title><link>https://www.youenchene.fr/2014/09/BureauDeboutEssai1.html</link><pubDate>Sat, 20 Sep 2014 11:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.youenchene.fr/2014/09/BureauDeboutEssai1.html</guid><description>&lt;div class="pull-right" style="margin-bottom: 20px; ">
&lt;img src="https://www.youenchene.fr/assets/img_posts/si_bureaudebout.jpg" class="img-responsive img-thumbnail" width="250" />
&lt;/div>
&lt;p>Après la coupure estivale et le rush de la rentrée, voici un article de retour d'un 2ème passage à Seine Innopolis.&lt;/p>
&lt;p>J'ai été accueilli par &lt;a href="http://apollonet.fr/">Alex Ronsaut/ApolloNet&lt;/a> pour tester leurs bureaux debouts. Ce ne sont pas de bureaux debouts réglables à 500 ou 1000 € mais de simple tables fabriquées avec quelques planches. J'ai fait 2 séances d'une heure chacune (fin de matinée et début d'après midi) de tâches courtes : chat, mails, vérification d'hypothèses dans des documentations.&lt;/p>
&lt;p>Bilan : (au moins) la première fois c'est fatiguant. Je ne veux dire pas particulièrement le dos (qui était ma peur) mais globalement, le corps n'as pas l'habitude et ca se sent rapidement (surtout quand la nuit a été courte). D'un autre coté, j'avais l'impression d'être plus focalisé sur mes tâches.&lt;/p>
&lt;p>Chose curieuse, mes voisins de bureaux avait tendance à faire les 100 pas devant leur bureaux lorsqu'il avait un problème (de CSS la plupart du temps).&lt;/p>
&lt;p>A retenter dans la durée avec des tâches plus longue de type programmation et rédaction.&lt;/p>
&lt;p>Petites note technique de Alex Ronsault : en fonction de comment tu es foutu, quelques centimètres de différence sur la hauteur du bureau jouent énormément sur ton confort.&lt;/p>
&lt;p>C'est un sujet à la mode, voici quelques ressources :&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="http://www.ikea.com/fr/fr/catalog/products/S49022519/">Le bureau débout de chez ikea,&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="http://hackdesk.spintoapp.com/">le site de Bertrand Keller,&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="http://www.instructables.com/id/Convertible-StandingSitting-Desk-for-200/">bureau debout Do It Yourself,&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="http://bureau-debout.com/fabriquer.html">un autre avec des astuces,&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="www.laubergedelours.com/travailler-debout-le-pied/">un autre,&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="http://masterblog.fr/test-bureau-debout/">encore un autre,&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="http://quenouille.com/passage-bureau-debout/">Et encore du ikea hacking pour finir.&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Et d'autres ressources sur des approches encore plus innovante, marcher en travaillant (ou l'inverse) :&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=fuS-3HSnpq4">Le bureau de Linus Torvalds,&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="http://walkingworking.com/">le site Walking Working&lt;/a> initié par Benoit Pereira da Silva,&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="http://nipcast.com/nipdev-21-developper-en-marchant-avec-un-drone/">interview de Benoit Pereira da Silva sur Nip Dev,&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="http://nipcast.com/nipsports-016/">interview de Benoit Pereira da Silva sur NipSport.&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul></description></item><item><title>Une journée à Seine Innopolis</title><link>https://www.youenchene.fr/2014/07/une-journee-a-seine-innopolis.html</link><pubDate>Sun, 06 Jul 2014 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.youenchene.fr/2014/07/une-journee-a-seine-innopolis.html</guid><description>&lt;p>Mercredi dernier j'ai été télétravaillé depuis le batiment "&lt;a href="http://www.rouen-developpement.com/seine-innopolis/">Seine Innopolis&lt;/a>" à Petit Quevilly. Le batiment à ouvert en septembre dernier et s'est rapidement fait envahir par les startups et indépendants normands. Pour compléter le tout, la cantine NWX vient d'ouvrir.&lt;/p>
&lt;div class="row">
&lt;div class="col-md-6">
&lt;div class="text-center" style="margin-bottom: 20px;">
&lt;img src="https://www.youenchene.fr/assets/img_posts/si_logo.jpg" class="img-responsive img-thumbnail" style="max-width: 65%;"/>
&lt;/div>
&lt;div class="text-center" style="margin-bottom: 20px;">
&lt;img src="https://www.youenchene.fr/assets/img_posts/si_mine.jpg" class="img-responsive img-thumbnail" style="max-width: 65%;"/>
&lt;br/>&lt;em>J'ai croisé un mineur de bitcoins&lt;/em>
&lt;/div>
&lt;/div>
&lt;div class="col-md-6">
&lt;div class="text-center" style="margin-bottom: 20px; ">
&lt;img src="https://www.youenchene.fr/assets/img_posts/si_ps3.jpg" class="img-responsive img-thumbnail" style="max-width: 80%;"/>
&lt;br/>&lt;em>Un serveur "big data" chez Creative et Coaxys&lt;/em>
&lt;/div>
&lt;/div>
&lt;/div>
&lt;h3>L'étage des startups et indépendants&lt;/h3>
&lt;p>Le 3ème étage de Seine Innopolis a permis de (re) regrouper les Normandy Web eXpert (42 stores, spread button, Powertraffic, Digiworks Studio ...). Les indépendants et de nombreuses petites sociétés en croissance ont pris le reste de l'étage.&lt;/p>
&lt;p>De mon coté, j'ai squatté un bureau chez Coaxys et Creative Data, 2 petites SSII qui redémarre de zéro. Arnaud (le gérant de Creative Data) était le premier arrivé à Seine Innopolis dans la partie incubateur au rez de chaussé. C'est le premier intérêt d'un tel endroit, les sociétés "déménagent" au sein du batiment en fonction de leur croissance.&lt;/p>
&lt;p>L'autre intérêt de ce 3ème étage, c'est le networking/réseautage. Les métiers et les profils sont différents. Les mises en relations sur du recrutement ou des contrats sont importantes.&lt;/p>
&lt;p>Un point que l'on remarque rapidement dans la journée, c'est la modernité des pratiques. Les créateurs et indépendants entendent à travailler dans un environnement qui leur plaise. Cela va de la playstation aux bureaux sur mesure pour travailler debout. Cela passe aussi par la présence de canapés et de coin café confortable. On le voit aussi dans les pratiques de management : Arnaud Muller de Creative data choisissait les pcs/outils de travail avec chacun des membres de son équipes (en même temps quand tu fais de la BI et du Big Data faut de la babasse qui tienne). Enfin graphiquement, les différentes sociétés ont colorées leur lieu de travail, que ce soit par le choix du mobilier et de la mise en avant de leur marque.&lt;/p>
&lt;div class="row">
&lt;div class="col-md-6">
&lt;div class="text-center" style="margin-bottom: 20px; ">
&lt;img src="https://www.youenchene.fr/assets/img_posts/si_bureaudebout.jpg" class="img-responsive img-thumbnail" style="max-width: 80%;"/>
&lt;br/>&lt;em>L'indépendant &lt;a href="http://www.twitter.com/bertrandkeller">Bertrand Keller&lt;/a> en plein travail son bureau debout&lt;/em>
&lt;/div>
&lt;/div>
&lt;div class="col-md-6">
&lt;div class="text-center" style="margin-bottom: 20px;">
&lt;img src="https://www.youenchene.fr/assets/img_posts/si_cd.jpg" class="img-responsive img-thumbnail" style="max-width: 80%;"/>
&lt;br/>&lt;em>&lt;a href="http://www.twitter.com/amuller">Arnaud Muller&lt;/a> en plein management&lt;/em>
&lt;/div>
&lt;/div>
&lt;/div>
&lt;p>Conclusion, ce 3ème étage est vraiment le poumon de Seine Innopolis. On y retrouve l'enthousiasme des créateurs de startups ou autre petite société à croissance plus lente. On croise pas mal d'indépendants assumant leur choix de liberté (et de risques). Pour regonfler son énergie, cette journée fait du bien!&lt;/p>
&lt;h3>Cantine NWX&lt;/h3>
&lt;p>J'ai commencé la journée et terminé à la journée à la Cantine Numérique NWX (note c'est un espace de co working). J'y étais bien seul... Elle vient d'ouvrir. Quelques problèmes de wifi et de climatisation (mais on m'a prété un cable réseau et on m'a fait les réglages adéquats) - l'asso. NWX devrait bientôt régler ce problème de wifi -.&lt;/p>
&lt;p>Si l'endroit est plaisant pour travailler, son problème est la localisation de la cantine dans le batiment. En effet, elle n'est pas dans le chemin des lieux de rencontres (ie le 3ème étage - accessible via badge ou si on connait du monde - et la caféteria). A ajuster donc...&lt;/p>
&lt;p>Vous trouverez plus d'information sur le &lt;a href="http://www.nwx.fr/tarifs-et-infos-pratiques">site de nwx&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;div class="text-center" style="margin-bottom: 20px;">
&lt;img src="https://www.youenchene.fr/assets/img_posts/si_cantinenwx.jpg" class="img-responsive img-thumbnail" style="max-width: 80%;"/>
&lt;br/>&lt;em>La cantine NWX rien que pour moi.&lt;/em>
&lt;/div>
&lt;h3>Le Jug Big Data&lt;/h3>
&lt;p>Avec mes compères du &lt;a href="http://www.normandyjug.org">Normandy JUG&lt;/a>, on a rempli la cantine NWX à partir de 19h. Et - grace ou à cause d'un contre temps - on a exploité les infrastructure de la Cantine. En effet, &lt;a href="http://twitter.com/vhe74">Vincent Heuschling&lt;/a> nous a fait la présentation via Google hang out. Chose que l'on aurait pas pu faire dans les écoles ou le soirées jug se sont déroulées les dernières années.&lt;/p>
&lt;div class="row">
&lt;div class="col-md-6">
&lt;div class="text-center" style="margin-bottom: 20px; ">
&lt;img src="https://www.youenchene.fr/assets/img_posts/si_njug1.jpg" class="img-responsive img-thumbnail" style="max-width: 80%;"/>
&lt;br/>&lt;em>Vincent en direct chez lui à la cantine NWX&lt;/em>
&lt;/div>
&lt;/div>
&lt;div class="col-md-6">
&lt;div class="text-center" style="margin-bottom: 20px;">
&lt;img src="https://www.youenchene.fr/assets/img_posts/si_njug2.jpg" class="img-responsive img-thumbnail" style="max-width: 80%;"/>
&lt;br/>&lt;em>Démo de spark (ouch... du scala)&lt;/em>
&lt;/div>
&lt;/div>
&lt;/div>
&lt;p>Il nous avait déjà fait une séquence introductive il y a un peu plus d'un an. Ici, il s'agissait d'aller davantage de mettre les mains dans le cambouis. Comme d'ahbitude avec Vincent, c'est très bien expliqué : j'ai donc casiment tout compris!&lt;/p></description></item><item><title>Ouverture du concours Sartup Academy le 21 avril</title><link>https://www.youenchene.fr/2009/04/ouverture-du-concours-sartup-academy-le.html</link><pubDate>Sat, 18 Apr 2009 10:28:00 +0000</pubDate><guid>https://www.youenchene.fr/2009/04/ouverture-du-concours-sartup-academy-le.html</guid><description>
&lt;div class="css-full-post-content js-full-post-content">
&lt;a style="float: left;" href="http://startup-academy.net/">&lt;img src="http://startup-academy.net/wp-content/uploads/2009/04/250x250.jpg" border="0" />&lt;/a>Après la première édition de l'automne dernier. Jean François Ruiz organise la deuxième édition de ce&lt;a href="http://startup-academy.net/"> concours de startup&lt;/a>.&lt;br />&lt;br />Avec &lt;a href="http://www.fermiersdacote.fr/">fermiers d'à côté&lt;/a>, j'ai participé à la première édition et je peux vous dire que rien que la soirée connect de remise des prix vaut la participation (gratuite). En effet, c'est une des meilleurs soirée pour faire des contacts avec le milieu du web. Il y a aussi la possibilité d'avoir quelques retours du jury (mais il faut aller les chercher de vive voix lors de la soirée).&lt;br />&lt;br />Cette fois, c'est le projet &lt;a href="http://www.driveo.fr/">driveo&lt;/a> que je vais présenter à ce concours. De plus cela devrait correspondre à son ouverture au public.
&lt;/div></description></item><item><title>Logica lance un concours de startup.</title><link>https://www.youenchene.fr/2008/12/logica-lance-un-concours-de-startup.html</link><pubDate>Fri, 05 Dec 2008 23:05:00 +0000</pubDate><guid>https://www.youenchene.fr/2008/12/logica-lance-un-concours-de-startup.html</guid><description>
&lt;div class="css-full-post-content js-full-post-content">
&lt;a onblur="try {parent.deselectBloggerImageGracefully();} catch(e) {}" href="http://3.bp.blogspot.com/_7LQ1EXHnw30/STm2AHmHHII/AAAAAAAAC48/5F7PDUl0ks0/s1600-h/logica-logo.gif">&lt;img style="margin: 0pt 10px 10px 0pt; float: left; cursor: pointer; width: 160px; height: 80px;" src="http://3.bp.blogspot.com/_7LQ1EXHnw30/STm2AHmHHII/AAAAAAAAC48/5F7PDUl0ks0/s200/logica-logo.gif" alt="" id="BLOGGER_PHOTO_ID_5276448551596399746" border="0" />&lt;/a>Logica, la société de conseil dans la laquelel je travaille à temps partiel en tant que consultant organise un concours de startup avec une finale à Londres le 16 mars 2009. Pour posez votre candidature contactez-moi, en effet les candidature sont uniquement déposées par les employés de Logica.&lt;br />&lt;br />De plus comme vous pourrez le constater les startups ciblés sont celles qui visent une clientèle de type entreprise (PME et +).&lt;br />&lt;br />&lt;a onblur="try {parent.deselectBloggerImageGracefully();} catch(e) {}" href="http://3.bp.blogspot.com/_7LQ1EXHnw30/STm2JZWynTI/AAAAAAAAC5E/w_GtsC5MBJ8/s1600-h/109614-165433.jpg">&lt;img style="margin: 0px auto 10px; display: block; text-align: center; cursor: pointer; width: 215px; height: 156px;" src="http://3.bp.blogspot.com/_7LQ1EXHnw30/STm2JZWynTI/AAAAAAAAC5E/w_GtsC5MBJ8/s320/109614-165433.jpg" alt="" id="BLOGGER_PHOTO_ID_5276448710982802738" border="0" />&lt;/a>&lt;span style="font-weight: bold;">&lt;br />Le communiqué de presse :&lt;/span>&lt;br />&lt;br />&lt;div style="text-align: center;">&lt;span style="font-size:130%;">&lt;span style="font-weight: bold;">Logica lance un concours international de l’innovation&lt;/span>&lt;/span>&lt;br />&lt;/div>&lt;div style="text-align: center; font-weight: bold;">- les PME les plus innovantes sont invitées à participer -&lt;br />&lt;br />&lt;br />&lt;/div>Logica, acteur européen majeur des services informatiques, lance un grand concours de&lt;br />l’innovation, intitulé « Global Innovation Partner Program » afin d’inviter les PME les plus&lt;br />innovantes à présenter leurs produits et solutions. La PME sélectionnée aura l’opportunité de&lt;br />travailler en partenariat avec Logica et de proposer ses produits aux grands comptes clients de la société de service dans le cadre d’une offre commune.&lt;br />&lt;br />Ce programme concerne huit pays : le Royaume-Uni, la Suède, le Danemark, la Finlande, la&lt;br />France, les Pays-Bas, le Portugal et l’Inde. Cette initiative a pour objectif de proposer des produits ou des solutions innovantes qui apportent une valeur ajoutée significative pour les entreprises clientes de Logica.&lt;br />&lt;br />« Ce programme s’inscrit dans le cadre des solutions et des partenariats innovants que développe Logica pour accompagner ses clients dans la recherche de la performance. Nous souhaitons apporter au marché, au travers de cette démarche collaborative, de nouvelles solutions technologiques offrant à nos clients une réponse à leurs enjeux concurrentiels » indique GBS Bindra, Directeur international de l’innovation chez Logica.&lt;br />&lt;br />La sélection des concurrents se fera en deux étapes. La première se tiendra au niveau chaque&lt;br />pays, où les cinq sociétés présélectionnées seront invitées à présenter leur projet devant un jury&lt;br />national d’experts de Logica dans le domaine de l’innovation. Chaque finaliste national sera&lt;br />qualifié pour la seconde phase : présenter son produit ou solution devant un jury international&lt;br />d’experts Logica. Le gagnant deviendra partenaire de Logica.&lt;br />&lt;br />La société lauréate aura l’opportunité d’adresser un marché international et de présenter son projet aux plus grands clients et aux commerciaux de Logica. Elle élaborera avec Logica les plans de mise sur le marché du produit et bénéficiera de son réseau mondial.&lt;br />Pour plus d’informations: &lt;a href="http://www.logica.com/givp2009">http://www.logica.com/givp2009&lt;/a>&lt;br />&lt;br />L’inscription des PME est fixée jusqu’au 11 janvier 2009. Les PME finalistes seront annoncées fin février 2009. Le vainqueur sera désigné fin mars 2009.
&lt;/div></description></item></channel></rss>