<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>ergonomie on Yet Another Entrepreneur Blog</title><link>http://www.youenchene.fr/categories/ergonomie/</link><description>Yet Another Entrepreneur Blog (ergonomie)</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr</language><lastBuildDate>Thu, 21 Oct 2010 15:22:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://www.youenchene.fr/categories/ergonomie/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Paris-Web : Compte rendu</title><link>http://www.youenchene.fr/2010/10/paris-web-compte-rendu.html</link><pubDate>Thu, 21 Oct 2010 15:22:00 +0000</pubDate><guid>http://www.youenchene.fr/2010/10/paris-web-compte-rendu.html</guid><description>
&lt;div class="css-full-post-content js-full-post-content">
&lt;a onblur="try {parent.deselectBloggerImageGracefully();} catch(e) {}" href="http://1.bp.blogspot.com/_7LQ1EXHnw30/TMZ7SSyDg5I/AAAAAAAADnk/OxjqwJi9aGo/s1600/4005856635_c35a47469f_z.jpg">&lt;img style="float: left; margin: 0pt 10px 10px 0pt; cursor: pointer; width: 200px; height: 108px;" src="http://1.bp.blogspot.com/_7LQ1EXHnw30/TMZ7SSyDg5I/AAAAAAAADnk/OxjqwJi9aGo/s200/4005856635_c35a47469f_z.jpg" alt="" id="BLOGGER_PHOTO_ID_5532244746480878482" border="0" />&lt;/a>&lt;span style="font-style: italic;">Voici le compte rendu annuel de la &lt;a href="http://www.paris-web.fr/">conférence Paris Web&lt;/a>, une conférence qui associe les différents métiers du web comme l'ergonomie, la technique, l'accessibilité ou même la typographie. Dans l'article je vais mettre en avant les conférences qui m'ont intéressées&lt;/span> et faire une rapide conclusion sur la conférence.&lt;br />&lt;br />&lt;br />&lt;br />&lt;span style="font-size:130%;">&lt;span style="font-weight: bold;">Les conférences qui ont reçu mon attention &lt;/span>&lt;/span>&lt;br />&lt;br />&lt;a onblur="try {parent.deselectBloggerImageGracefully();} catch(e) {}" href="http://1.bp.blogspot.com/_7LQ1EXHnw30/TMZ6U82FT6I/AAAAAAAADnU/fzX7Os2Iep0/s1600/5090468834_2725eff9cd.jpg">&lt;img style="float: left; margin: 0pt 10px 10px 0pt; cursor: pointer; width: 200px; height: 112px;" src="http://1.bp.blogspot.com/_7LQ1EXHnw30/TMZ6U82FT6I/AAAAAAAADnU/fzX7Os2Iep0/s200/5090468834_2725eff9cd.jpg" alt="" id="BLOGGER_PHOTO_ID_5532243692620173218" border="0" />&lt;/a>&lt;span style="font-weight: bold;">Internet sous surveillance : retours d'expérience de la réalité pour un web meilleur par Amélie Boucher&lt;/span>&lt;br />Ce fut sans une des meilleurs conférences d'un point de vue pratique. Amélie nous a montré des vidéos de test utilisateurs avec eye-tracking (le suivi des yeux). Les vidéos montre qu'avec un peu de bon sens il est facile de corriger un site mais encore faut-il repérer ce qu'il ne va pas avec des tests utilisateurs. Les vidéos, &lt;a onblur="try {parent.deselectBloggerImageGracefully();} catch(e) {}" href="http://3.bp.blogspot.com/_7LQ1EXHnw30/TMZ5XufM4zI/AAAAAAAADnE/o6J7Uh-m5I4/s1600/5081398082_3c369228e2.jpg">&lt;img style="float: right; margin: 0pt 0pt 10px 10px; cursor: pointer; width: 150px; height: 200px;" src="http://3.bp.blogspot.com/_7LQ1EXHnw30/TMZ5XufM4zI/AAAAAAAADnE/o6J7Uh-m5I4/s200/5081398082_3c369228e2.jpg" alt="" id="BLOGGER_PHOTO_ID_5532242640794084146" border="0" />&lt;/a>très rigolote en passant, ont montré le fort impact du fold (la partie visible du site quand l'utilisateur plus ou moins débutant arrive dessus).&lt;br />&lt;br />&lt;br />&lt;span style="font-weight: bold;">R&lt;/span>&lt;span style="font-weight: bold;">eusable code, for good or for awesome! par Jake Archibald&lt;/span>&lt;br />L'anglais nous a fait le show avec ces métaphores décalés mais aussi sur le fond. La présentation présente les mauvaises et bonnes pratiques de création d'une API.&lt;br />&lt;a href="http://www.slideshare.net/jaffathecake/reusable-code-for-good-or-for-awesome">La présentation&lt;/a>&lt;br />&lt;br />&lt;br />&lt;a onblur="try {parent.deselectBloggerImageGracefully();} catch(e) {}" href="http://1.bp.blogspot.com/_7LQ1EXHnw30/TMZ6wYYXgXI/AAAAAAAADnc/S-fxvjtoET0/s1600/5090498782_1164475dd2.jpg">&lt;img style="float: left; margin: 0pt 10px 10px 0pt; cursor: pointer; width: 200px; height: 133px;" src="http://1.bp.blogspot.com/_7LQ1EXHnw30/TMZ6wYYXgXI/AAAAAAAADnc/S-fxvjtoET0/s200/5090498782_1164475dd2.jpg" alt="" id="BLOGGER_PHOTO_ID_5532244163868197234" border="0" />&lt;/a>&lt;span style="font-weight: bold;">Innover de 9 à 5 par Olivier Thereaux&lt;/span>&lt;br />Le titre de la conférence signifie innover pendant les heures de bureau. Elle présente la difficultés d'innover dans une société de service (temps d'innovation = temps non facturé au client). La solution proposée est d'innover sous le radar sur les périodes de creuses sur de petits projets pour en démontrer un premier ROI rapidement à ses managers.&lt;br />&lt;a href="http://www.slideshare.net/olivierthereaux/innover-de-9-5-paris-web-2010">La présentation&lt;/a>&lt;br />&lt;br />&lt;br />&lt;a onblur="try {parent.deselectBloggerImageGracefully();} catch(e) {}" href="http://1.bp.blogspot.com/_7LQ1EXHnw30/TMZ56ehD7VI/AAAAAAAADnM/rN0CegLiXkY/s1600/5107952761_8b81aaf0ed.jpg">&lt;img style="float: right; margin: 0pt 0pt 10px 10px; cursor: pointer; width: 200px; height: 133px;" src="http://1.bp.blogspot.com/_7LQ1EXHnw30/TMZ56ehD7VI/AAAAAAAADnM/rN0CegLiXkY/s200/5107952761_8b81aaf0ed.jpg" alt="" id="BLOGGER_PHOTO_ID_5532243237802339666" border="0" />&lt;/a>&lt;span style="font-weight: bold;">HTML5 (notamment celle de Dave Shea)&lt;/span>&lt;br />Il y a beaucoup (trop!) de présentation sur HTML5. S'il ne fallait n'en retenir qu'une c'est celle de Dave Shea, le monsieur qui a fait &lt;a href="http://www.csszengarden.com/">CSSZenGarden&lt;/a>. Elle mélange HTML5, CSS 3, exemple et recommandation d'utilisation.&lt;br />&lt;a href="http://www.mezzoblue.com/presentations/2010/parisweb/">La présentation&lt;/a>&lt;br />&lt;br />&lt;br />&lt;br />Sinon, il y a eu aussi &lt;a href="http://www.slideshare.net/cheilmann/lets-interface">la présentation habituel de Christian Heilmann sur les mashups&lt;/a>, &lt;a href="http://www.slideshare.net/cheekfille/au-boulot-les-cerveaux">une présentation plus psychologique sur la dynamique des équipes&lt;/a> et une &lt;a href="http://romy.tetue.net/methode-daisy">petite présentation sur la structuration de fichiers CSS&lt;/a>.&lt;br />&lt;br />&lt;span style="font-size:130%;">&lt;span style="font-weight: bold;">Les conférences que j'ai loupé et que j'aurai aimé voir&lt;/span>&lt;/span>&lt;br />&lt;span style="font-size:100%;">A Paris Web, il y a toujours 2 conférences en même temps, le 2ème jour, j'ai fait beaucoup de mauvais choix...&lt;br />&lt;br />Voici une liste des conférences à revoir bientôt sur le site de &lt;a href="http://www.paris-web.fr/">Paris-Web&lt;/a>: &lt;/span>&lt;ul>&lt;li>&lt;a href="http://www.hemce.com/parisweb2010/davidrault_typo2010.ppt">La typographie comme outil de design par David Rault&lt;/a>&lt;/li>&lt;li>&lt;a href="http://www.slideshare.net/Mitternacht/la-macrotypographie-de-la-page-web-5499736">La macrotypographie de la page Web par Anne-Sophie Fradier &lt;/a>&lt;/li>&lt;li>Comment un vigneron étranger utilise le web pour s'intégrer dans la France Rurale par &lt;a href="http://ovineyards.com/">Ryan O'Connell&lt;/a>&lt;br />&lt;/li>&lt;/ul>&lt;br />&lt;span style="font-size:100%;">&lt;a href="http://www.hemce.com/blog/index.php/2010/10/18/paris-web-2010-les-presentations/">La liste de toutes les présentations&lt;/a>.&lt;/span>&lt;br />&lt;br />&lt;span style="font-size:130%;">&lt;span style="font-weight: bold;">La conclusion&lt;/span>&lt;br />&lt;/span>&lt;br />&lt;br />&lt;span style="font-size:100%;">Etant un profil un peu atypique pour Paris Web, je fais du web uniquement dans le cadre de Fermiers d'à côté et Driveo : je ne suis pas un intégrateur et je fais du GWT (j'y reviendrai plus tard), une petite partie des sujets ne me touche pas directement. Par contre, il y a toujours beaucoup à prendre coté CSS3, HTML5, accessibilité et ergonomie.&lt;br />&lt;br />La claque a été moins forte que les 2 dernières années, il faut donc croire que je maîtrise de mieux en mieux les technologies du web ;-). Après, il y a toujours la même impression que mes CSS sont des champs de mines et que je n'aurai jamais le temps de faire plus de qualité. En effet, des idées d'améliorations continues, il y en avait plein dans les locaux d'IBM de Bois Colombes lors de Paris Web.&lt;br />&lt;br />Enfin, j'ai vérifié que GWT était un gros Troll à Paris Web. Malheureusement, je l'ai lancé sur twitter trop tard et je n'ai pas eu le temps de comprendre le rejet de &lt;a href="http://twitter.com/waxzce">Quentin Adam&lt;/a> &lt;/span>&lt;span style="font-size:100%;">&lt;span>qui veut mettre Javascript coté serveur &lt;/span>&lt;/span>&lt;span style="font-size:100%;">et que j'ai reloupé au Web 2 Connect samedi dernier .&lt;/span>&lt;br />&lt;br />&lt;br />&lt;span style="font-weight: bold;">Liens flickr :&lt;/span>&lt;br />&lt;span style="font-size:85%;">&lt;br />&lt;a href="http://www.flickr.com/photos/neovov/5081398082/">http://www.flickr.com/photos/neovov/5081398082/&lt;/a>&lt;br />&lt;a href="http://www.flickr.com/photos/nicolas-hoizey/5107952761/">http://www.flickr.com/photos/nicolas-hoizey/5107952761/&lt;/a>&lt;br />&lt;a href="http://www.flickr.com/photos/franck-paul/5090468834/">http://www.flickr.com/photos/franck-paul/5090468834/&lt;/a>&lt;br />&lt;a href="http://www.flickr.com/photos/franck-paul/5090498782/">http://www.flickr.com/photos/franck-paul/5090498782/&lt;/a>&lt;br />&lt;a href="http://www.flickr.com/photos/hugues_m/4005856635/">http://www.flickr.com/photos/hugues_m/4005856635/&lt;/a>&lt;br />&lt;/span>
&lt;/div></description></item><item><title>Paris Web 08 : journée 1 - Les geeks ont du coeur</title><link>http://www.youenchene.fr/2008/11/paris-web-08-journe-1-les-geeks-ont-du.html</link><pubDate>Fri, 14 Nov 2008 06:24:00 +0000</pubDate><guid>http://www.youenchene.fr/2008/11/paris-web-08-journe-1-les-geeks-ont-du.html</guid><description>
&lt;div class="css-full-post-content js-full-post-content">
&lt;a onblur="try {parent.deselectBloggerImageGracefully();} catch(e) {}" href="http://1.bp.blogspot.com/_7LQ1EXHnw30/SR0arZWUOcI/AAAAAAAAC30/1Xm6CSvYi00/s1600-h/DSC00844.JPG">&lt;img style="margin: 0pt 10px 10px 0pt; float: left; cursor: pointer; width: 320px; height: 240px;" src="http://1.bp.blogspot.com/_7LQ1EXHnw30/SR0arZWUOcI/AAAAAAAAC30/1Xm6CSvYi00/s320/DSC00844.JPG" alt="" id="BLOGGER_PHOTO_ID_5268396471934532034" border="0" />&lt;/a>C'est par une présentation sur l'ergonomie des clients riches que la première journée &lt;a href="http://www.paris-web.fr/2008">ParisWeb08&lt;/a> à commencé (enfin par une demi conférence pour moi grâce à la SNCF). C'est une présentation de &lt;a href="http://www.ergolab.net/">Amélie Boucher&lt;/a> l'auteure du &lt;a href="http://www.ergonomie-sites-web.com/">livre ergonomie web&lt;/a>.&lt;br />&lt;br />&lt;span>&lt;span style="font-weight: bold;">Ce qu'il faut retenir de la présentation :&lt;/span> prenez le temps d'afficher les feedbacks aux utilisateurs, multiplier les interactions et l'accompagner dans l'apprentissage de l'application.&lt;/span>&lt;br />&lt;br />La deuxième conférence est elle dédié à l'amélioration de la qualité et de la qualité des sites web. &lt;a href="http://www.temesis.com/equipe/elie/">Elie Sloïm&lt;/a> présente une approche d'amélioration continu.&lt;br />&lt;br />&lt;span style="font-weight: bold;">Ce qu'il faut retenir de la présentation :&lt;/span>&lt;span> faire monter en accessibilité progressivement un parc de site web plutot que de mettre un site à 100% de validation des critères et de communiquer dessus. En effet, les utilisateurs qui en ont besoin prèfère avoir un ensemble de site qui valide 60% des critères.&lt;/span>&lt;br />&lt;br />La matiné s'est finis avec &lt;a href="http://www.wait-till-i.com/">Christian Heilmann&lt;/a> et son screaming monkey (Yahoo!) qui met avant le fait qu'il y a actuellment énormement de framework et de bibliothèque et d'outil qui nous permettent d'implémenter des solutions web modernes et accessibles avec (relativement) peu de code.&lt;br />&lt;br />&lt;span style="font-weight: bold;">Ce qu'il faut retenir de la présentation :&lt;/span>&lt;span> &lt;/span>&lt;span>vous n'avez pas d'excuse, vous pouvez rendre vos sites accessibles et ergonomique maintenant! (En bon français, arréter de vous pignoler, sortez vous les doigts du c.. ).&lt;/span>&lt;br />&lt;br />De mon avis, l'après midi a été remplie par la meilleure conférence des 2 jours puis par la plus ennuyeuse.&lt;br />&lt;br />La conférence "Accessibilité: des volontaires" de part sa mise en scène et son sujet a vraiment capté le public. Elle était tenu par &lt;a href="http://nota-bene.org/">Stéphane Deschamps&lt;/a> (France Télécom Orange) et &lt;a href="http://www.fairytells.net/">Aurélien Lévy&lt;/a> (un consultant de Elie Sloïm - Temesis). Le principe était de mettre en scène des situations de handicap pour mettre en avant les difficultés de navigations. Cela a permis de mettre en avant des solutions connus et les limites des outils actuels (lecteurs audio d'écran).&lt;br />&lt;br />Parmi la masse d'information, quelques "tips":&lt;br />&lt;ul>&lt;li>Tester le site dans un contexte de difficultés (mauvaise qualité d'écran, écran exposé au soleil), pour savoir si le site est lisible.&lt;/li>&lt;li>Dans le même cadre respecter un ratio de contraste supérieure à 3:1 (je sens que ca discuter dur avec mon graphiste). &lt;a href="http://www.wat-c.org/tools/CCA/LCRA/index.html">Des outils sont déjà disponibles&lt;/a>.&lt;br />&lt;/li>&lt;li>&lt;a href="http://s.billard.free.fr/referencement/index.php?2006/09/07/276-36-criteres-daccessibilite-qui-comptent-pour-le-referencement-1ere-partie">36 des règles d'accessibilité sont aussi des règles d'amélioration du référencement&lt;/a>.&lt;/li>&lt;li>Faire des liens auto descriptif et non des "cliquez ici".&lt;/li>&lt;li>Structurer simplement le site (pour les lecteurs audio).&lt;/li>&lt;li>Ne pas oublier de préciser la langue dans les balises html (pour les lecteurs audio).&lt;/li>&lt;li>Et enfin bien préciser les attributs alt pour les images (pour les lecteurs audio) et ceux qui désactivent les images (modem 56k).&lt;br />&lt;/li>&lt;/ul>&lt;span style="font-weight: bold;">Ce qu'il faut retenir de la présentation :&lt;/span>&lt;span> &lt;/span>&lt;span style="font-style: italic;">&lt;/span>&lt;span>c'est qu'il n'y a pas que les gros handicaps (cécité, mobilité réduite, surdité) mais aussi un grand nombre de "petits" handicaps (mal voyance, daltonisme, trouble de la concentration, tremblement) et le fait d'améliorer pas à pas les sites permet de le rendre accessible à un plus grand nombre de personnes pour qui la navigation de le site était agacente et pénible. Au contraire, se dire qu'on n'arrivera pas à rendre la site accessible à un aveugle et que ce n'est pas la peine de faire quelque chose est une grossière erreur.&lt;/span>&lt;br />&lt;br />La dernière conférence était sur le référencement par les robots de recherche, de la redite...&lt;br />&lt;br />Enfin, la table ronde finale était en faite la suite de la présentation sur l'accessibilité, très complémentaire.&lt;br />&lt;br />Pour conclure, une 1ère journée très intéressante, un gros travail à faire sur mon parc de site web (dont &lt;a href="http://www.fermiersdacote.fr">Fermiers d'à côté&lt;/a>) pour les rendre plus ergonomique et plus simple.&lt;br />&lt;br />Petite inquiétude, a vu de nez, très peu de SSII/Société de conseil généraliste étaient peu présentent lors de la conférence. Est-ce une partie négligée par ces gros faiseurs ? Je vais enquêter auprès du pôle interface chez Logica Management Consulting. J'espère être surpris ... agréablement (si c'est pas politiquement correcte comme tournure).
&lt;/div></description></item></channel></rss>