<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>java on Yet Another Entrepreneur Blog</title><link>https://www.youenchene.fr/categories/java/</link><description>Yet Another Entrepreneur Blog (java)</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr</language><lastBuildDate>Mon, 30 Mar 2015 12:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.youenchene.fr/categories/java/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Devoxx Belgium 2014 (2)</title><link>https://www.youenchene.fr/2015/08/DevoxxBelgium2014(2).html</link><pubDate>Mon, 30 Mar 2015 12:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.youenchene.fr/2015/08/DevoxxBelgium2014(2).html</guid><description>&lt;p>&lt;em>Note : gros retard sur mon blog, je profite de l'acalmie du mois d'Août pour le mettre à jour. Quelques articles un peu décalés dans le temps...&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>Le résumé de la deuxième journée à Devoxx Belgique.&lt;/p>
&lt;h3>Keynote - Google Material design&lt;/h3>
&lt;p>La journée a commencé avec une revue des principes de material design. Il faut que je vérifie une chose, coté web est-ce qu'on aura un framework à bootstrap permettant une intégration facile?&lt;/p>
&lt;h3>Angular at scale&lt;/h3>
&lt;p>Une présentation bizarre, elle aurait pu se résumer en 3 slides.&lt;/p>
&lt;p>Ils ont présenté comment ils ont unifié les aspects présentations et comportement des composants en développant et documentant à la bootstrap une bibliothèque de directives/composants avec une grosse participation de spécialiste en ergonomie.&lt;/p>
&lt;p>Ainsi, les développeurs d'applications font un mashups des composants existants et ne réinvente pas la roue à chaque fois.&lt;/p>
&lt;p>Ils ont insisté sur l'utilisation d'outillage (les classiques grunt et bower) et sur la mise en places de test automatisés sur les composants (karma).&lt;/p>
&lt;p>Et c'est tout, rien sur l'organisation des projets, sur comment techniquement tu partages les directives. je suis donc resté sur ma fin.&lt;/p>
&lt;div class="row">
&lt;div class="col-md-8">
&lt;h3>Growth Hacking&lt;/h3>
&lt;p>Je suis ensuite passé sur la track startup par une présentation sur comment hacker la croissance de sa société.&lt;/p>
&lt;p>Pour cela, avant de se lancer dans la croissance, il est nécessaire que :&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>le produit doit être bon avant de lancer une grosse compagne de publicité,&lt;/li>
&lt;li>l'idée n'est rien, tout est dans l'exécution,&lt;/li>
&lt;li>le marketing doit capter la valeur généré par l'exécution&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>A ce moment, il est nécessaire de trouver des techniques de "rase campagne" sur chaque étape du tunnel de vente :&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>acquisition,&lt;/li>
&lt;li>activation,&lt;/li>
&lt;li>retention,&lt;/li>
&lt;li>revenue,&lt;/li>
&lt;li>referal.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Ensuite à vous de trouver les techniques nécessaire pour développer votre boite. Voici des exemples :&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Hotmail avait une petite phrase automatique à la fin de chaque mail,&lt;/li>
&lt;li>AirBNB as utiliser différents hacks comme l'embauche de photographes professionnels et la publication automatique sur craiglist),&lt;/li>
&lt;li>Booking.com met la pression sur les utilisateur en affichant le nombre de personnes regardant la chambre d'hôtel (chiffre bidon),&lt;/li>
&lt;li>Ebay a forcé ses utilisateurs à utiliser paypal.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/div>
&lt;div class="col-md-4">
&lt;div class="text-center">
&lt;img src="https://www.youenchene.fr/assets/img_posts/devoxx14-growth.jpg" class="img-responsive img-thumbnail" style="max-width: 80%;"/>
&lt;br/>&lt;em>Equilibre entre produit et marketing&lt;/em>
&lt;/div>
&lt;/div>
&lt;/div>
&lt;div class="row">
&lt;div class="col-md-8">
&lt;h3>Testing in agile context&lt;/h3>
&lt;p>Un retour intéressant, du leader d'une équipe de test/QA dans un monde ou le développement agile est la norme.&lt;/p>
&lt;p>Il a du gérer le changement d'un monde en cycle en V ou ils avaient le temps de préparer un cahcier de test, de tout couvrir et de donner une couverture de test manuel vers un monde ou les livraisons sont très itératifs et ils n'ont plus le temps de tout couvrir.&lt;/p>
&lt;p>Il a du mettre en place les changement suivants :&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>le test n'est plus une phase du projet mais un processus continu,&lt;/li>
&lt;li>la QA s'est dilué dans les équipes de développements.&lt;/li>
&lt;li>réduire au maximum le délai de feedback sur chaque développement,&lt;/li>
&lt;li>en conséquence les développeurs doivent d'abord corriger les bugs,&lt;/li>
&lt;li>et les testeurs doivent rester raisonnable, conçis et se baser sur des critères d'acceptance.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Le principal chantier est toujours l'automatisation des tests (cf le cône versus la pyramide).&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;div class="col-md-4">
&lt;div class="text-center">
&lt;img src="https://www.youenchene.fr/assets/external/watirmelon.files.wordpress.com/2012/01/softwaretestingicecreamconeantipattern.png" class="img-responsive img-thumbnail" style="max-width: 80%;"/>
&lt;br/>&lt;em>Le cône (Anti-pattern)&lt;/em>
&lt;/div>
&lt;div class="text-center">
&lt;img src="https://www.youenchene.fr/assets/external/watirmelon.files.wordpress.com/2012/01/idealautomatedtestingpyramid.png" class="img-responsive img-thumbnail" style="max-width: 80%;"/>
&lt;br/>&lt;em>La pyramide (Cible idéal)&lt;/em>
&lt;/div>
&lt;/div>
&lt;/div>
&lt;div class="row">
&lt;div class="col-md-8">
&lt;h3>Startup need money&lt;/h3>
&lt;p>Retour dans la track startup, avec une courte conférence sur comment monter une startup :&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>trouver un problème à régler,&lt;/li>
&lt;li>vérifier que vous êtes la bonne personne pour le résoudre,&lt;/li>
&lt;li>trouver une équipe.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>A un moment donné, vous aurez besoin d'investisseur si vous avez besoin de booster la croissance de la startup :&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>les investisseurs ne poussent pas dans les arbres il faut aller les chercher,&lt;/li>
&lt;li>juger aussi vos investisseurs en tant que personnes vous aurez à collaborer par la suite,&lt;/li>
&lt;li>la croissance et le confort ne sont pas compatibles,&lt;/li>
&lt;li>prenez du recul, restez cool et garder votre sens de l'humour.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/div>
&lt;div class="col-md-4">
&lt;div class="text-center">
&lt;img src="https://www.youenchene.fr/assets/img_posts/devoxx14-dream.jpg" class="img-responsive img-thumbnail" style="max-width: 80%;"/>
&lt;br/>&lt;em>Don't forget to dream&lt;/em>
&lt;/div>
&lt;/div>
&lt;/div>
&lt;div class="row">
&lt;div class="col-md-8">
&lt;h3>Founders Dilemmas&lt;/h3>
&lt;p>Autre rapide présentation sur le dilèmne des fondateurs de société. En effet, il devra en permanence arbitrer entre décision qui lui permettra de garder le contrôle ou de potentiellement augmenter le gain possible.&lt;/p>
&lt;p>En effet, plus le fondateur souhaite garder le contrôle, moins cela permettra d'optimiser les rentrées d'argent. Cela commence par l'arrivé de co-fondateurs et d'associés, puis par l'arrivée d'investisseurs.&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;div class="col-md-4">
&lt;div class="text-center">
&lt;img src="https://www.youenchene.fr/assets/img_posts/devoxx14-dilemmas.jpg" class="img-responsive img-thumbnail" style="max-width: 80%;"/>
&lt;br/>&lt;em>Richesse versus Contrôle&lt;/em>
&lt;/div>
&lt;/div>
&lt;/div>
&lt;h3>San francisco&lt;/h3>
&lt;p>Une présentation qui donne les dernières informations de la silicon valley :&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>plus que jamais une grosse densité pour réseauter,&lt;/li>
&lt;li>les bon développeurs sont chères, c'est très difficile de maintenir en équipe stable,&lt;/li>
&lt;li>les investisseurs ne sont plus intéressés par le services et les produit "on premise", il veulent du SaaS,&lt;/li>
&lt;li>les investisseurs veulent savoir qui détient les données,&lt;/li>
&lt;li>lever des fonds : un énorme travail, un monde différent,&lt;/li>
&lt;li>les coachs et conseillers (advisors) sont très importants,&lt;/li>
&lt;li>l'aspect réseau et conseil des investisseurs est très importants,&lt;/li>
&lt;li>le business à l'international est compliqué.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3>Woorank&lt;/h3>
&lt;p>Un autre retour de startup, une autre vision.&lt;/p>
&lt;p>Cette fois ci, on est en mode organique avec une approche à base de bout de ficelles (bootstratp) et d'approche MVP (Minium Viable Product) :&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>pas mal de service au début pour s'auto financer,&lt;/li>
&lt;li>vente en marque blanche pour booster la croissance,&lt;/li>
&lt;li>augmentation des tarifs au moment ou toute l'équipe est passé à temps complet sur le produit,&lt;/li>
&lt;li>embaucher sur github et les hackathons.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Techniquement, une architecture micro services a été mise en place (avec la complexité de déploiement que cela incombe). Il passent maintenant à une deuxième version de l'architecture (traitement temps réel...)&lt;/p></description></item><item><title>Devoxx Belgium 2014 (1)</title><link>https://www.youenchene.fr/2014/11/DevoxxBelgium2014(1).html</link><pubDate>Sun, 16 Nov 2014 12:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.youenchene.fr/2014/11/DevoxxBelgium2014(1).html</guid><description>&lt;p xmlns="http://www.w3.org/1999/html">Voici le retour de ma première journée à Devoxx Belgique.&lt;/p>
&lt;div class="row">
&lt;div class="col-md-8">
&lt;h3>Keynotes&lt;/h3>
&lt;p>Devoxx s'étends au fur et à mesure sur l'ensemble de l'europe. Après Anvers, Paris et Londres, en juin prochain il y aura un devoxx pologne à Cracovie (krakow).&lt;/p>
&lt;p>Red Hat digère ses différents rachats et nous propose un PAAS (platform de développement dans les nuages). Au programme de programmation d'application mobile et un middleware basé sur activemq et camel (donc du rachat de fuse source) avec à priori un éditeur en ligne.&lt;/p>
&lt;p>Oracle ramène peu à peu Java dans son objectif initial des années 90 ... dans l'embarqué : microcontrolleur, internet des objets, voitures...&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;div class="col-md-4">
&lt;div class="text-center">
&lt;img src="https://www.youenchene.fr/assets/img_posts/devoxx14-gareanvers.jpg" class="img-responsive img-thumbnail" style="max-width: 80%;"/>
&lt;br/>&lt;em>La gare d'Anvers&lt;/em>
&lt;/div>
&lt;/div>
&lt;/div>
&lt;div class="row">
&lt;div class="col-md-8">
&lt;h3>Apache Mesos / Cluster&lt;/h3>
&lt;p>Une présentation de mesos par un petit français &lt;a href="http://twitter.com/samklr">@samklr&lt;/a>. Mesos est un manageur de conteneurs qui fourni une API utilisable par un orchestrateur de jobs.&lt;/p>
&lt;p>Cela permet de passer outre les limites du partionning statique et de lisser et optimiser l'utilisation des ressources des serveurs. On va pouvoir ainsi balancer la charge des jobs sur des contenaires dédiés.&lt;/p>
&lt;p>Mesos est de la fondation apache et a été mis à l'épreuve du feu de Twitter &amp; AirBnB. Il est testable sur la plateforme de google si j'ai bien compris.&lt;/p>
&lt;p>Le système de containeur s'est d'abord basé sur LXC pour aller ensuite vers c-groups. Zookeeper est utilisé pour la gestion de la haute disponibilité. Cette année le support de docker a été ajout, ainsi les 2 systèmes de containers peuvent cohabiter derrière l'API de Mesos.&lt;/p>
&lt;p>Dans les type containeurs, on a tous un écosystème. Example Marathon pour des services qui se lance dans la durée (exemple un site web). A contrario l'orateur ne conseille pas d'héberger de base de données dans les containeurs. &lt;/p>
&lt;p>Plus d'information : &lt;a href="http://mesos.apache.org/gettingstarted/">Mesos&lt;/a> &lt;a href="http://mesosphere.com">Mesosphere&lt;/a>&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;div class="col-md-4">
&lt;div class="text-center">
&lt;img src="https://www.youenchene.fr/assets/img_posts/devoxx14-mesos.jpg" class="img-responsive img-thumbnail" style="max-width: 80%;"/>
&lt;br/>&lt;em>L'architecture globale de mesos&lt;/em>
&lt;/div>
&lt;/div>
&lt;/div>
&lt;div class="row">
&lt;div class="col-md-8">
&lt;h3>Chet Haase - Process, Process, Process&lt;/h3>
&lt;p>Une session "détente" qui démontre par l'absurde la bétise de pas mal de sociétés et des boites de conseils. Les qualités de Stand up de Chet Haase font tout le travail.&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;div class="col-md-4">
&lt;div class="text-center">
&lt;img src="https://www.youenchene.fr/assets/img_posts/devoxx14-bugs.jpg" class="img-responsive img-thumbnail" style="max-width: 80%;"/>
&lt;br/>&lt;em>Plus il y a de lignes de codes, plus il y a de bugs, il faut donc écrire moins de code&lt;/em>
&lt;/div>
&lt;/div>
&lt;/div>
&lt;div class="row">
&lt;div class="col-md-8">
&lt;h3>Probably, Definitively, Maybe&lt;/h3>
&lt;p>C'est la présentation qui pique avec beaucoups de théorie mathématiques :&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>la description des différentes variantes de le l'algo de classification de Bayes,&lt;/li>
&lt;li>la prise de décision avec le modèle de Markov,&lt;/li>
&lt;li>les filtres de kalman qui est très robuste et utilisés par la Nasa et l'armée depuis longtemps.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>La présentation aurait gagné à être accessible en mettant 50% de théorie et 50% d'exemple. Le trop de théorie m'a rappelé la prépa et l'école d'ingénieur.&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;div class="col-md-4">
&lt;div class="text-center">
&lt;img src="https://www.youenchene.fr/assets/img_posts/devoxx14-ml.jpg" class="img-responsive img-thumbnail" style="max-width: 80%;"/>
&lt;br/>&lt;em>Slide en mode tableau noir pour bien te rappeler l'école&lt;/em>
&lt;/div>
&lt;/div>
&lt;/div>
&lt;div class="row">
&lt;div class="col-md-8">
&lt;h3>Web performance tuning&lt;/h3>
&lt;p>C'est la session qui m'a le plus intéressé. Au final très peu de technique, mais une description très clair d'une approche d'amélioration des performances d'une application web.&lt;/p>
&lt;p>La première chose c'est de s'entendre avec les utilisateurs sur ce qui est lent. Cela demande des efforts des 2 cotés pour avoir un langage commun. Du coté utilisateur, il faut partir du "c'est lent" à combien, quelle unité et quelles attentes. Du coté développeur, ne pas partir trop tôt dans une mauvaise direction, prendre la donnée et résoudre les vrais goulots d'étranglement&lt;/p>
&lt;p>L'approche est globalement la suivante :&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>Collecter les données (et prendre uniquement ce que l'on a besoin)&lt;/li>
&lt;ul>
&lt;li>Réseau : tester dans les 2 sens et prendre en compte les accès externes.&lt;/li>
&lt;li>Serveur : utiliser les commandes linux.&lt;/li>
&lt;li>JVM: paramètre du garbage collectors.&lt;/li>
&lt;li>Containeur : attention aux sessions.&lt;/li>
&lt;li>Cache : obligatoire mais à utiliser avec attention.y&lt;/li>
&lt;li>Application : attention aux sérialisation en chaîne, ne pas se focaliser sur les requête longues, prendre en compte les volumes de requêtes.&lt;/li>
&lt;li>Base de données, api externe : mesurer&lt;/li>
&lt;li>Note 1 : une autre paire de yeux.&lt;/li>
&lt;li>Note 2 : tout le monde ment, vérifier avec des données.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;li>Analyser :&lt;/li>
&lt;ul>
&lt;li>Ne pas se baser sur les préjugés (réseau parfait et stable etc...)&lt;/li>
&lt;li>ne pas oublier les solutions altyernatives&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;li>Retirer les goulots d'étranglement&lt;/li>
&lt;ul>
&lt;li>aller au dela de votre zone de confort : infra, réseau, virtualisation.&lt;/li>
&lt;li>Ne pas copier bêtement des réglages de jvm et d'un poste de blog.&lt;/li>
&lt;li>Aller chercher ce qu'il y aderrière les méthdoes opbjets que vous utiliser (exemple : JPA/Hibernate, arraylist et linked list).&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/ol>
&lt;p>Enfin lorsque que vous fournissez une API, vous ne pouvez prévoir comment elle va vraiment être utilisé, rendez-la configurable. Surtout fournissez des résultats de test de performance pour des scénarios précis.&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;div class="col-md-4">
&lt;div class="text-center">
&lt;img src="https://www.youenchene.fr/assets/img_posts/devoxx14-perf.jpg" class="img-responsive img-thumbnail" style="max-width: 80%;"/>
&lt;br/>&lt;em>Step out of your confort zone&lt;/em>
&lt;/div>
&lt;/div>
&lt;/div>
&lt;div class="row">
&lt;div class="col-md-8">
&lt;h3>Modern App Architecture&lt;/h3>
&lt;p>Un talk un peu bizarre, la forme, l'humour, les anecdotes, l'énergie était très bonne, par contre c'était un peu vide et le vrai contenu à la fin est passé trop rapidement.&lt;/p>
&lt;p>On a eu un historique des archiectures web :&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>Le projet Xanadu : un web avant l'heure (1970) qui est sortie à la fin des années 2000 et qui s'est avéré être juste mauvais.&lt;/li>
&lt;li>L'époque des pages statiques (geocities, mygale..).&lt;/li>
&lt;li>Les serveur simple (cgi).&lt;/li>
&lt;li>Les applications lourdes sur navigateurs (applet, flash, active-x).&lt;/li>
&lt;li>Les serveurds complexes (jsp, jsf, php, ror, asp.net, tous les framework mvc web).&lt;/li>
&lt;li>L'apparition des apis (http, soap) qui coincide avec l'arrivé du mobile&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;p>Une définition de architecture est la suivante : ensemble des réponse que les développeurs vont poser lors du développement.&lt;/p>
&lt;p>Attention aux hypothèses fausses sur lesquels se repose de nombreuses architectures d'entreprise (cf illustration).&lt;/p>
&lt;p>Une architecture web moderne est maintenant une plateforme orienté développement sur laquel on a des objets métiers et un jeu de services à documenter propre au métier adressé.&lt;/p>
&lt;p>Cette architecture doit pouvoir s'adapter au mobile et au web dès le premier jour&lt;/p>
&lt;p>Sur les choix technologiques, c'est à vous de travailler en fonction du besoin (http, jms, hadoop, etc...)&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;div class="col-md-4">
&lt;div class="text-center">
&lt;img src="https://www.youenchene.fr/assets/img_posts/devoxx14-modernarch.jpg" class="img-responsive img-thumbnail" style="max-width: 80%;"/>
&lt;br/>&lt;em>Les fausses opinions sur lesquelles se base beaucoup trop d'architectures&lt;/em>
&lt;/div>
&lt;/div>
&lt;/div>
&lt;div class="row">
&lt;div class="col-md-8">
&lt;h3>ING / Transformation d'une DSI&lt;/h3>
&lt;p>La journée s'est terminé par une keynote du CIO/DSI de chez ING direct. Il a expliqué comment il a transformé une DSI moribonde en une DSI qui tire le métiers vers de nouvelles pratiques avec leur client. Agilité, automatisation, dev ops et maintenant cloud privé ont participé à cette conduite du changement. Le mec va même jusqu'à présenter une slide d'architecture avec les technos cool du moment pour dire qu'il recrute les meilleurs ingénieurs possible. La performance est d'autant intéressante, qu'il est aveugle (on me l'a dit après) et que c'est le speakers qui a subit le plus de problèmes techniques (sono, vidéo). Une chose encore inimaginable en france ([troll]quoique il était plus visionnaire que de nombreux DSI français...[/troll]).&lt;/p>
&lt;p>Point notable et qu'on retrouvera dans plusieurs présentations, &lt;strong>c'est la nouvelle séparation entre exploitation et développement&lt;/strong>. Il est basé sur modèle PaaS. L'exploitation est responsable de l'infrastructure, des OS et des serveurs d'app et de leur monitoring. De l'autre coté, les développeurs sont responsables du contenu(des applications), de son déploiement et de son monitoring.&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;div class="col-md-4">
&lt;div class="text-center">
&lt;img src="https://www.youenchene.fr/assets/img_posts/devoxx14-ing.jpg" class="img-responsive img-thumbnail" style="max-width: 80%;"/>
&lt;br/>&lt;em>Ron Van Kemenade, le DSI d'ING&lt;/em>
&lt;/div>
&lt;/div>
&lt;/div>
&lt;div class="row">
&lt;div class="col-md-8">
&lt;h3>Soirées et autours de Devoxx&lt;/h3>
&lt;p>Devoxx est aussi un lieu de rencontre des différentes communautés : par pays, langue, technologies, associations. On y rencontre donc pas mal de personne qu'on suit sur twitter ("attends c'est lui @romaintaz ...").&lt;/p>
&lt;p>L'autre particularité, c'est que dans la génération des 30-40 ans il y a beaucoups de profils aux trajectoires alternatives (c'est à dire pas les 5 ans d'université et ou prepa/ecole ingé). Et la motivation et le travail a fait qu'ils sont maintenant dans les leaders technique d'une communauté.&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;div class="col-md-4">
&lt;div class="text-center">
&lt;img src="https://www.youenchene.fr/assets/img_posts/devoxx14-kellies.jpg" class="img-responsive img-thumbnail" style="max-width: 80%;"/>
&lt;br/>&lt;em>Le repère des &lt;strike>frenchies&lt;/strike> francophones au Kelly's&lt;/em>
&lt;/div>
&lt;/div>
&lt;/div></description></item><item><title>Retour Devoxx 2014 (2) - Coté intervenant</title><link>https://www.youenchene.fr/2014/05/retour-devoxx-2014-(2).html</link><pubDate>Sun, 01 Jun 2014 11:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.youenchene.fr/2014/05/retour-devoxx-2014-(2).html</guid><description>&lt;p>Cette année, j'ai eu l'honneur d'être sélectionné sur plus de 600 propositions pour un quickie de 15 mn à Devoxx France. Au départ avec &lt;a href="http://twitter.com/dbaeli">@dbaeli&lt;/a>, on avait proposé une conférence 50 mn pour croiser nos deux regards sur un sujet en contre-programmation par rapport à la conférence : la management d'une équipe.&lt;/p>
&lt;p>15 mn cela a l'air court comme cela, mais en fait c'est bien compliqué. Il faut couper, reformuler, sélectionner chaque morceau. Il faut faire passer plusieurs messages, sans être trop dense, avec quelques temps de pause et sans trop frustrer l'auditoire par des généralités.&lt;/p>
&lt;p>Autant vous dire que depuis la présentation béta réalisée un mois avant pour quelques élèves du CESI, le fond est resté le même, mais la forme a beaucoup évolué jusqu'au matin même (8h).&lt;/p>
&lt;p>20 mn avant la présentation, je suis allé me détendre dehors (le problème quand on intervient c'est qu'il faut sacrifier quelques conférences). C'est Nicolas Martignole qui assure la transition entre les 2 conférences (il faut enchainer en moins de 10mn). Je prends mes marques pour prévoir mes déplacements sur la scène, le micro se fait très discret et comme d'hab' les techniciens se battent sur la retransmission de l'image du PC. Là je lève les yeux, la salle est pleine, des membres de mon équipe squatte les premiers rangs. Bon fini les conneries, il va falloir assurer pour de vrai, on est plus au normandy jug la...;-)&lt;/p>
&lt;iframe type="text/html" width="420" height="290" mozallowfullscreen="true" webkitallowfullscreen="true" src="http://www.parleys.com/share.html#play/536b5804e4b04bb59f50273a" frameborder="0">&amp;lt;br /&amp;gt;&lt;/iframe>
&lt;p>Après 13 mn de présentation et une question du public : première constatation, j'étais tellement concentré que j'ai très peu de souvenir du public et de leur réaction.&lt;/p>
&lt;p>J'ai pris quelques retours dans la journée et sur les blogs, la présentation a été comprise et j'ai eu de bon feedbacks.&lt;/p>
&lt;p>Quelques questions m'ont surpris. En effet, par outils du management, certaines personnes attendaient des logiciels miracles type gestion de projet (jira...). Et non mec, on parle de management, pas de gestion de projet, le logiciel c'est toi et ta capacité à développer ta qualité de communication.&lt;/p>
&lt;p>Merci aux relecteurs de ma présentation : &lt;a href="http://twitter.com/dbaeli">@dbaeli&lt;/a> et &lt;a href="http://twitter.com/pierreLeresteux">@pierreLeresteux&lt;/a>&lt;/p>.
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://github.com/youenchene/devoxx-outilsdumanager/raw/master/Devoxx%20France%202014-Outils%20du%20Manager.pdf">Les slides&lt;/a>,&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="http://www.parleys.com/share.html#play/536b5804e4b04bb59f50273">le parleys officiel de Devoxx 2014&lt;/a>,&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="http://www.parleys.com/play/5360b726e4b0c5ba17d434fe">le parleys en mode vidéo pirate&lt;/a>,&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="http://www.outilsdumanager.com">le site outil du manager&lt;/a>,&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="http://www.linkedin.com/groups/Outils-Manager-4759758">le linkedin outil du manager&lt;/a>.&lt;/li>
&lt;/ul></description></item><item><title>Retour Devoxx 2014 (1)</title><link>https://www.youenchene.fr/2014/05/retour-devoxx-2014-(1).html</link><pubDate>Wed, 21 May 2014 22:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.youenchene.fr/2014/05/retour-devoxx-2014-(1).html</guid><description>&lt;p>Voici 3 ans que je vais à Devoxx France. La conférence soeur de Devoxx Belgique (anciennement Javapolis), qui réunit près de 1500 développeurs sur Paris pendant 3 jours. Si le Paris Java User Group est à l'origine de la conférence, la conférence couvre java et tout l'écosystème lié. Il est donc possible de faire 3 jours de conférence sans voir une ligne de java.&lt;/p>
&lt;h3>Premier jour&lt;/h3>
&lt;p>On commence comme en 2013 sur un lab avec mon DevOps préféré. L'année dernière on avait fait Puppet, cette année on a fait chef. Enfin on a essayé, le lab était un peu une catastrophe, un manque de préparation ou une naiveté de la part des intervenants. Seuls quelques personnes sous linux et avec une bonne connexion wifi ont pu aller assez loin pour juger. De mon coté, sur ce que j'ai pu voir, j'ai trouvé que les scripts chef sont moins intuitifs que puppet (et que ruby sous windows il faut oublier...)&lt;/p>
&lt;p>La première partie de l'après midi, j'ai profité de l'espace hackergarten pour avoir un cours particulier de &lt;a href="http://blog.loof.fr/">Nicolas Deloof&lt;/a> pour développer mon premier plugin jenkins. Les premiers commits sont la &lt;a href="https://github.com/jenkinsci/easytestreport-plugin">EasyTestReport&lt;/a>. Ce n'est pas encore fonctionnel, j'ai encore un pas mal de travail.&lt;/p>
&lt;div class="text-center" >&lt;img style="width: 600px" src="https://www.youenchene.fr/assets/external/lh3.googleusercontent.com/-M_Nlxxq8LTM/U067IyiO7OI/AAAAAAAAPu4/K2NLz9GdgKw/w1024-h683-no/DevoxxFr_2014+34.jpg"/>
&lt;/div>
&lt;p>La journée se termine sur 3 tools in action, la durée (30 mn) fait que c'est très dynamique et efficace.&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>On commence par Git++ par nos compères du ChtiJug (&lt;a href="https://twitter.com/cyril_lakech">@cyril_lakech&lt;/a> et &lt;a href="">@hsablonniere&lt;/a>). C'est la présentation qui aura le plus d'impact sur ma vie de tous les jours, c'est tout plein de conseil sur l'utilisation des merges, cherry-pick et autre rebase -i. Les slides sont disponibles &lt;a href="http://webadeo.github.io/git-simpler-better-faster-stronger/#/">içi&lt;/a> et &lt;a href="http://webadeo.github.io/gitter/#/">là&lt;/a>.&lt;/li>
&lt;li>Je ne me rappelle pas de la deuxième session, cela ne devait pas être si intéressant que cela.&lt;/li>
&lt;li>Enfin j'ai terminé par la présentation d'une library surcouche des frameworks de sécurité. Pas très sexy, mais cela réponds à un besoin fréquent et souvent pénible à configurer : &lt;a href-"http://www.pac4j.org/">pac4j&lt;/a>.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3>Deuxième jour&lt;/h3>
&lt;p>C'est la journée la plus complète et la plus fatiguante.&lt;/p>
&lt;p>On commence par les keynotes, contrairement à certains développeurs, ce sont des exercices que j'affectionne. Cela te permet de faire un zoom arrière et prendre de la perspective.&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>C'était un peu en dedans par rapport à l'année dernière. A retenir : le discours bien politicien de Guy Mamou-Mani, le président de la syntec. On sent aucune action derrière.&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>Exemple : la remise en compte de la grille syntec. Elle ne favorise pas les salaires pour les carrières d'expertise. J'en sais quelque chose, quand j'ai pris un role de management (ie 3.1 170) , j'ai pris + 5k€ de salaire brut sans discussion. Quand il faut augmenter un développeur expert (max = 2.3 150) c'est toujours la croix et la bannière. J'ai demandé à Nicolas Martignole pourquoi il n'y a pas eu de question. Il m'a répondu qu'ils n'avaient pas le temps ni l'envie pour ce genre de débats (au vu de la logistique de Devoxx France, je peux comprendre).&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>Enfin, le directeur de l'école 42 et Tariq Krim ont quand même insufflé de l'énergie. Pour Tariq Krim la version longue de son discours est disponible sur &lt;a href="http://lescastcodeurs.com/2014/04/09/lcc-100-interview-de-tariq-krim-sur-le-rapport-developpeurs-remis-au-gouvernement/">l'épisode 100 des cast codeurs&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;div class="text-center" >&lt;img style="width: 600px" src="https://www.youenchene.fr/assets/external/lh6.googleusercontent.com/_ejUR-6nfwAF53SfkDZ9WXSwogV0EptHbuR4ziZRIVs=w1024-h683-no"/>
&lt;/div>
&lt;p>Coté conférence, j'ai retenu :&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>La vision de Aude Amarrurtu et Betty Moreau sur la RH, les développeurs et les SSII : développeurs arrêtez de vous plaindre, prenez-vous en main&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="http://www.slideshare.net/jl.morlhon/culture-du-programmeur">Culture du programmeur&lt;/a> de Jean Laurent de Morlhon. J'avais loupé la conférence à &lt;a href="http://www.codeursenseine.com">Codeurs en Seine&lt;/a>. J'adhère tout à fait à la vision,&lt;/li>
&lt;li>Une battle entre puppet et chef avec &lt;a href="https://twitter.com/francoisledroff">François Le Droff&lt;/a> et &lt;a href="https://twitter.com/rpelisse">Romain Pelisse&lt;/a>, le couple était dynamique, drole et simple dans ces explications. Les &lt;a href="http://francoisledroff.github.io/chezlesbarbus/#1">slides de la présentation&lt;/a>,&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="http://www.slideshare.net/ndeloof/la-revolution-docker">La révolution Docker&lt;/a> avec le show de Nicolas De Loof pour mise en bouche. Une techno à suivre car tous les gros du Iaas et du Paas s'y mette.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Les présentations qu'on m'a dit qu'elles étaient bien et que je n'ai pas vu (à suivre sur Parleys donc) :&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="http://www.slideshare.net/jcasal1/software-craftsmanship-sandro-mancuso-bcs-agile-methods-sg">Software Craftsmanship&lt;/a> de Sandro Mancuso,&lt;/li>
&lt;li>42 Intellij IDEA tips &amp; tricks,&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="http://www.methotic.com/thierry/devoxx-france-2014/slides.pdf">Au secours, mon code Angular.js est pourri&lt;/a>,&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="http://slides.com/xavierhanin/restx/fullscreen#/">Soyons Restful avec RESTX&lt;/a> de &lt;a href="https://twitter.com/xavierhanin">Xavier Hanin&lt;/a>.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Enfin, la soirée s'est terminé par soirée wine &amp; little of cheese. Le problème est que le BOF JUG était tard (21h30). Et après avoir goûté au côte du rhone de &lt;a href="https://twitter.com/glours">Guillaume Lours&lt;/a>, ce n'était pas le BOF le plus efficace du monde. Mais on a quand même pris la décision de ne pas faire de umbrella jug et de faire des choses qui nous amusent. &lt;strong>Le jug c'est avant tout un rendez vous de passionnés!&lt;/strong> J'ai même quand piqué une bonne idée d'Antonio pour Codeurs en Seine.&lt;/p>
&lt;h3>Troisième jour&lt;/h3>
&lt;p>C'est le jour ou je présentait un quickie (j'en parlerai dans un prochain article), donc la journée a démarré par une répétition dans la chambre d'hotel pour faire les derniers réglages.&lt;/p>
&lt;p>Les keynotes ont été plus inspirantes, notament celle de Geert Bevin. On a un métier passionnant. On peut passer indépendant facilement. L'investissement c'est 2 000 € dans une bonne babasse tous les 2 ans. On peut même juste bosser la moitié de l'année (note : j'ai travaillé avec un développeur anglais qui faisait cela, le reste de l'année il retape des bagnoles). &lt;/p>
&lt;p>Note : les 2 mecs d'oracle n'ont pas été trop mauvais.&lt;/p>
&lt;div class="text-center" >&lt;img style="width: 600px" src="https://www.youenchene.fr/assets/external/lh4.googleusercontent.com/-sR8PdCtoNPI/U1VMEyV0I5I/AAAAAAAAQB0/IAMZGOHp1e8/w1024-h683-no/DevoxxFr_2014+7.jpg"/>
&lt;/div>
&lt;p>Point de vue conférence, j'ai loupé celle de &lt;a href="https://twitter.com/jpencausse">JP Encausse&lt;/a> sur &lt;a href="http://encausse.wordpress.com/s-a-r-a-h/">S.A.R.A.H.&lt;/a> (je me suis rattrapé, on verra cela dans un prochain article). C'est la règle à Devoxx, si tu es à la bourre et que la salle est pleine, bah tant pis. Du coups j'ai été voir le Mahout (big data/statistiques) et miracle j'ai tout compris. Cela m'a même rappelé mon projet de fin d'étude ... d'il y a 10 ans.&lt;/p>
&lt;p>Donc les conférences que j'ai appréciées :&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Embracing HTTP in the era of API's : un très bon récapitlatif sur HTTP pour les développeurs de tous les langages (et surtout les dev PHP qui font tout en POST),&lt;/li>
&lt;li>La présentation qui m'a fait le plus réfléchir : How to not just survive but thrive with flexible scope de Gokjo Adzic. Un résumé est disponible &lt;a href="http://blog.xebia.fr/2014/04/23/devoxxfr-how-to-not-just-survive-but-thrive-with-flexible-scope/">ici&lt;/a>. Dès qu'elle sort sur parleys je l'envoie à mon chef.&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://speakerdeck.com/tombujok/33-things-you-want-to-do-better">33 things you want to do better&lt;/a> de Tom Bujok. Utilisable de suite pour la vie de développeur de tous les jours.&lt;/li>
&lt;li>Etendre le web avec les web components : résumé ==> C'est pas près pour la prod. C'est le gros foutoir entre les implémentations des navigateurs.&lt;/li>
&lt;li>Et enfin, la session domotique (avec le quickie du jeudi) de Laurent Huet. Plein de choses à suivre dans son &lt;a href="https://github.com/lhuet?tab=repositories">github&lt;/a> pour hacker votre maison.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Les présentations qu'on m'a dit qu'elles étaient bien et que je n'ai pas vu (à suivre sur Parleys donc) :&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>50 nouvelles choses que l'ont peut faire avec Java 8 de José Paumard. Je sais pas pourquoi mais on risque de l'avoir à Codeurs en Seine édition 2014,&lt;/li>
&lt;li>Extremist Programming avec &lt;a href="https://twitter.com/elefevre">@elefevre&lt;/a> et &lt;a href="https://twitter.com/cyriux">@cyriux&lt;/a>.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>La journée s'est terminée avec l'épisode des casts codeurs en partageant une bière avec &lt;a href="https://twitter.com/ybonnel">@ybonnel&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;h3>Bilan&lt;/h3>
&lt;p>Encore 3 jours très denses. Les keynotes étaient un peu en dessous des 2 premières éditions. Les conférences et les formats courts étaient par contre au dessus des années précédentes en terme de qualité.&lt;/p>
&lt;p>Heureusement, pour la prochaine édition, le lieu change. En effet, 1500 développeurs dans la Mariott c'est très serré. &lt;strong>En tout cas chapeau aux organisateurs!&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;div class="text-center" >&lt;img style="width: 600px" src="https://lh3.googleusercontent.com/-ipqU0FDN8P4/U3jZJMhBX2I/AAAAAAAAD3c/Vd-djV5qoRM/w1087-h723-no/+DevoxFrance.jpg"/>
&lt;/div>
&lt;p>PS : pyramide de Maslow niveau 0 - le buffet de Codeurs en Seine est bien meilleur que celui de Devoxx France.&lt;/p>
&lt;p>Les photos proviennent du Google+ de &lt;a href="https://plus.google.com/photos/100155138787932309893">Claude Falguière&lt;/a> et de &lt;a href="https://plus.google.com/photos/100213010440088436449/albums/6014796048645008289?sqi=103822402022400777847&amp;sqsi=856f6538-0d71-462f-9498-4e650347bc8c">Maria Hufschmitt&lt;/a>.&lt;/p></description></item><item><title>9ème Réunion – Soirée spéciale SOA avec l’ESB Open Source Petals</title><link>https://www.youenchene.fr/2010/05/9eme-reunion-soiree-speciale-soa-avec.html</link><pubDate>Fri, 28 May 2010 06:46:00 +0000</pubDate><guid>https://www.youenchene.fr/2010/05/9eme-reunion-soiree-speciale-soa-avec.html</guid><description>
&lt;div class="css-full-post-content js-full-post-content">
&lt;span style="font-style: italic;">Le Mardi 15 juin, j'introduirai une présentation SOA et Open Source avec un consultant de la société PetalsLink (issue de Object Web) du côté de la vatine (Mont Saint Aignan / Rouen). En effet, le monde des suites SOA est en train d'être renouvelé par acteurs issus de l'Open Source et du monde Java. Ces nouvelles suites SOA avec l'outillage Java ont la particularité de faire entrer les projets SOA dans un mode plus industriel avec les outillages de build et d'intégration continue.&lt;/span>&lt;br />&lt;p>&lt;span style="text-decoration: underline;">La neuvième réunion du NormandyJUG !!!&lt;/span>&lt;/p> &lt;h2>&lt;a href="http://www.normandyjug.org/wp-content/uploads/2010/05/Logo-Petals-800x800.png">&lt;img style="float: right;" title="Logo-Petals-800x800" src="http://www.normandyjug.org/wp-content/uploads/2010/05/Logo-Petals-800x800-300x300.png" alt="Logo Petals" border="0" height="212" width="212" />&lt;/a>&lt;/h2>&lt;h2>Soirée spéciale SOA avec l’ESB Open Source Petals&lt;/h2> &lt;p>Pour le &lt;strong>premier anniversaire du NormandyJug&lt;/strong>, nous vous invitons à une soirée spéciale SOA.&lt;/p> &lt;p>C’est l’&lt;strong>ESB Open Source Petals&lt;/strong> qui sera à l’honneur, cet &lt;a href="http://fr.wikipedia.org/wiki/Enterprise_Service_Bus">ESB&lt;/a>, basé sur la norme &lt;a href="http://fr.wikipedia.org/wiki/Java_Business_Integration">JBI&lt;/a> (Java Business Integration), annonce un vent de renouveau au sein du monde de la SOA représenté en grande majorité par des solutions lourdes et chères par des éditeurs comme IBM, Oracle, Software AG ou Tibco.&lt;/p> &lt;p>En effet, Petals a été choisi comme ESB pour Veolia IDF, la DGME et les Douanes (3 projets dans lesquels Logica est intégrateur) et a la particularité de reposer sur toute la pile d’outils du monde Java (Ant, Eclipse, Maven, etc…).&lt;/p> &lt;p>&lt;a href="http://www.gibello.com/">Pierre-Yves Gibello&lt;/a> consultant sénior et formateur chez &lt;a href="http://www.petalslink.com/">PetalsLink&lt;/a> vous présentera les fonctionnalités de Petals au travers d’une présentation et de petites démos.&lt;/p> &lt;p>&lt;a href="http://www.youenchene.fr/">Youen Chéné&lt;/a> consultant sénior et architecte SOA chez &lt;a href="http://www.logica.fr/soa/">Logica Business Consulting&lt;/a> (et habitué du NormandyJug), introduira la session avec des retours d’expériences et quelques notions pour mieux comprendre les architectures orientées services.&lt;/p> &lt;p>&lt;a href="http://jugevents.org/jugevents/event/show.html?id=27515">&lt;strong>INSCRIPTION OBLIGATOIRE ICI&lt;/strong>&lt;/a>&lt;/p> &lt;p>Lieu : &lt;a href="http://www.exia.cesi.fr/">eXia / CESI&lt;/a> (à Mont Saint Aignan) à partir de 19h00, &lt;span style="text-decoration: underline;">le Mardi 15 Juin&lt;br />&lt;/span>&lt;/p> &lt;p>&lt;span id="more-393">&lt;/span>&lt;/p> &lt;p>&lt;small>&lt;a style="color: rgb(0, 0, 255); text-align: left;" href="http://maps.google.fr/maps?ie=UTF8&amp;amp;q=exia+cesi+rouen&amp;amp;fb=1&amp;amp;gl=fr&amp;amp;hq=exia+cesi&amp;amp;hnear=rouen&amp;amp;cid=0,0,14303900307713815448&amp;amp;ei=0hTcSueKGtK24QaUzsD1Bg&amp;amp;ved=0CAsQnwIwAA&amp;amp;t=h&amp;amp;iwloc=A&amp;amp;ll=49.476671,1.092023&amp;amp;spn=0.006295,0.006295&amp;amp;source=embed">Agrandir le plan&lt;/a>&lt;/small>&lt;/p> &lt;p>&lt;strong>&lt;span style="text-decoration: underline;">IMPORTANT&lt;/span>&lt;/strong>&lt;/p> &lt;p>Afin de nous permettre d’organiser au mieux la soirée nous vous serions reconnaissants de bien vouloir vous inscrire sur le site JugEvents.&lt;/p> &lt;p>L’entrée est entièrement gratuite et la soirée sera agrémentée d’un buffet offert par le sponsor de la soirée “&lt;strong>&lt;a href="http://www.logica.fr/soa/">Logica Business Consulting&lt;/a>&lt;/strong>” :&lt;br />&lt;a href="http://www.normandyjug.org/wp-content/uploads/2010/02/Logo_LMC_petit.jpg">&lt;img class="alignnone size-medium wp-image-260" title="Sponsor - Logo Logica Management Consulting" src="http://www.normandyjug.org/wp-content/uploads/2010/02/Logo_LMC_petit-300x109.jpg" alt="Logo Logica Management Consulting" border="0" height="109" width="300" />&lt;/a>&lt;/p> &lt;p>Sans oublier “&lt;strong>Petals Link&lt;/strong>” qui fait venir un consultant depuis Grenoble :&lt;br />&lt;a href="http://www.normandyjug.org/wp-content/uploads/2010/05/logo_petalslink_transparent_981x380.png">&lt;img class="size-medium wp-image-397" title="logo_petalslink_transparent_981x380" src="http://www.normandyjug.org/wp-content/uploads/2010/05/logo_petalslink_transparent_981x380-300x116.png" alt="Logo Petals Link" border="0" height="116" width="300" />&lt;/a>&lt;/p> &lt;p>et “&lt;strong>Enovea&lt;/strong>” :&lt;br />&lt;img style="float: none;" title="enovea" src="http://www.normandyjug.org/wp-content/uploads/2009/12/logo_enovea.jpg" alt="enovea" border="0" />&lt;/p> &lt;p>Et merci à &lt;a href="http://www.jetbrains.com/">JetBrains&lt;/a> ainsi que &lt;a href="http://www.exoplatform.com/">eXo Platform&lt;/a> pour leurs goodies!&lt;br />&lt;a href="http://www.jetbrains.com/">&lt;img style="float: none;" title="jetbrains" src="http://www.normandyjug.org/wp-content/uploads/2009/12/jetbrains_banner_120x60.gif" alt="jetbrains" border="0" />&lt;/a>&lt;br />&lt;a href="http://www.exoplatform.com/">&lt;img style="float: none;" title="eXo platform" src="http://www.normandyjug.org/wp-content/uploads/2009/12/LogoExo.gif" alt="eXo platform" border="0" />&lt;/a>&lt;/p> &lt;p>Un grand merci à nos speakers bénévoles, pour leur engagement dans cette neuvième soirée qui nous espérons va vous satisfaire autant voir plus que les huit précédentes !&lt;/p>
&lt;/div></description></item><item><title>Critique du livre Programmation GWT 2 de Sami Jaber</title><link>https://www.youenchene.fr/2010/03/critique-du-livre-programmation-gwt-2.html</link><pubDate>Sun, 21 Mar 2010 17:22:00 +0000</pubDate><guid>https://www.youenchene.fr/2010/03/critique-du-livre-programmation-gwt-2.html</guid><description>
&lt;div class="css-full-post-content js-full-post-content">
&lt;a onblur="try {parent.deselectBloggerImageGracefully();} catch(e) {}" href="http://2.bp.blogspot.com/_7LQ1EXHnw30/S6ZWMqVPnhI/AAAAAAAADd0/0Ea5oWUEFo8/s1600-h/image.png">&lt;img style="float: left; margin: 0pt 10px 10px 0pt; cursor: pointer; width: 277px; height: 320px;" src="https://www.youenchene.fr/assets/external/2.bp.blogspot.com/_7LQ1EXHnw30/S6ZWMqVPnhI/AAAAAAAADd0/0Ea5oWUEFo8/s320/image.png" alt="" id="BLOGGER_PHOTO_ID_5451139174500376082" border="0" />&lt;/a>&lt;span style="font-style: italic;">Après un gros mois très dense pour la sortie de la version Multi-Agence de Driveo, j'ai enfin un peu de temps pour bloguer quelque chose. Cet article, sera donc consacré à la critique de l'excellent &lt;a href="http://www.amazon.fr/gp/product/2212125690?ie=UTF8&amp;amp;tag=yetanotentrbl-21&amp;amp;linkCode=as2&amp;amp;camp=1642&amp;amp;creative=19458&amp;amp;creativeASIN=2212125690">Programmation GWT 2&lt;/a> sortie en Janvier. Un article qui aurait du paraitre ce même mois, si La poste ne m'avais pas retenu le livre pendant un mois dans le centre de tri.&lt;/span>&lt;br />&lt;br />&lt;br />Le livre &lt;a href="http://www.amazon.fr/gp/product/2212125690?ie=UTF8&amp;amp;tag=yetanotentrbl-21&amp;amp;linkCode=as2&amp;amp;camp=1642&amp;amp;creative=19458&amp;amp;creativeASIN=2212125690">Programmation GWT 2 : Développer des applications RIA et Ajax avec Google Web Toolkit&lt;/a>&lt;img src="http://www.assoc-amazon.fr/e/ir?t=yetanotentrbl-21&amp;amp;l=as2&amp;amp;o=8&amp;amp;a=2212125690" alt="" style="border: medium none ! important; margin: 0px ! important;" border="0" height="1" width="1" /> est le premier livre qui expose les nouveautés de la dernière version GWT sortie en décembre 2009.&lt;br />&lt;br />Tout d'abord, le livre&lt;span style="font-weight: bold;"> n'est pas vraiment piur les débutants &lt;/span>qui souhaitent découvrir GWT, mais plutôt aux programmeurs ayant un minimum pratiqué le framework de Google. Non pas, que les chapitres d'introductions sont mauvais au contraire, mais que cela risque d'être trop dense et trop rapide.&lt;br />&lt;br />Le grand intérêt du livre est que les différents chapitres évoquent des &lt;span style="font-weight: bold;">points pratiques à réutiliser dans ses projets &lt;/span>comme les bibliothèques de courbes et de graphiques, le drag &amp;amp; drop, la gestion de l'historique, etc...&lt;br />&lt;br />L'autre point intéressant est la description des nouveautés de &lt;span style="font-weight: bold;">GWT 2.0&lt;/span> et des points très techniques comme le &lt;span style="font-weight: bold;">eRPC,&lt;/span> le JSNI, &lt;span style="font-weight: bold;">JSON&lt;/span>, la nouvelle gestion des CSS, les tests, le chargement à la demande, le modèle de placement CSS et l'&lt;span style="font-weight: bold;">UIBinder&lt;/span>.&lt;br />&lt;br />Le &lt;span style="font-weight: bold;">chapitre le plus attendu&lt;/span> est le chapitre 15 sur les "&lt;span style="font-weight: bold;">Design pattern GWT&lt;/span>", où il y a des sujets très utile comme les chargements incrémentales. J'ai découvert et adopté ce mode à travers ce livre, il permet permette de fluidifier l'affichage d'une longue liste d'élément sans bloquer la navigateur. Les patterns MVC et MVP sont aussi présentés (cf &lt;a href="http://www.youenchene.fr/2010/01/gwt-avance-event-bus-mvp-et-code.html">mon article précédent&lt;/a>). Il y a même une partie sur la sécurité.&lt;br />&lt;br />Le problème de ce chapitre est qu'il est &lt;span style="font-weight: bold;">beaucoup trop court&lt;/span> et que l'on reste sur sa faim. J'aurais aimé un chapitre par sous partie et pour permettre de développer chaque &lt;span style="font-weight: bold;">patron &lt;/span>d'utilisation de GWT. De plus, j'aurais aussi aimé voir apparaitre les limites d'utilisation des patterns (par exemple UI Binder + un framework MVP).&lt;br />&lt;br />Il faut cependant garder à l'esprit que c'est le &lt;span style="font-weight: bold;">premier livre sur GWT&lt;/span> qui &lt;span style="font-weight: bold;">va aussi loin.&lt;/span>&lt;br />&lt;br />Vous l'aurez compris, en tant que programmeur GWT, je vous &lt;span style="font-weight: bold;">recommande fortement ce livre&lt;/span>. Enfin, vous pouvez même écrire vos questions, remarques et contributions dans &lt;a href="http://www.programmationgwt2.com/">le wiki de l'ami Sami&lt;/a>.
&lt;/div></description></item><item><title>Sixième réunion du Normandy JUG : Scrum</title><link>https://www.youenchene.fr/2010/02/sixieme-reunion-du-normandy-jug-scrum.html</link><pubDate>Tue, 09 Feb 2010 18:16:00 +0000</pubDate><guid>https://www.youenchene.fr/2010/02/sixieme-reunion-du-normandy-jug-scrum.html</guid><description>
&lt;div class="css-full-post-content js-full-post-content">
&lt;a onblur="try {parent.deselectBloggerImageGracefully();} catch(e) {}" href="http://1.bp.blogspot.com/_7LQ1EXHnw30/S3Gn-yb6UgI/AAAAAAAADcA/VbgUJw7Mcx4/s1600-h/logo-juggy2.png">&lt;img style="float: left; margin: 0pt 10px 10px 0pt; cursor: pointer; width: 133px; height: 160px;" src="https://www.youenchene.fr/assets/external/1.bp.blogspot.com/_7LQ1EXHnw30/S3Gn-yb6UgI/AAAAAAAADcA/VbgUJw7Mcx4/s320/logo-juggy2.png" alt="" id="BLOGGER_PHOTO_ID_5436310922345468418" border="0" />&lt;/a>Vous l'attendiez avec impatience, elle arrive enfin !&lt;br />&lt;p>&lt;a href="http://www.normandyjug.org/2010/02/09/6eme-reunion-du-normandy-jug-scrum/">&lt;u>La sixième réunion du NormandyJUG !!!&lt;/u>&lt;/a>&lt;/p>&lt;h2>Scrum et l'agilité des équipes de développement&lt;br /> &lt;/h2>&lt;ol>&lt;li>Scrum en 5min&lt;/li> &lt;li>Revue pratique : review, retro, planning, daily, impediment. &lt;/li> &lt;li>Retours d'expérience (petites équipes, grandes équipes)&lt;/li> &lt;li>L'esprit derrière tout ça [Agile Manifesto, Lean, Scrum, ...]&lt;/li> &lt;li>Les outils : du papier à l'iphone&lt;/li> &lt;li>Débat : comment commencer ?&lt;/li>&lt;br />&lt;/ol>&lt;strong>La session sera interactive et vous permettra de découvrir scrum concrètement par des travaux pratiques&lt;/strong>.&lt;br />&lt;br />Envoyez vos questions sur Scrum à normandyjug@googlegroups.com, ou &lt;a href="http://twitter.com/dbaeli">@dbaeli&lt;/a>, &lt;a href="http://twitter.com/nicogiard">@nicogiard&lt;/a> sur Twitter.&lt;br />&lt;p align="center">Lieu : &lt;a href="http://www.exia.cesi.fr/">eXia / CESI&lt;/a> (à Mont Saint Aignan) à partir de 19h00, &lt;u>le Mardi 23 Février&lt;/u>&lt;/p>&lt;br />&lt;a name='more'>&lt;/a>&lt;br />&lt;iframe marginheight="0" marginwidth="0" src="http://maps.google.fr/maps?ie=UTF8&amp;amp;q=exia+cesi+rouen&amp;amp;fb=1&amp;amp;gl=fr&amp;amp;hq=exia+cesi&amp;amp;hnear=rouen&amp;amp;cid=0,0,14303900307713815448&amp;amp;ei=0hTcSueKGtK24QaUzsD1Bg&amp;amp;ved=0CAsQnwIwAA&amp;amp;t=h&amp;amp;iwloc=A&amp;amp;ll=49.476671,1.092023&amp;amp;spn=0.006295,0.006295&amp;amp;output=embed" class="aligncenter" frameborder="0" height="350" scrolling="no" width="425">&lt;/iframe>&lt;br />&lt;small>&lt;a href="http://maps.google.fr/maps?ie=UTF8&amp;amp;q=exia+cesi+rouen&amp;amp;fb=1&amp;amp;gl=fr&amp;amp;hq=exia+cesi&amp;amp;hnear=rouen&amp;amp;cid=0,0,14303900307713815448&amp;amp;ei=0hTcSueKGtK24QaUzsD1Bg&amp;amp;ved=0CAsQnwIwAA&amp;amp;t=h&amp;amp;iwloc=A&amp;amp;ll=49.476671,1.092023&amp;amp;spn=0.006295,0.006295&amp;amp;source=embed" style="color: rgb(0, 0, 255); text-align: left;">Agrandir le plan&lt;/a>&lt;/small>&lt;br />&lt;br />&lt;p align="center">&lt;b>&lt;u>IMPORTANT&lt;/u>&lt;/b>&lt;/p>Afin de nous permettre d'organiser au mieux la soirée nous vous serions reconnaissants de bien vouloir vous inscrire sur le site JugEvents.&lt;br />&lt;p align="center">&lt;a href="http://jugevents.org/jugevents/event/24453">&lt;b>INSCRIPTION OBLIGATOIRE ICI&lt;/b>&lt;/a>&lt;/p>
&lt;/div></description></item><item><title>5ème réunion du Normandy JUG : JEE 6 et Glassfish</title><link>https://www.youenchene.fr/2010/01/5eme-reunion-du-normandy-jug-jee-6-et.html</link><pubDate>Sat, 23 Jan 2010 08:23:00 +0000</pubDate><guid>https://www.youenchene.fr/2010/01/5eme-reunion-du-normandy-jug-jee-6-et.html</guid><description>
&lt;div class="css-full-post-content js-full-post-content">
&lt;a onblur="try {parent.deselectBloggerImageGracefully();} catch(e) {}" href="http://2.bp.blogspot.com/_7LQ1EXHnw30/S1qyTbBYldI/AAAAAAAADa0/sVKe6VYYj64/s1600-h/logo-juggy2.png">&lt;img style="float: left; margin: 0pt 10px 10px 0pt; cursor: pointer; width: 133px; height: 160px;" src="https://www.youenchene.fr/assets/external/2.bp.blogspot.com/_7LQ1EXHnw30/S1qyTbBYldI/AAAAAAAADa0/sVKe6VYYj64/s200/logo-juggy2.png" alt="" id="BLOGGER_PHOTO_ID_5429848347489375698" border="0" />&lt;/a>La 5ème réunion du&lt;a href="http://www.normandyjug.org/"> Normandy Jug&lt;/a> a mis à l'honneur le tout neuf JEE 6 avec &lt;a href="http://antoniogoncalves.org/xwiki/bin/view/Main/WebHome">Antonio Goncalvez&lt;/a> un expert JCP qui a participé aux spécifications de JEE6 EJB 3.1 et JPA 2.0 et avec &lt;a href="http://blogs.sun.com/alexismp/">Alexis Moussine Pouchkine&lt;/a> l'évangéliste de Glassfish sur Paris.&lt;br />&lt;br />Ils s'agissaient aussi de 2 membres du &lt;a href="http://www.parisjug.org/">Paris Jug&lt;/a> (1er jug de de France) qui ont l'habitude des présentations et cela s'est remarqué. Cela a même permis d'&lt;span style="font-weight: bold;">attirer près de 16 personnes au restaurant d'après Jug&lt;/span> qui a du se finir vers 2h du matin.&lt;br />&lt;br />La présentation était donc de&lt;span style="font-weight: bold;"> très bonne facture&lt;/span>, un poil longue à la fin (mais c'est la marque de fabrique du Normandy Jug). Comme j'avais lu &lt;a href="http://www.amazon.fr/gp/product/1430219548?ie=UTF8&amp;amp;tag=yetanotentrbl-21&amp;amp;linkCode=as2&amp;amp;camp=1642&amp;amp;creative=19458&amp;amp;creativeASIN=1430219548">le livre de Antonio sur JEE 6&lt;/a>&lt;img src="http://www.assoc-amazon.fr/e/ir?t=yetanotentrbl-21&amp;amp;l=as2&amp;amp;o=8&amp;amp;a=1430219548" alt="" style="border: medium none ! important; margin: 0px ! important;" border="0" height="1" width="1" />, la présentation restait assez digeste sauf sur quelques thèmes un peu plus dense (JPA, CDI). Sur ce dernier thème (CDI), c'est resté obscure jusqu'au "Ha mais oui, en fait le truc qu'il explique sur les qualifier c'est comme dans Spring!".&lt;br />&lt;br />En parlant de Spring, il y a avait quelques utilisateurs et fan de Spring dans ma rangé et celle de derrière. J'en fais d'ailleurs partie. Le principal commentaire était "&lt;span style="font-weight: bold;">ah JEE a enfin rattrapé son retard sur Spring&lt;/span>". Pour être plus politiquement correcte, on peut dire que &lt;span style="font-weight: bold;">JEE devient aussi séduisant que Spring&lt;/span>.&lt;br />&lt;br />D'une manière plus objectif, JEE 6 est devenu &lt;span style="font-weight: bold;">aussi productif&lt;/span> et est même &lt;span style="font-weight: bold;">parfois meilleur &lt;/span>(exemple: le @webservice qui permet d'exposer des méthodes en services web SOAP).&lt;br />&lt;br />Cependant j'ai le sentiment qu'ils ont un peu loupé le coche avec &lt;span style="font-weight: bold;">le profile web en n'intégrant pas le REST&lt;/span>. En effet, le profile web 1.0 correspond au besoin web d'il y a 2/3 ans. Du coup, cela va gêner le positionnement commerciale du JEE web profile. En effet, il risque d'être moins compétitif face à &lt;span style="font-weight: bold;">Ruby On Rails&lt;/span>, &lt;span style="font-weight: bold;">PHP &lt;/span>et même &lt;span style="font-weight: bold;">Spring&lt;/span> qui intègre le REST et même des choses qui viennent du web comme &lt;span style="font-weight: bold;">l'OpenID &lt;/span>(sans spring-security).&lt;br />&lt;br />En même temps, j'ai de plus en plus l'impression que le &lt;span style="font-weight: bold;">monde du web&lt;/span> et &lt;span style="font-weight: bold;">celui de Java&lt;/span> sont bien &lt;span style="font-weight: bold;">2 communautés différentes&lt;/span>. En témoigne, les exemples de page web avec de la mise en page à la base de tableaux d'éléments non tabulaires. Du coup, j'ai promis que j'enverrai les corrections à &lt;a href="http://twitter.com/agoncal">@agoncal&lt;/a>.&lt;br />&lt;br />Pour finir, le récapitulatif de mes twits sur &lt;a href="http://twitter.com/normandyjug">le twitter de normandyjug&lt;/a> :&lt;br />&lt;ul>&lt;li>Le dr love et son assistante sont prêts &lt;a href="http://twitpic.com/ytfdu">http://twitpic.com/ytfdu&lt;/a> 7:07&lt;/li>&lt;li>Introduction des intervenants pour la pres JEE &lt;a href="http://twitpic.com/ytgqb">http://twitpic.com/ytgqb&lt;/a> 7:18&lt;/li>&lt;li>Au tour de @alexismp &lt;a href="http://twitpic.com/ytgy5">http://twitpic.com/ytgy5&lt;/a> 7:19&lt;/li>&lt;li>&lt;a href="http://twitpic.com/ytgzx">http://twitpic.com/ytgzx&lt;/a> - Prez @normandyjug avec les stars ! 7:20&lt;/li>&lt;li>1er eclipse bashing de la soirée par @agoncal 7:24&lt;/li>&lt;li>L'histoire de JEE &lt;a href="http://twitpic.com/yti9o">http://twitpic.com/yti9o&lt;/a> 7:28&lt;/li>&lt;li>Un retardataire @dbaeli (Le tps de commiter) &lt;a href="http://twitpic.com/ytj13">http://twitpic.com/ytj13&lt;/a> 7:33&lt;/li>&lt;li>Demo time &lt;a href="http://twitpic.com/ytjsn">http://twitpic.com/ytjsn&lt;/a> 7:39&lt;/li>&lt;li>Hibernate 3.5 en version finale ds quelques semaines 7:50&lt;/li>&lt;li>2eme demo sur IntelliJ &lt;a href="http://twitpic.com/ytmti">http://twitpic.com/ytmti&lt;/a> 8:01&lt;/li>&lt;li>Le rythme s'accèlère avec @alexismp sur les servlets 3.0 &lt;a href="http://twitpic.com/yto6y">http://twitpic.com/yto6y&lt;/a> 8:11&lt;/li>&lt;li>Les ejbs c'est super simple &lt;a href="http://twitpic.com/ytp3y">http://twitpic.com/ytp3y&lt;/a> 8:17&lt;/li>&lt;li>La pause a été annoncé &lt;a href="http://twitpic.com/ytrap">http://twitpic.com/ytrap&lt;/a> 8:33&lt;/li>&lt;li>Le buffet &lt;a href="http://twitpic.com/yts5c">http://twitpic.com/yts5c&lt;/a> 8:38&lt;/li>&lt;li>Goodies time &lt;a href="http://twitpic.com/ytvp9">http://twitpic.com/ytvp9&lt;/a> 9:03&lt;/li>&lt;li>Ouh c moche la mise en page avec des tableaux on se croirait en 2001 &lt;a href="http://twitpic.com/yty9j">http://twitpic.com/yty9j&lt;/a> 9:21&lt;/li>&lt;li>Après JSF au tour de bean validator &lt;a href="http://twitpic.com/ytzy7">http://twitpic.com/ytzy7&lt;/a> 9:32&lt;/li>&lt;li>Ça chambre sur le cidre breton 9:38&lt;/li>&lt;li>On finit avec l injection de dependances &lt;a href="http://twitpic.com/yu3ro">http://twitpic.com/yu3ro&lt;/a> 9:57&lt;/li>&lt;li>Gros effort pedagogique de @alexismp pour expliquer DI et CDI &lt;a href="http://twitpic.com/yu6pw">http://twitpic.com/yu6pw&lt;/a> 10:16&lt;/li>&lt;li>Derniere demo &lt;a href="http://twitpic.com/yu70j">http://twitpic.com/yu70j&lt;/a> 10:18&lt;/li>&lt;li>La faim ronge @agoncal 10:22&lt;/li>&lt;li>Commentaires des spring fans : "Mais spring le fait depuis des années!" 10:24&lt;/li>&lt;li>C la fin &lt;a href="http://twitpic.com/yu9bt">http://twitpic.com/yu9bt&lt;/a> 10:32&lt;/li>&lt;li>Session a venir : scrum, play,flex 10:34&lt;/li>&lt;li>A table, les héros au milieu ! &lt;a href="http://twitpic.com/yuccy">http://twitpic.com/yuccy&lt;/a> 10:51&lt;/li>&lt;li>La fin du repas &lt;a href="http://twitpic.com/yuncq">http://twitpic.com/yuncq&lt;/a> 11:59&lt;/li>&lt;li>"un mec a la cool" dit @finalspy &lt;a href="http://twitpic.com/yurfi">http://twitpic.com/yurfi&lt;/a> 00:24&lt;/li>&lt;/ul>&lt;br />&lt;a onblur="try {parent.deselectBloggerImageGracefully();} catch(e) {}" href="http://4.bp.blogspot.com/_7LQ1EXHnw30/S1q0Ap5Z3-I/AAAAAAAADa8/rKXUcO7nwhs/s1600-h/58479906.jpg">&lt;img style="display: block; margin: 0px auto 10px; text-align: center; cursor: pointer; width: 400px; height: 300px;" src="https://www.youenchene.fr/assets/external/4.bp.blogspot.com/_7LQ1EXHnw30/S1q0Ap5Z3-I/AAAAAAAADa8/rKXUcO7nwhs/s400/58479906.jpg" alt="" id="BLOGGER_PHOTO_ID_5429850224088178658" border="0" />&lt;/a>
&lt;/div></description></item><item><title>GWT avancé : Event Bus, MVP et Code Splitting</title><link>https://www.youenchene.fr/2010/01/gwt-avance-event-bus-mvp-et-code.html</link><pubDate>Fri, 08 Jan 2010 09:02:00 +0000</pubDate><guid>https://www.youenchene.fr/2010/01/gwt-avance-event-bus-mvp-et-code.html</guid><description>
&lt;div class="css-full-post-content js-full-post-content">
&lt;a onblur="try {parent.deselectBloggerImageGracefully();} catch(e) {}" href="http://1.bp.blogspot.com/_7LQ1EXHnw30/S0b1PLGcZOI/AAAAAAAADVg/69dv45oE788/s1600-h/toolkit_proposed_icon_128.png">&lt;img style="margin: 0pt 10px 10px 0pt; float: left; cursor: pointer; width: 128px; height: 128px;" src="https://www.youenchene.fr/assets/external/1.bp.blogspot.com/_7LQ1EXHnw30/S0b1PLGcZOI/AAAAAAAADVg/69dv45oE788/s200/toolkit_proposed_icon_128.png" alt="" id="BLOGGER_PHOTO_ID_5424292442241000674" border="0" />&lt;/a>&lt;span style="font-style: italic;">Pour ce début d'année 2010, voici un nouvel article sur l'utilisation de GWT avancé. Cela concerne des techniques de programmation permettant de construire des applications &lt;a href="http://code.google.com/webtoolkit/">GWT&lt;/a> ambitieuse maitrisable ("Large Scale Application".&lt;/span>&lt;br />&lt;br />&lt;span style="font-size:130%;">&lt;span style="font-weight: bold;">Les enjeux&lt;/span>&lt;/span>&lt;br />&lt;br />Derrière ces articles techniques, il y a aussi des enjeux commerciaux.&lt;br />&lt;br />&lt;span style="font-weight: bold;">L'impression de vitesse&lt;/span> est très importante pour les tous les utilisateurs. Pour &lt;a href="http://www.driveo.fr/">Driveo&lt;/a>, c'est un critère discriminant dans le choix de la solution par rapports aux concurrents offline. Cela passe donc par &lt;span style="font-weight: bold;">la maitrise du premier chargement&lt;/span> et donc&lt;span style="font-weight: bold;"> la taille du fichier javascript généré par GWT&lt;/span>.&lt;br />&lt;br />&lt;span style="font-weight: bold;">L'agilité&lt;/span> à corriger, maintenir et à faire évoluer l'application est aussi &lt;span style="font-weight: bold;">un facteur très différenciateur&lt;/span> pour &lt;a href="http://www.driveo.fr/">Driveo&lt;/a> par rapport à la &lt;span style="font-weight: bold;">concurrence offline&lt;/span> qui évolue plus lentement. Pour cela, la maintenabilité et la &lt;span style="font-weight: bold;">maitrise de la croissance&lt;/span> d'une application doit passer des&lt;span style="font-weight: bold;"> pratiques de conception&lt;/span> le permettant.&lt;br />&lt;br />&lt;span style="font-weight: bold;font-size:130%;" >Event Bus et MVP&lt;/span>&lt;br />&lt;br />Cette partie est la plus compliquée. Cependant, le paragraphe va être court. En effet, il y a la présentation donnée au &lt;a href="http://www.normandyjug.org/">normandy jug&lt;/a> et surtout Google a surtout un article complet dessus.&lt;br />&lt;br />Vous trouverez donc &lt;a href="http://www.youenchene.fr/2009/12/normandy-jug-presentation-gwt-avance-et.html">ma présentation au normandyjug&lt;/a> qui évoque l'objectif de découplage des composants d'une application.&lt;br />&lt;br />Enfin, l'équipe GWT a sortie un tutoriel nommé &lt;a href="http://code.google.com/intl/fr/webtoolkit/doc/latest/tutorial/mvp-architecture.html">Large scale application development and MVP&lt;/a>. &lt;a href="http://code.google.com/intl/fr/webtoolkit/doc/latest/tutorial/projects/Contacts.zip">Le code source de l'exemple est même disponible&lt;/a>. L'exemple comprend même une utilisation de la gestion de l'historique avec GWT.&lt;br />&lt;br />Le code de &lt;a href="http://www.driveo.fr/">Driveo&lt;/a> est cours de migration vers ces pratiques (20% sur Bus Events, 10% sur MVP). Les premiers avantage sont une diminution du code et meilleur maitrise de la maintenance.&lt;br />&lt;br />Cependant, la migration en mode événementiel est à prendre avec des précautions car cela influence la conception complète de l'application. Il faudra veiller à éviter la prise en compte d'événement en double (par le bus events (nouveau code) et par listener/handler (ancien code)) car la localisation de prise en compte de l'évènement n'est pas la même.&lt;br />&lt;br />Enfin, la partie la plus importante est le découplage des modules constituant l'application. Cela va permettre un code splitting plus efficace.&lt;br />&lt;br />&lt;span style="font-size:130%;">&lt;span style="font-weight: bold;">Code Splitting&lt;/span>&lt;br />&lt;/span>&lt;br />Par le simple ajout de &lt;span style="font-style: italic;">GWT.runAsync&lt;/span>, dans l'embranchement principale de l'application (le menu, l'accueil, le tableau de bord), il est possible de reporter le chargement de certains modules en fonction du profil de l'utilisateur ou du module (si c'est un module peu fréquemment utilisé).&lt;br />&lt;br />Le problème c'est que c'est efficace uniquement si les modules sont correctement découplés. On en revient donc aux pratiques de Bus Events et MVP.&lt;br />&lt;br />Heureusement, pour pouvoir analyser ce découplage, l'équipe de GWT a ajouté l'analyse SOYC de votre code (SOYC = Story Of Your Compile). Cela vous permet, entre autre, d'avoir des rapports HTML qui permettent de savoir dans quel bloc de javascript compilés vos classes GWT se trouvent.&lt;br />&lt;br />Pour cela, il faut ajouter les arguments " -compileReport -XsoycDetailed extra /path/path/report/application " à votre ligne de compilation. Attention, pour moi, avec ses options la compilation est passé de 9mn à 33mn! Il ne faut donc pas les laisser par défaut.&lt;br />&lt;br />Pour conclure voici un graphique d'évolution de la taille de &lt;a href="http://www.driveo.fr/">Driveo&lt;/a> (Javascript compilé par GWT + CSS + noyau d'images) :&lt;br />&lt;div style="text-align: center;">&lt;a onblur="try {parent.deselectBloggerImageGracefully();} catch(e) {}" href="http://4.bp.blogspot.com/_7LQ1EXHnw30/S0cE6MuqhiI/AAAAAAAADVo/tBtKkWlK4-w/s1600-h/Suivi+%C3%A9vol+Driveo.png">&lt;img style="margin: 0px auto 10px; display: block; text-align: center; cursor: pointer; width: 400px; height: 141px;" src="http://4.bp.blogspot.com/_7LQ1EXHnw30/S0cE6MuqhiI/AAAAAAAADVo/tBtKkWlK4-w/s400/Suivi+%C3%A9vol+Driveo.png" alt="" id="BLOGGER_PHOTO_ID_5424309674086925858" border="0" />&lt;/a>&lt;span style="font-size:85%;">&lt;span style="font-style: italic;">Cliquez sur l'image pour voir les détails&lt;/span>&lt;br />&lt;/span>&lt;/div>
&lt;/div></description></item><item><title>Cinquième réunion du NormandyJUG : Java EE 6 et Glassfish V3</title><link>https://www.youenchene.fr/2010/01/cinquieme-reunion-du-normandyjug-java.html</link><pubDate>Tue, 05 Jan 2010 09:54:00 +0000</pubDate><guid>https://www.youenchene.fr/2010/01/cinquieme-reunion-du-normandyjug-java.html</guid><description>
&lt;div class="css-full-post-content js-full-post-content">
&lt;a onblur="try {parent.deselectBloggerImageGracefully();} catch(e) {}" href="http://3.bp.blogspot.com/_7LQ1EXHnw30/S0MNO2S-_uI/AAAAAAAADU8/4VDs61qWRPI/s1600-h/logo-juggy2.png">&lt;img style="margin: 0pt 10px 10px 0pt; float: left; cursor: pointer; width: 133px; height: 160px;" src="https://www.youenchene.fr/assets/external/3.bp.blogspot.com/_7LQ1EXHnw30/S0MNO2S-_uI/AAAAAAAADU8/4VDs61qWRPI/s200/logo-juggy2.png" alt="" id="BLOGGER_PHOTO_ID_5423192925028679394" border="0" />&lt;/a>La cinquième réunion de l’association &lt;a href="http://normandyjug.org/">NormandyJUG&lt;/a> aura lieu le &lt;strong>Mardi 19 Janvier 2010&lt;/strong> à partir de 19h00, dans les locaux de l’&lt;a href="http://www.exia.cesi.fr/">eXia / CESI&lt;/a> (à Mont Saint Aignan).&lt;p>Les thèmes de la soirée sont les suivants :&lt;br />&lt;/p>&lt;ul>&lt;li>&lt;strong>Java EE 6&lt;/strong> par &lt;a href="http://antoniogoncalves.org/xwiki/bin/view/Main/WebHome">Antonio Goncalvez&lt;/a>&lt;/li>&lt;li>&lt;strong>Glassfish V3&lt;/strong> par &lt;a href="http://blogs.sun.com/alexismp/">Alexis Moussine Pouchkine&lt;/a>&lt;/li>&lt;/ul>&lt;br />&lt;p>Et encore une fois, grâce à nos amis de chez &lt;a href="http://www.jetbrains.com/">JetBrains&lt;/a>, Des T-Shirts et des Licences TeamCity et/ou IntelliJ IDea à Gagner !!!&lt;/p>Merci aussi à &lt;a href="http://www.exoplatform.org/">eXo Platform&lt;/a> (via &lt;a href="http://twitter.com/dbaeli">Dimitri Baeli&lt;/a>) pour les goodies surprise!&lt;br />&lt;p>Et enfin, merci aux &lt;a href="http://www.pearson.fr/">Editions Pearson&lt;/a> pour l’exemplaire de &lt;a href="http://www.pearson.fr/livre/?GCOI=27440100730370">Apache Maven&lt;/a> qu’ils m’ont autorisé à vous faire gagner!&lt;/p>Le buffet de cette soirée est de nouveau sponsorisé par enovea. Merci à eux pour leur soutien!&lt;br />&lt;p>Vous pouvez (et devez) vous inscrire &lt;a href="http://jugevents.org/jugevents/event/22705">via notre page sur le site jugevent.com&lt;/a>.&lt;/p>Un petit plan histoire de ne pas vous perdre :&lt;br />&lt;p>&lt;br />&lt;iframe src="http://maps.google.fr/maps?ie=UTF8&amp;amp;q=exia+cesi+rouen&amp;amp;fb=1&amp;amp;gl=fr&amp;amp;hq=exia+cesi&amp;amp;hnear=rouen&amp;amp;cid=0,0,14303900307713815448&amp;amp;ei=0hTcSueKGtK24QaUzsD1Bg&amp;amp;ved=0CAsQnwIwAA&amp;amp;t=h&amp;amp;iwloc=A&amp;amp;ll=49.476671,1.092023&amp;amp;spn=0.006295,0.006295&amp;amp;output=embed" marginwidth="0" marginheight="0" width="425" frameborder="0" height="350" scrolling="no">&amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;lt;br/&amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;gt;&amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;lt;small&amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;gt;&amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;lt;a style="color: rgb(0, 0, 255); text-align: left;" href="http://maps.google.fr/maps?ie=UTF8&amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;q=exia+cesi+rouen&amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;fb=1&amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;gl=fr&amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;hq=exia+cesi&amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;hnear=rouen&amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;cid=0,0,14303900307713815448&amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;ei=0hTcSueKGtK24QaUzsD1Bg&amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;ved=0CAsQnwIwAA&amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;t=h&amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;iwloc=A&amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;ll=49.476671,1.092023&amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;spn=0.006295,0.006295&amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;source=embed"&amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;gt;Agrandir le plan&amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;lt;/a&amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;gt;&amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;lt;/small&amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;gt;&amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;lt;/p&amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;gt;&lt;/iframe>&lt;/p>&lt;br />&lt;span style="font-size:85%;">(Le texte à été rapidement copié depuis l'&lt;a href="http://www.noocodecommit.com/blog/nicogiard/news/cinquiehttp://www.noocodecommit.com/blog/nicogiard/news/cinquieme-reunion-du-normandyjug-ome-reunion-du-normandyjug-o">article de NooCodeCommit&lt;/a>)&lt;/span>
&lt;/div></description></item><item><title>Normandy Jug : Présentation GWT Avancé et compte rendu rapide</title><link>https://www.youenchene.fr/2009/12/normandy-jug-presentation-gwt-avance-et.html</link><pubDate>Wed, 16 Dec 2009 10:33:00 +0000</pubDate><guid>https://www.youenchene.fr/2009/12/normandy-jug-presentation-gwt-avance-et.html</guid><description>
&lt;div class="css-full-post-content js-full-post-content">
&lt;a onblur="try {parent.deselectBloggerImageGracefully();} catch(e) {}" href="http://1.bp.blogspot.com/_7LQ1EXHnw30/Syi9WnIo-fI/AAAAAAAADTQ/nVIpNwiHinw/s1600-h/logo-juggy2.png">&lt;img style="margin: 0pt 10px 10px 0pt; float: left; cursor: pointer; width: 133px; height: 160px;" src="https://www.youenchene.fr/assets/external/1.bp.blogspot.com/_7LQ1EXHnw30/Syi9WnIo-fI/AAAAAAAADTQ/nVIpNwiHinw/s200/logo-juggy2.png" alt="" id="BLOGGER_PHOTO_ID_5415786748073015794" border="0" />&lt;/a>Hier soir, c'était la 4ème réunion du Normandy JUG avec au programme Android (Par &lt;a href="http://twitter.com/nicogiard">Nicolas Giard&lt;/a> le &lt;a href="http://www.noocodecommit.com/">wicket fan boy&lt;/a>), GWT avancé (par moi même) et JSF par Gontran Tombette de chez Sopra.&lt;br />&lt;br />J'ai trouvé la présentation d'&lt;a href="http://www.android.com/">Android&lt;/a> beaucoup mieux que celle de Google à &lt;a href="http://www.leweb.net/">Le Web&lt;/a>. En effet, la présentation par les geeks de chez Google n'était qu'un enchainement de démo (genre Spotify, Shazam et &lt;a href="http://www.google.com/mobile/goggles/">Google Goggles&lt;/a>). Pour cela à Rouen il y a &lt;a href="http://www.anseaume.com/">Benjamien Anseaume&lt;/a> ;-).&lt;br />Donc, hier avec Nicolas, on a eu le droit à une vision du marché du mobile et des capacités de l'OS. Et c'était très bien!&lt;br />&lt;br />Pour la présentation JSF 2, j'ai trouvé Gontran très pédagogique. Après, pour le rendu de page de contenu j'ai toujours préféré les frameworks à base de templates genre &lt;a href="http://velocity.apache.org/">Velocity&lt;/a> et &lt;a href="http://freemarker.org/">FreeMarker&lt;/a> (ou &lt;a href="http://www.smarty.net/">Smarty&lt;/a> pour le monde PHP).&lt;br />&lt;br />Enfin, pour ma présentation j'ai enchainé les obstacles. Pour commencer, je me suis pris une bonne rhino dans la trocnhe, les médicaments m'en remis en forme (enfin presque il parait que &lt;a href="http://sites.google.com/site/biniou14/4eme-soiree-du-normandyjug">je respirais comme Nicolas Hulot&lt;/a>, ca devait être beau voir ... tiens).&lt;br />De plus, il me manquait l'accessoire &lt;a href="http://store.apple.com/fr/product/MB572Z/A?fnode=MTY1NDA3Ng&amp;amp;mco=MTE0ODQwMjA">suivant&lt;/a> pour brancher le mac book pro sur une pauvre petite prise VGA (putain 29€ quand même, ils se font pas chier chez Apple).&lt;br />&lt;br />Etant donné qu'une partie de la présentation devait montrer en mode debug le fonctionnement du Bus Event, je n'ai réussi qu'a faire 2 vidéos à l'arrache (pendant la présentation Androïd en fait) avec ScreenFlow.&lt;br />&lt;br />Sur GWT, les commentaires restent les mêmes :&lt;br />&lt;ul>&lt;li>c'est Google derrière ==> mais c'est pas pire que Oracle,&lt;/li>&lt;li>on ne maitrise pas le rendu généré (i.e. on nous cache des choses) ==> c'est le prix à payer pour optimiser pour obtenir de la perf.&lt;/li>&lt;li>c'est lent ==> c'est vrai et faux selon les applications (Google Wave est lent, Seesmic Web est très rapide) et les navigateurs (Internet Explorer et les navigateurs modernes).&lt;/li>&lt;/ul>Sur la rapidité, le truc avec GWT, c'est qu'il y a beaucoup de possibilités et il y donc encore plus facile de faire du code obèse (et donc lent). J'espère que les recommandations de la présentation permettront d'éviter de telles pratiques.&lt;br />&lt;br />La soirée s'est finie par un repas ou j'ai pu trinquer au .... dafalgan.&lt;br />&lt;br />Voici donc la présentation GWT Avancé, pour les autres présentations, elles vont arriver sur &lt;a href="http://www.normandyjug.org/">le site&lt;/a> et vous pouvez être prévenu par &lt;a href="http://twitter.com/normandyjug">le twitter&lt;/a>.&lt;br />&lt;br />&lt;iframe src="http://docs.google.com/present/embed?id=dcm2jfz8_185d5kpbphm&amp;amp;size=m" width="555" frameborder="0" height="451">&lt;/iframe>&lt;br />&lt;br />La présentation est aussi téléchargeable en PDF : &lt;a href="http://groups.google.fr/group/normandyjug/web/GWT_Avance.pdf">GWT Avancé.pdf&lt;/a>&lt;br />&lt;br />J'ajoute aussi &lt;a href="http://groups.google.fr/group/normandyjug/web/NormandyJugGWTAvance.zip">les sources de l'exemple&lt;/a>. Pour le faire fonctionner vous avez uniquement besoin de eclipse avec &lt;a href="http://code.google.com/intl/fr/eclipse/docs/download.html">les plugins GWT&lt;/a>.&lt;br />&lt;br />Je souhaite aussi ajouter quelques précisions sur cet exemple qui contient l'utilisation du Bus Event et du pattern MVP, en effet, par rapport à la ce qui a été présenté à la &lt;a href="http://code.google.com/intl/fr/eclipse/docs/download.html">Google IO&lt;/a> :&lt;br />&lt;ul>&lt;li>pas d'utilisation du &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Command_pattern">design pattern command&lt;/a> dans la gestion des actions sur la réception d'un évènement,&lt;/li>&lt;li>pas d'utilisation du &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Inversion_of_control">design pattern Inversion de Contrôle&lt;/a> dans l'injection de la Vue sur le Presenter,&lt;/li>&lt;li>quelques classe de gestion (MVPPresenter etc...) de mon cru.&lt;/li>&lt;/ul>
&lt;/div></description></item><item><title>Quatrième réunion du NormandyJUG : Androïd, GWT avancé, JSF.</title><link>https://www.youenchene.fr/2009/11/quatrieme-reunion-du-normandyjug.html</link><pubDate>Tue, 24 Nov 2009 10:11:00 +0000</pubDate><guid>https://www.youenchene.fr/2009/11/quatrieme-reunion-du-normandyjug.html</guid><description>
&lt;div class="css-full-post-content js-full-post-content">
&lt;a onblur="try {parent.deselectBloggerImageGracefully();} catch(e) {}" href="http://4.bp.blogspot.com/_7LQ1EXHnw30/Swux4fN5OZI/AAAAAAAADSg/tVqgYJQ6W6E/s1600/logo-juggy2.png">&lt;img style="margin: 0pt 10px 10px 0pt; float: left; cursor: pointer; width: 133px; height: 160px;" src="https://www.youenchene.fr/assets/external/4.bp.blogspot.com/_7LQ1EXHnw30/Swux4fN5OZI/AAAAAAAADSg/tVqgYJQ6W6E/s320/logo-juggy2.png" alt="" id="BLOGGER_PHOTO_ID_5407611361598978450" border="0" />&lt;/a>La quatrième réunion de l’association &lt;a href="http://normandyjug.org/">NormandyJUG&lt;/a> aura lieu le &lt;strong>Mardi 15 Décembre&lt;/strong> à partir de 18h30, dans les locaux de l’&lt;a href="http://www.exia.cesi.fr/">eXia / CESI&lt;/a> (à Mont Saint Aignan).&lt;p>Les thèmes de la soirée sont les suivants :&lt;br />&lt;/p>&lt;ul>&lt;li>&lt;strong>Découverte d’Android&lt;/strong> par &lt;a href="http://www.noocodecommit.com/">Nicolas Giard&lt;/a>&lt;/li>&lt;li>&lt;strong>GWT avancé&lt;/strong> par &lt;a href="http://www.youenchene.fr/">Youen Chéné&lt;/a>&lt;/li>&lt;li>&lt;strong>JSF&lt;/strong> par Gontran Tombette&lt;/li>&lt;/ul>&lt;p>3 sujets de 40 minutes (oui ça peut marcher !…)&lt;/p>&lt;p>Et encore une fois, grâce à nos amis de chez &lt;a href="http://www.jetbrains.com/">JetBrains&lt;/a>, Des T-Shirts et des Licences TeamCity et/ou IntelliJ IDea à Gagner !!!&lt;/p>&lt;p>Merci aussi à &lt;a href="http://www.exoplatform.org/">eXo Platform&lt;/a> (via Dimitri Baeli) pour les goodies surprise!&lt;/p>&lt;p>Le buffet de cette soirée est de nouveau sponsorisé par enovea. Merci à eux pour leur soutien.&lt;/p>&lt;p>Vous pouvez (et devez) vous inscrire &lt;a href="http://jugevents.org/jugevents/event/show.html?id=21772">via notre page sur le site jugevent.com&lt;/a>.&lt;/p>&lt;p>Un petit plan histoire de ne pas vous perdre :&lt;br />&lt;br />&lt;iframe src="http://maps.google.fr/maps?ie=UTF8&amp;amp;q=exia+cesi+rouen&amp;amp;fb=1&amp;amp;gl=fr&amp;amp;hq=exia+cesi&amp;amp;hnear=rouen&amp;amp;cid=0,0,14303900307713815448&amp;amp;ei=0hTcSueKGtK24QaUzsD1Bg&amp;amp;ved=0CAsQnwIwAA&amp;amp;t=h&amp;amp;iwloc=A&amp;amp;ll=49.476671,1.092023&amp;amp;spn=0.006295,0.006295&amp;amp;output=embed" marginwidth="0" marginheight="0" width="425" frameborder="0" height="350" scrolling="no">&amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;lt;br/&amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;gt;&amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;lt;small&amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;gt;&amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;lt;a style="color: rgb(0, 0, 255); text-align: left;" href="http://maps.google.fr/maps?ie=UTF8&amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;q=exia+cesi+rouen&amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;fb=1&amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;gl=fr&amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;hq=exia+cesi&amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;hnear=rouen&amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;cid=0,0,14303900307713815448&amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;ei=0hTcSueKGtK24QaUzsD1Bg&amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;ved=0CAsQnwIwAA&amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;t=h&amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;iwloc=A&amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;ll=49.476671,1.092023&amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;spn=0.006295,0.006295&amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;source=embed"&amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;gt;Agrandir le plan&amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;lt;/a&amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;gt;&amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;lt;/small&amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;gt;&amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;lt;/p&amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;gt;&lt;/iframe>&lt;/p>&lt;br />&lt;p>(Le texte à été rapidement copié depuis l'article de NooCodeCommit).&lt;/p>
&lt;/div></description></item><item><title>3ème réunion Normandy Jug : compte rendu de la battle Maven versus (EasyAnt + Ivy + Gradle)</title><link>https://www.youenchene.fr/2009/11/3eme-reunion-normandy-jug-compte-rendu.html</link><pubDate>Mon, 02 Nov 2009 07:30:00 +0000</pubDate><guid>https://www.youenchene.fr/2009/11/3eme-reunion-normandy-jug-compte-rendu.html</guid><description>
&lt;div class="css-full-post-content js-full-post-content">
&lt;a onblur="try {parent.deselectBloggerImageGracefully();} catch(e) {}" href="http://3.bp.blogspot.com/_7LQ1EXHnw30/Su6PDLkS7_I/AAAAAAAADRQ/hra9BFljyMU/s1600-h/logo-juggy2.png">&lt;img style="margin: 0pt 10px 10px 0pt; float: left; cursor: pointer; width: 133px; height: 160px;" src="https://www.youenchene.fr/assets/external/3.bp.blogspot.com/_7LQ1EXHnw30/Su6PDLkS7_I/AAAAAAAADRQ/hra9BFljyMU/s320/logo-juggy2.png" alt="" id="BLOGGER_PHOTO_ID_5399410288071208946" border="0" />&lt;/a>Le 20 octobre a dernier à lieu l'épique 3ème réunion du &lt;a href="http://www.normandyjug.org/">normandy jug&lt;/a> dans l'amphithéâtre de l'&lt;a href="http://www.exia.cesi.fr/">EXIA/CESI&lt;/a>.&lt;br />&lt;br />Le thème de la rencontre était une battle des outils de builds. Malgré les grèves SNCF, étaient présent &lt;a href="http://twitter.com/gboissinot">Gregory Boissinot&lt;/a> pour &lt;a href="http://www.gradle.org/">Gradle&lt;/a>, Jean Louis Boudard pour &lt;a href="http://www.easyant.org/">EasyAnt&lt;/a> et&lt;a href="http://twitter.com/aheritier"> Arnaud Heritier&lt;/a> pour &lt;a href="http://maven.apache.org/">Maven&lt;/a>.&lt;br />&lt;br />Merci à eux pour leur présence !&lt;br />&lt;br />La battle s'est rapidement transformé en un Maven contre le reste du monde et comme d'habitude au Normandy JUG la passion l'a emporté sur la gestion des horaires.&lt;br />&lt;br />La soirée s'est terminée par un sympathique restaurant.&lt;br />&lt;br />Comme un twit vaux mieux qu'un long discours voici le récapitulatif de mes twits sur &lt;a href="http://twitter.com/normandyjug">le twitter de normandyjug&lt;/a> :&lt;br />&lt;ol class="statuses" id="timeline">&lt;li class="hentry u-normandyjug status" id="status_5025751709">&lt;span class="status-body">&lt;span class="entry-content">RT @&lt;a class="tweet-url username" href="http://twitter.com/finalspy">finalspy&lt;/a>: Les speakers s'echauffent ! La bataille EasyAnt Gradle Maven s'annonce épique! &lt;a href="http://yfrog.com/0oxlnj" class="tweet-url web" rel="nofollow" target="_blank">http://yfrog.com/0oxlnj&lt;/a>&lt;/span>&lt;/span>&lt;/li>&lt;li class="hentry u-normandyjug status" id="status_5025751709">&lt;span class="status-body">&lt;span class="entry-content">Live de la builder battle &lt;a href="http://twitpic.com/m92l5" class="tweet-url web" rel="nofollow" target="_blank">http://twitpic.com/m92l5&lt;/a>&lt;/span>&lt;/span>&lt;/li>&lt;li class="hentry u-normandyjug status" id="status_5025751709">&lt;span class="status-body">&lt;span class="entry-content">Live de la builder battle &lt;a href="http://twitpic.com/m92l5" class="tweet-url web" rel="nofollow" target="_blank">http://twitpic.com/m92l5&lt;/a>&lt;/span>&lt;/span>&lt;/li>&lt;li class="hentry u-normandyjug status" id="status_5025641846">&lt;span class="status-body">&lt;span class="entry-content">La scene se prepare &lt;a href="http://twitpic.com/m933f" class="tweet-url web" rel="nofollow" target="_blank">http://twitpic.com/m933f&lt;/a>&lt;/span>&lt;/span>&lt;/li>&lt;li class="hentry u-normandyjug status" id="status_5025415836">&lt;span class="status-body">&lt;span class="entry-content">Maven en pleine reflexion &lt;a href="http://twitpic.com/m93ec" class="tweet-url web" rel="nofollow" target="_blank">http://twitpic.com/m93ec&lt;/a>&lt;/span>&lt;/span>&lt;/li>&lt;li class="hentry u-normandyjug status" id="status_5025323741">&lt;span class="status-body">&lt;span class="entry-content">Ca se prepare &lt;a href="http://twitpic.com/m94uy" class="tweet-url web" rel="nofollow" target="_blank">http://twitpic.com/m94uy&lt;/a>&lt;/span>&lt;/span>&lt;/li>&lt;li class="hentry u-normandyjug status" id="status_5025125081">&lt;span class="status-body">&lt;span class="entry-content">Le président les mains ds le cambouis &lt;a href="http://twitpic.com/m9582" class="tweet-url web" rel="nofollow" target="_blank">http://twitpic.com/m9582&lt;/a>&lt;/span>&lt;/span>&lt;/li>&lt;li class="hentry u-normandyjug status" id="status_5025033592">&lt;span class="status-body">&lt;span class="entry-content">Ça commence ! &lt;a href="http://twitpic.com/m95t2" class="tweet-url web" rel="nofollow" target="_blank">http://twitpic.com/m95t2&lt;/a>&lt;/span>&lt;/span>&lt;/li>&lt;li class="hentry u-normandyjug status" id="status_5024964572">&lt;span class="status-body">&lt;span class="entry-content">Le sponsor enovea &lt;a href="http://twitpic.com/m963s" class="tweet-url web" rel="nofollow" target="_blank">http://twitpic.com/m963s&lt;/a>&lt;/span>&lt;/span>&lt;/li>&lt;li class="hentry u-normandyjug status" id="status_5024663890">&lt;span class="status-body">&lt;span class="entry-content">Gradle par @&lt;a class="tweet-url username" href="http://twitter.com/gboissinot">gboissinot&lt;/a> &lt;a href="http://twitpic.com/m96hs" class="tweet-url web" rel="nofollow" target="_blank">http://twitpic.com/m96hs&lt;/a>&lt;/span>&lt;/span>&lt;/li>&lt;li class="hentry u-normandyjug status" id="status_5024372030">&lt;span class="status-body">&lt;span class="entry-content">Jean Louis boudart pour easyant &lt;a href="http://twitpic.com/m96n9" class="tweet-url web" rel="nofollow" target="_blank">http://twitpic.com/m96n9&lt;/a>&lt;/span>&lt;/span>&lt;/li>&lt;li class="hentry u-normandyjug status" id="status_5024318100">&lt;span class="status-body">&lt;span class="entry-content">Arnaud "maven" Héritier &lt;a href="http://twitpic.com/m96vg" class="tweet-url web" rel="nofollow" target="_blank">http://twitpic.com/m96vg&lt;/a>&lt;/span>&lt;/span>&lt;/li>&lt;li class="hentry u-normandyjug status" id="status_5024318100">&lt;span class="status-body">&lt;span class="entry-content">L'historique du build &lt;a href="http://twitpic.com/m979i" class="tweet-url web" rel="nofollow" target="_blank">http://twitpic.com/m979i&lt;/a>&lt;/span>&lt;/span>&lt;/li>&lt;li class="hentry u-normandyjug status" id="status_5023576449">&lt;span class="status-body">&lt;span class="entry-content">L'historique du build &lt;a href="http://twitpic.com/m979i" class="tweet-url web" rel="nofollow" target="_blank">http://twitpic.com/m979i&lt;/a>&lt;/span>&lt;/span>&lt;/li>&lt;li class="hentry u-normandyjug status" id="status_5023428865">&lt;span class="status-body">&lt;span class="entry-content">Maven c le + bô blablabla... &lt;a href="http://twitpic.com/m983g" class="tweet-url web" rel="nofollow" target="_blank">http://twitpic.com/m983g&lt;/a>&lt;/span>&lt;/span>&lt;/li>&lt;li class="hentry u-normandyjug status last-on-page" id="status_5022971734">&lt;span class="status-body">&lt;span class="entry-content">Ivy c + green &lt;a href="http://twitpic.com/m99fd" class="tweet-url web" rel="nofollow" target="_blank">http://twitpic.com/m99fd&lt;/a>&lt;/span>&lt;span class="meta entry-meta">&lt;a href="http://twitter.com/normandyjug/status/5022971734" class="entry-date" rel="bookmark">&lt;span class="published timestamp" data="{time:'Tue Oct 20 17:14:29 +0000 2009'}">&lt;/span>&lt;/a> &lt;/span>&lt;/span>&lt;/li>&lt;li class="hentry u-normandyjug status" id="status_5022571121">&lt;span class="status-body">&lt;span class="entry-content">Ça y est les premières attaques de la battle partent (tous contre maven?)&lt;/span>&lt;/span>&lt;/li>&lt;li class="hentry u-normandyjug status" id="status_5022532112">&lt;span class="status-body">&lt;span class="entry-content">2ème attaque contre maven @&lt;a class="tweet-url username" href="http://twitter.com/aheritier">aheritier&lt;/a> reste debout! &lt;a href="http://twitpic.com/m9bim" class="tweet-url web" rel="nofollow" target="_blank">http://twitpic.com/m9bim&lt;/a>&lt;/span>&lt;/span>&lt;/li>&lt;li class="hentry u-normandyjug status" id="status_5022502187">&lt;span class="status-body">&lt;span class="entry-content">Offensive de @&lt;a class="tweet-url username" href="http://twitter.com/aheritier">aheritier&lt;/a> : maven a devancé et revolutionné l approche du build &lt;a href="http://twitpic.com/m9cia" class="tweet-url web" rel="nofollow" target="_blank">http://twitpic.com/m9cia&lt;/a>&lt;/span>&lt;/span>&lt;/li>&lt;li class="hentry u-normandyjug status" id="status_5022439065">&lt;span class="status-body">&lt;span class="entry-content">Pause buffet avant les offensives de easyant et gradle&lt;/span>&lt;/span>&lt;/li>&lt;li class="hentry u-normandyjug status" id="status_5022383428">&lt;span class="status-body">&lt;span class="entry-content">Les wickets boys distribuent les kdos &lt;a href="http://twitpic.com/m9ie3" class="tweet-url web" rel="nofollow" target="_blank">http://twitpic.com/m9ie3&lt;/a>&lt;/span>&lt;/span>&lt;/li>&lt;li class="hentry u-normandyjug status" id="status_5022281653">&lt;span class="status-body">&lt;span class="entry-content">Au tour de easyant &lt;a href="http://twitpic.com/m9isq" class="tweet-url web" rel="nofollow" target="_blank">http://twitpic.com/m9isq&lt;/a>&lt;/span>&lt;/span>&lt;/li>&lt;li class="hentry u-normandyjug status" id="status_5022215740">&lt;span class="status-body">&lt;span class="entry-content">Attaque en règle contre maven sur la personnalisation des phases projet&lt;/span>&lt;/span>&lt;/li>&lt;li class="hentry u-normandyjug status" id="status_5021970810">&lt;span class="status-body">&lt;span class="entry-content">Au tour de Gradle &lt;a href="http://twitpic.com/m9msz" class="tweet-url web" rel="nofollow" target="_blank">http://twitpic.com/m9msz&lt;/a>&lt;/span>&lt;/span>&lt;/li>&lt;li class="hentry u-normandyjug status" id="status_5021910513">&lt;span class="status-body">&lt;span class="entry-content">Attaque surprise de maven sur gradle sur les builds partiels&lt;/span>&lt;/span>&lt;/li>&lt;li class="hentry u-normandyjug status" id="status_5021828175">&lt;span class="status-body">&lt;span class="entry-content">Arnaud "maven" Heritier fait le show &lt;a href="http://twitpic.com/m9nry" class="tweet-url web" rel="nofollow" target="_blank">http://twitpic.com/m9nry&lt;/a>&lt;/span>&lt;/span>&lt;/li>&lt;li class="hentry u-normandyjug status" id="status_5020911079">&lt;span class="status-body">&lt;span class="entry-content">Traduction de l'intervention de@aheritier sur maven : c nous qui avons la + grosse&lt;/span>&lt;/span>&lt;/li>&lt;li class="hentry u-normandyjug status latest-status" id="status_5026336595">&lt;span class="status-body">&lt;span class="entry-content">Enfin du code (gradle) &lt;a href="http://twitpic.com/m9ppy" class="tweet-url web" rel="nofollow" target="_blank">http://twitpic.com/m9ppy&lt;/a>&lt;/span>&lt;/span>&lt;/li>&lt;li class="hentry u-normandyjug status" id="status_5025751709">&lt;span class="status-body">&lt;span class="entry-content">Estimation quelques minutes avant la fin: maven a du prendre 50% du tps de parole&lt;/span>&lt;/span> &lt;/li>&lt;li class="hentry u-normandyjug status" id="status_5025751709">&lt;span class="status-body">&lt;span class="entry-content">Le combat final !!! &lt;a href="http://twitpic.com/m9ryy" class="tweet-url web" rel="nofollow" target="_blank">http://twitpic.com/m9ryy&lt;/a>&lt;/span>&lt;/span>&lt;/li>&lt;li class="hentry u-normandyjug status" id="status_5026222859">&lt;span class="status-body">&lt;span class="entry-content">La conclusion!! &lt;a href="http://twitpic.com/m9uci" class="tweet-url web" rel="nofollow" target="_blank">http://twitpic.com/m9uci&lt;/a>&lt;/span>&lt;/span>&lt;/li>&lt;li class="hentry u-normandyjug status" id="status_5026222859">&lt;span class="status-body">&lt;span class="entry-content">Conclusion - maven : structure et ROI a moyen et long terme&lt;/span>&lt;/span>&lt;/li>&lt;li class="hentry u-normandyjug status" id="status_5026222859">&lt;span class="status-body">&lt;span class="entry-content">Conclusion - easyant : productivité et simplicité&lt;/span>&lt;/span>&lt;/li>&lt;li class="hentry u-normandyjug status" id="status_5026222859">&lt;span class="status-body">&lt;span class="entry-content">Conclusion - gradle : réutilisation de l existant&lt;/span>&lt;/span>&lt;/li>&lt;li class="hentry u-normandyjug status" id="status_5026181513">&lt;span class="status-body">&lt;span class="entry-content">Conclusion générale : utiliser maven ds sa structure sinon utiliser la flexibilité de easyant et gradle&lt;/span>&lt;/span>&lt;/li>&lt;/ol>Ma conclusion personnelle est que Maven est le plus mature, mais attention à ne pas tordre son utilisation. Easyant est sans doute le meilleur moyen pour optimiser à bas coût des projets basés sur de vieux (ou moins vieux) scripts ant. Et Gradle... bah... j'ai un problème irrationnel avec Groovy pour le moment, ca peut changer.&lt;br />&lt;br />&lt;a onblur="try {parent.deselectBloggerImageGracefully();} catch(e) {}" href="http://4.bp.blogspot.com/_7LQ1EXHnw30/Su6ShsNJ8HI/AAAAAAAADRY/NM_2f1UAvUM/s1600-h/37375467.jpg">&lt;img style="margin: 0px auto 10px; display: block; text-align: center; cursor: pointer; width: 400px; height: 300px;" src="https://www.youenchene.fr/assets/external/4.bp.blogspot.com/_7LQ1EXHnw30/Su6ShsNJ8HI/AAAAAAAADRY/NM_2f1UAvUM/s400/37375467.jpg" alt="" id="BLOGGER_PHOTO_ID_5399414110763479154" border="0" />&lt;/a>
&lt;/div></description></item><item><title>3ème réunion du Normandy JUG : Builders Battle</title><link>https://www.youenchene.fr/2009/10/3eme-reunion-du-normandy-jug-builders.html</link><pubDate>Thu, 08 Oct 2009 20:34:00 +0000</pubDate><guid>https://www.youenchene.fr/2009/10/3eme-reunion-du-normandy-jug-builders.html</guid><description>
&lt;div class="css-full-post-content js-full-post-content">
&lt;a onblur="try {parent.deselectBloggerImageGracefully();} catch(e) {}" href="http://2.bp.blogspot.com/_7LQ1EXHnw30/SqX2dc2Vj7I/AAAAAAAADIg/UsDCROCRsQU/s1600-h/logo-juggy2.png">&lt;img style="margin: 0pt 10px 10px 0pt; float: right; cursor: pointer; width: 133px; height: 160px;" src="https://www.youenchene.fr/assets/external/2.bp.blogspot.com/_7LQ1EXHnw30/SqX2dc2Vj7I/AAAAAAAADIg/UsDCROCRsQU/s320/logo-juggy2.png" alt="" id="BLOGGER_PHOTO_ID_5378976315784662962" border="0" />&lt;/a>La 3ème soirée du &lt;a href="http://www.normandyjug.org/">Normandy Jug&lt;/a> présentera plusieurs systèmes de build en Java et notamment Maven, Ant + ivy, EasyAnt, Gradle...&lt;br />Inscription ici : &lt;a href="http://jugevents.org/jugevents/event/19959" target="_blank">INSCRIPTION sur JUGEVENTS.ORG&lt;/a>&lt;br />&lt;br />Des invités prestigieux partageront leur savoir et leur passion :&lt;br />&lt;ul>&lt;li>Arnaud Heritier : commiter Maven et auteur d'un livre sur le sujet a paraitre en fin d'année.&lt;/li>&lt;li>Jean Louis Boudart : leader du projet EasyAnt et commiter Hudson.&lt;/li>&lt;li>Gregory Boissinot : commiter Gradle&lt;br />&lt;/li>&lt;li>(a confirmer en visio si techniquement possible) Xavier Hanin : créateur d'Ivy !&lt;/li>&lt;/ul>&lt;br />Cette fois ci nous serons hébergés dans les locaux de l'eXia/CESI grace à Roland Coma professeur dans cet établissement.&lt;br />&lt;div style="margin-left: 160px;">&lt;b>Exia.Cesi Rouen&lt;/b>&lt;br />Parc de la Vatine&lt;br />1, rue Gugliemo Marconi, 76130 Mont Saint Aignan&lt;br />02 35 59 66 20&lt;br />&lt;u>web :&lt;/u> &lt;a href="http://cesi.fr/" target="_blank">cesi.fr&lt;/a>&lt;br />&lt;br />&lt;b>&lt;a href="http://maps.google.fr/maps?oe=utf-8&amp;amp;rls=com.ubuntu:en-US:official&amp;amp;client=firefox-a&amp;amp;um=1&amp;amp;ie=UTF-8&amp;amp;q=eXia+CESI+Rouen&amp;amp;fb=1&amp;amp;gl=fr&amp;amp;hq=eXia+CESI&amp;amp;hnear=Rouen&amp;amp;cid=0,0,14303900307713815448&amp;amp;ei=VLLMSrNth5OMB4j5_YIH&amp;amp;sa=X&amp;amp;oi=local_result&amp;amp;ct=image&amp;amp;resnum=1" target="_blank">Plan sur Google Maps&lt;/a>&lt;/b>&lt;br />&lt;/div>&lt;br />Venez nombreux !&lt;br />&lt;br />L'équipe du NormandyJUG.
&lt;/div></description></item><item><title>Affiche Normandy JUG - TeamCity et AOP</title><link>https://www.youenchene.fr/2009/09/affiche-normandy-jug-teamcity-et-aop.html</link><pubDate>Sat, 12 Sep 2009 09:38:00 +0000</pubDate><guid>https://www.youenchene.fr/2009/09/affiche-normandy-jug-teamcity-et-aop.html</guid><description>
&lt;div class="css-full-post-content js-full-post-content">
&lt;a onblur="try {parent.deselectBloggerImageGracefully();} catch(e) {}" href="https://www.youenchene.fr/assets/external/youen-partage.s3.amazonaws.com/jug2.png">&lt;img style="margin: 0px auto 10px; display: block; text-align: center; cursor: pointer; width: 800px; height: 1136px;" src="https://www.youenchene.fr/assets/external/youen-partage.s3.amazonaws.com/jug2.png" alt="" border="0" />&lt;/a>N'oubliez pas de l'afficher si vous êtes dans une société normande !&lt;br />&lt;br />Le lien vers &lt;a href="https://docs.google.com/fileview?id=0Bzjc_hT9vIL2N2E0OWIzZmItOWI5MS00NjNhLWI0ZDctNzAwZmQyMmI4YTUy&amp;amp;hl=en">la version PDF pour l'impression&lt;/a>.
&lt;/div></description></item><item><title>2ème réunion du Normandy Jug</title><link>https://www.youenchene.fr/2009/09/2eme-reunion-du-normandy-jug.html</link><pubDate>Tue, 08 Sep 2009 06:14:00 +0000</pubDate><guid>https://www.youenchene.fr/2009/09/2eme-reunion-du-normandy-jug.html</guid><description>
&lt;div class="css-full-post-content js-full-post-content">
&lt;a onblur="try {parent.deselectBloggerImageGracefully();} catch(e) {}" href="http://2.bp.blogspot.com/_7LQ1EXHnw30/SqX2dc2Vj7I/AAAAAAAADIg/UsDCROCRsQU/s1600-h/logo-juggy2.png">&lt;img style="margin: 0pt 10px 10px 0pt; float: left; cursor: pointer; width: 133px; height: 160px;" src="https://www.youenchene.fr/assets/external/2.bp.blogspot.com/_7LQ1EXHnw30/SqX2dc2Vj7I/AAAAAAAADIg/UsDCROCRsQU/s320/logo-juggy2.png" alt="" id="BLOGGER_PHOTO_ID_5378976315784662962" border="0" />&lt;/a>Le 21 septembre à 19h Le &lt;a href="http://www.normandyjug.org/">Normandy Java User Group&lt;/a> va organiser sa deuxième réunion avec la venue exceptionnelle de membres de &lt;a href="http://www.jetbrains.com/">JetBrains&lt;/a> qui présenterons TeamCity un serveur d'intégration continue. Des licences de &lt;a href="http://www.jetbrains.com/teamcity/index.html">Team City&lt;/a> et &lt;a href="http://www.jetbrains.com/idea/index.html">IntelliJ IDEA&lt;/a> seront même à gagner !&lt;br />&lt;br />La réunion se concluera par une rapide présentation de l'AOP ou de la Programmation Orientée Aspect. Les speakers seront Guillaume Lours (Proxiad) &lt;a href="http://twitter.com/guillaumelours">@guillaumelours&lt;/a>, Sebastien Lecacheur (Prosodie) et Yann Petit (Team Partners - Co fondateur du JUG) &lt;a href="http://twitter.com/finalspy">@finalspy&lt;/a>.&lt;br />&lt;br />Le lieu n'est pas encore définitif mais mon petit doigt me dit que cela sera du côté de la Vatine à Mont Saint Aignan.&lt;br />&lt;br />Pour s'inscrire: &lt;a href="http://sites.google.com/site/normandyjug/agenda/rencontres-a-venir/21092009-teamcityparjetbrainssuividelaprogrammationorienteeaspects">Inscription NormandyJug&lt;/a>
&lt;/div></description></item><item><title>Retours sur le RivieraJug</title><link>https://www.youenchene.fr/2009/07/retours-sur-le-rivierajug.html</link><pubDate>Sat, 18 Jul 2009 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.youenchene.fr/2009/07/retours-sur-le-rivierajug.html</guid><description>
&lt;div class="css-full-post-content js-full-post-content">
&lt;a onblur="try {parent.deselectBloggerImageGracefully();} catch(e) {}" href="http://www.rivierajug.org/xwiki/bin/download/XWiki/RivieraJUGSkin/rivierajug%2Dlogo%2D1%2D300x100.png">&lt;img style="margin: 0pt 10px 10px 0pt; float: left; cursor: pointer; width: 300px; height: 108px;" src="http://www.rivierajug.org/xwiki/bin/download/XWiki/RivieraJUGSkin/rivierajug%2Dlogo%2D1%2D300x100.png" alt="" border="0" />&lt;/a>En vacances dans le var, j'ai fait un détour à Sophia Antipolis pour assister à la 4ème session du &lt;a href="http://www.rivierajug.org">RivieraJug&lt;/a> dans les locaux de Amadeus.&lt;br />&lt;br />La première présentation était sur scrum. Le speaker polonais était très tranchant dans ses réponses. Ce processus de développement me plait bien mais il casse un peu les habitudes mais cela à pour conséquence de mal passer auprès des organisations actuelles. J'ai aussi apprécié la citation "Managers don't feel good with scrum ... may be it's because scrum is transparent" (Les managers n'apprécient pas scrum ... peut être que c'est parce que scrum est transparent), le meilleur exemple est celui des réunions quotidiennes ou seule l'équipe de développement est autorisé à parler. Cela change énormément du mode chef de projet qui re-sauce un peut les faits pour avoir une marge de jours pour les corrections post livraisons.&lt;br />&lt;br />En résumé de ce que j'ai compris, Scrum c'est :&lt;br />&lt;ul>&lt;li>Un product owner qui s'occupe de recueillir les exigences et de les prioriser (et les changements d'exigence, dans le process le client a le droit de changer d'avis - cela correspond beaucoup plus à la réalité qu'un projet classique).&lt;/li>&lt;li>Le scrum master, qui joue le rôle de facilitateur pour que le process soit fluide (ie un chef de projet qui ne fait pas de planning ou de fliquage mais ajoute de la valeur ajoutée en s'assurant que l'ensemble du process de développement tourne.&lt;/li>&lt;li>Une équipe de développement de 2 à 7 membres dont chacun doit prendre les connaissances métiers techniques pour ne pas dépendre d'un départ d'un autre membre de l'équipe.&lt;/li>&lt;li>Une vélocité (vitesse d'avancement) qui permet de mesurer le nombre d'éxigences réalisées par sprint. Cela permettra de faire un minimum de planification au fur et à mesure de l'avancement du projet.&lt;br />&lt;/li>&lt;/ul>La suite est sur &lt;a href="http://www.rivierajug.org/xwiki/bin/download/Main/Evenements/rivierajug%2D20090715%2Dprzemyslaw%2Dscrum.pdf">les slides&lt;/a>.&lt;br />&lt;br />A voir si le processus est applicable à du développement EAI/ESB ou 70% du travail et des retards sont au niveau des contrats d'interfaces (spécifications). En tout cas pour un projet du type &lt;a href="http://www.driveo.fr">Driveo&lt;/a>, c'est le processus que j'utiliserais à partir d'une équipe de 3/4 personnes.&lt;br />&lt;br />La deuxième présentation sur &lt;a href="http://groovy.codehaus.org">Groovy&lt;/a> m'a un peu déçu, le speaker a souhaité entrer dans les entrailles du code plutôt que de montrer à quoi groovy pouvait servir.&lt;br />&lt;br />Pour conclure, dommage que le buffet fut court et pas très régional (au &lt;a href="http://www.normandyjug.org">normandyjug&lt;/a> il y avait du camembert, du cidre, des rillettes, etc... ;-).
&lt;/div></description></item><item><title>Lectures de vacances : rattrapage sur l'architecture de solutions Java avec Rod Johnson</title><link>https://www.youenchene.fr/2009/07/lecture-de-vacances-rattrapage-sur.html</link><pubDate>Tue, 14 Jul 2009 16:32:00 +0000</pubDate><guid>https://www.youenchene.fr/2009/07/lecture-de-vacances-rattrapage-sur.html</guid><description>
&lt;div class="css-full-post-content js-full-post-content">
&lt;a onblur="try {parent.deselectBloggerImageGracefully();} catch(e) {}" href="http://1.bp.blogspot.com/_7LQ1EXHnw30/Sly0DBzK_8I/AAAAAAAADFg/HQcEH27YaiY/s1600-h/IMG_0148.JPG">&lt;img style="margin: 0pt 10px 10px 0pt; float: left; cursor: pointer; width: 320px; height: 240px;" src="https://www.youenchene.fr/assets/external/1.bp.blogspot.com/_7LQ1EXHnw30/Sly0DBzK_8I/AAAAAAAADFg/HQcEH27YaiY/s320/IMG_0148.JPG" alt="" id="BLOGGER_PHOTO_ID_5358355620779720642" border="0" />&lt;/a>Suite aux conseils d'un indépendant J2EE, afin de compléter d'une part mes compétences d'architecte SOA chez Logica et d'autre part la partie serveur pour &lt;a href="http://www.driveo.fr/">Driveo&lt;/a> et &lt;a href="http://www.fermiersdacote.fr/">Fermiers d'à côté&lt;/a>, j'ai inclus les 2 livres de Rod Johnson (un des concepteurs de &lt;a href="http://www.springsource.com/">Spring&lt;/a>) dans mes lectures de vacances.&lt;br />&lt;br />Les 2 livres "Wrox / expert one-on-one" sont intitulés :&lt;br />&lt;ul>&lt;li>&lt;a href="http://www.amazon.fr/gp/product/0764543857?ie=UTF8&amp;amp;tag=yetanotentrbl-21&amp;amp;linkCode=as2&amp;amp;camp=1642&amp;amp;creative=19458&amp;amp;creativeASIN=0764543857">Expert One-On-One J2Ee Design and Development&lt;/a>&lt;img src="http://www.assoc-amazon.fr/e/ir?t=yetanotentrbl-21&amp;amp;l=as2&amp;amp;o=8&amp;amp;a=0764543857" alt="" style="border: medium none ! important; margin: 0px ! important;" border="0" width="1" height="1" />&lt;br />&lt;/li>&lt;li>&lt;a href="http://www.amazon.fr/gp/product/0764558315?ie=UTF8&amp;amp;tag=yetanotentrbl-21&amp;amp;linkCode=as2&amp;amp;camp=1642&amp;amp;creative=19458&amp;amp;creativeASIN=0764558315">Expert One-on-One J2EE Development without EJB&lt;/a>&lt;img src="http://www.assoc-amazon.fr/e/ir?t=yetanotentrbl-21&amp;amp;l=as2&amp;amp;o=8&amp;amp;a=0764558315" alt="" style="border: medium none ! important; margin: 0px ! important;" border="0" width="1" height="1" />&lt;br />&lt;br />&lt;/li>&lt;/ul>Si les 2 livres commencent à dater, il en reste au moins 70% de toujours valable. Le premier livre (2002/2003) prend sa source dans les difficultés des projets J2EE à base d'EJB de l'époque. Le deuxième livre sonne la fin des EJBs 2 et annonce les débuts prometteurs du framework Spring.&lt;br />&lt;br />Il faut savoir que je ne suis pas un fan des EJBs. Je me souviens avoir squizzé des EJBs dans une couche de l'architecture pour gagner en performance et en productivité (le forfait était très fortement dans le rouge...).&lt;br />De plus, j'utilise Spring pour Driveo et Fermiers d'à côté et le framework me le rend bien en terme de productivité.&lt;br />&lt;br />Il faut dire que l'aspect pragmatique et l'orientation vers la recouvrance d'objectif métiers de Rod Johnson rejoint très bien l'évolution de ma vision de l'architecture d'un système d'information. Enfin, son combat contre les ayatollah de l'informatique me ravi.&lt;br />&lt;br />Pour illustrer le propos, voici quelques reprises re-mixées à la Youen des 2 livres :&lt;br />&lt;ul>&lt;li>L'approche UML/Génération de code n'as pas d'intérêt en terme de productivité. Cela reste une utopie (et ce n'est mon expérience qui va me dire le contraire). Par contre l'UML reste le meilleure langage d'analyse de la conception d'une application.&lt;br />&lt;br />&lt;/li>&lt;li>Les DTO ne servent à rien et ne font que rajouter de la complexité à la communication entre les couches d'une application (DTO= object d'échange entre 2 couches d'une application). Pour Fermiers d'à côté, j'ai presque fini de migrer vers une version sans DTO. Pour Driveo, j'ai commencé sans DTO je n'ai aucun regret.&lt;br />&lt;span style="font-style: italic;">&lt;span style="font-weight: bold;">Remarque Architecte SOA:&lt;/span> ceçi n'est pas valable dans l'urbanisation d'un SI avec un ESB/EAI (avec en plus beaucoup de mode asynchrone). Les DTOs/Objets Pivots permettent un découplage fonctionnel très utile en terme de souplesse, de maintenance et d'évolution.&lt;br />&lt;br />&lt;/span>&lt;/li>&lt;li>Rod Johnson fournit enfin un discours cohérent sur le choix d'utiliser ou non les procédures stockées.Il faut dire que j'ai entendu tout et son contraire sur ce sujet. En voici les grandes lignes :&lt;/li>&lt;br />&lt;ul>&lt;li>Il est intéressant d'y placer une logique de persistence pour des raisons de performance et de simplicité. Ex: un éléments avec des sous éléments.&lt;br />&lt;/li>&lt;li>Cela ne pose pas forcément un problème de sécurité. La couche de sécurité devant se trouver au dessus de la couche métier.&lt;/li>&lt;li>Cela ne réduira forcément le volume de données nécessaire pour que la base de données soit le goulot d'étranglement.&lt;br />&lt;/li>&lt;li>De plus cela permet :&lt;br />&lt;ul>&lt;li>De mettre à jour plusieurs bases de données depuis une seule procédure stockée.&lt;br />&lt;/li>&lt;li>On limite le nombre d'appel parle réseau entre la base de données et le serveur d'application Java.&lt;br />&lt;/li>&lt;li>On peut optimiser localement avec du code propre à la base de données.&lt;br />&lt;/li>&lt;li>Cela permet de simplifier le code java en cachant de la complexité au niveau de la persistance.&lt;/li>&lt;li>On peut réutiliser un historique.&lt;/li>&lt;/ul>&lt;/li>&lt;/ul>&lt;br />Enfin, Rod Johnson reste mesuré dans ces propos. Il souhaite éviter les positions de types procédures stockées interdits ou obligatoires. Il faut s'adapter au contexte.&lt;br />&lt;br />&lt;li>Les TDDs est la meilleure approche d'amélioration continue dans le développement d'applications. Le gain est énorme en terme de qualité de livrable et en maintenance. Mon "bon sens" d'ingénieur Arts et Métiers (j'en ai mangé des cours de méthodes et d'amélioration continue pour les lignes d'assemblage mécaniques) me dit qu'une approche TDD apportera de bien meilleurs résultats qu'un chef de projet ceinture noir en CMMI (On peut sans doute dire que je mélange les torchons et les serviettes mais d'un point de vue décideurs/productiviste on atteint le même objectif : réussir et optimiser la réalisation d'applications informatiques de manière répétée).&lt;br />&lt;span style="font-style: italic;">&lt;span style="font-weight: bold;">Remarque Architecte SOA : &lt;/span>dommage que dans le monde des ESB (TIbco, Web Method) on soit très mal outillé sur ce point.&lt;/span>&lt;br />&lt;/li>&lt;/ul>Du coup, j'ai re-priorisé ma roadmap de consolidation :&lt;br />&lt;ol>&lt;li>Construction des test unitaires avec JUnit (afin de diminuer les non régressions sur les nouvelles versions de Driveo) pour passer vers un mode full TDD.&lt;br />&lt;/li>&lt;li>Migration complète vers spring 2.5 (diminution du code avec les annotations, gestion des transactions, ouverture plus facile de services pour la construction du back office).&lt;/li>&lt;li>Tuning (cache, recherche compass/lucene).&lt;br />&lt;/li>&lt;li>Migration de ant vers maven afin de se brancher vers un système d'intégration continu (Hudson) et automatiser la compilation, les tests, le packaging.&lt;/li>&lt;li>Evaluation d'une migration de Ibatis vers Hibernate ou JDO. (Ca tombe bien tout est isolé dans une couche de DAOs).&lt;br />&lt;/li>&lt;/ol>Du travail pour mon retour de vacances ! (En plus des nouvelles fonctionnalités et du développement commercial de Driveo).
&lt;/div></description></item><item><title>Retour sur la première réunion du Normandy JUG</title><link>https://www.youenchene.fr/2009/06/retour-sur-la-premiere-reunion-du.html</link><pubDate>Mon, 22 Jun 2009 18:01:00 +0000</pubDate><guid>https://www.youenchene.fr/2009/06/retour-sur-la-premiere-reunion-du.html</guid><description>
&lt;div class="css-full-post-content js-full-post-content">
&lt;a onblur="try {parent.deselectBloggerImageGracefully();} catch(e) {}" href="http://1.bp.blogspot.com/_7LQ1EXHnw30/Sj_I5rRRHqI/AAAAAAAADEQ/-C6SY27-GbA/s1600-h/logo-juggy2.png">&lt;img style="margin: 0pt 10px 10px 0pt; float: left; cursor: pointer; width: 133px; height: 160px;" src="https://www.youenchene.fr/assets/external/1.bp.blogspot.com/_7LQ1EXHnw30/Sj_I5rRRHqI/AAAAAAAADEQ/-C6SY27-GbA/s320/logo-juggy2.png" alt="" id="BLOGGER_PHOTO_ID_5350215775532687010" border="0" />&lt;/a>C'était il y a une semaine au &lt;a href="http://www.polenormand.fr/">Pôle Normand à Mont Saint Aignan&lt;/a>. Le &lt;a href="http://www.normandyjug.org/">Normandy JUG&lt;/a> a réuni près d'une quarantaine de personnes.&lt;br />&lt;br />La première présentation a été consacré à une "battle" GWT versus Wicket avec Nicolas Giard de &lt;a href="http://www.noocodecommit.com/">Noocodecommit&lt;/a> et moi même. La présentation a un peu durée. Nous avons eu pas mal de questions notamment sur GWT qui casse les habitudes de développement Web. De ce fait, je crois même que j'ai du répondre à côté d'une question sur le cache.&lt;br />&lt;br />&lt;br />&lt;br />La présentation :&lt;br />&lt;br />&lt;iframe src="http://docs.google.com/EmbedSlideshow?id=dcm2jfz8_154dw8jvbfs&amp;amp;size=m" width="555" frameborder="0" height="451">&lt;/iframe>&lt;br />&lt;br />Un merci à Nicolas pour avoir relever le challenge, il faut savoir que avant l'organisation du Normandy JUG nous nous sommes uniquement croisé que par mail. Un merci aussi au public qui a fait vivre la session avec ses questions.&lt;br />&lt;br />La deuxième partie sur l'intégration continue était assurée par &lt;a href="http://twitter.com/dbaeli">Dimitri Baeli&lt;/a> de &lt;a href="http://www.exoplatform.com/">Exo Platform&lt;/a> et &lt;a href="http://desechalliers.ldeweb.net/">Laurent Deséchallier&lt;/a>. L'objectif était de montrer qu'une petite structure ou une moyenne structure ont la capacité à intégrer un processus d'intégration continue pour leur(s) équipe(s) de développement. Si le débat a un peu trop dévié sur l'intérêt d'une approche orientée tests, nous avons pu avoir un premier aperçu des enjeux, des principes et de l'outillage.&lt;br />&lt;br />La présentation :&lt;br />&lt;br />&lt;iframe src="http://docs.google.com/EmbedSlideshow?id=dfkhzdx4_33csmvbpct&amp;amp;size=m" width="555" frameborder="0" height="451">&lt;/iframe>&lt;br />&lt;br />Cette présentation sera sans doute complétée à l'automne par des présentations plus orientées outillage (maven, easy ant etc....). Les tracations sont ouvertes sur le &lt;a href="http://groups.google.com/group/normandyjug">forum du Normandy JUG&lt;/a>.&lt;br />&lt;br />Enfin, un grand merci à &lt;a href="http://www.anseaume.com/">Benjamin Anseaume&lt;/a> du Pôle Normand qui est resté plus tard que prévu pour accueillir cette première réunion.
&lt;/div></description></item><item><title>Première session du Normandy JUG (et autres rencontres).</title><link>https://www.youenchene.fr/2009/05/premiere-session-du-normandy-jug-et.html</link><pubDate>Mon, 25 May 2009 06:13:00 +0000</pubDate><guid>https://www.youenchene.fr/2009/05/premiere-session-du-normandy-jug-et.html</guid><description>
&lt;div class="css-full-post-content js-full-post-content">
&lt;a onblur="try {parent.deselectBloggerImageGracefully();} catch(e) {}" href="http://3.bp.blogspot.com/_7LQ1EXHnw30/Sho51Zkh_nI/AAAAAAAADDE/bcvheoaFZ_0/s1600-h/logo-juggy2.png">&lt;img style="margin: 0pt 10px 10px 0pt; float: left; cursor: pointer; width: 133px; height: 160px;" src="https://www.youenchene.fr/assets/external/3.bp.blogspot.com/_7LQ1EXHnw30/Sho51Zkh_nI/AAAAAAAADDE/bcvheoaFZ_0/s200/logo-juggy2.png" alt="" id="BLOGGER_PHOTO_ID_5339643897761103474" border="0" />&lt;/a>Après avoir fait la visite de l'&lt;a href="http://chtijug.org/inauguration-du-13-mai-bilan/">inauguration du Chtit JUG&lt;/a> le 13mai sur Java EE 6, la première du &lt;a href="http://www.normandyjug.org/">Normandy JUG&lt;/a> aura lieu le mardi 16 juin au pole normand à 19h au pôle normand (Zone d'activité de la Vatine à Rouen/Mont Saint Aignan).&lt;br />&lt;br />Au programme, nous avons prévu 2 présentations. Une première "battle" GWT versus Wicket avec Nicolas Giard de &lt;a href="http://www.noocodecommit.com/blog/nicogiard/">NooCode Commit&lt;/a> (pour Wicket) et moi même (pour GWT). Elle vous permettra de mieux connaître ces deux frameworks Web et de savoir quand utiliser chacun des deux. La deuxième présentation concernera l'intégration continu avec &lt;a href="http://twitter.com/dbaeli">Dimitri Baeli&lt;/a> de &lt;a href="http://www.exoplatform.com">Exo Platform France&lt;/a> et &lt;a href="Laurent%20Desechallier">Laurent Deséchalliers&lt;/a> (à confirmer).&lt;br />&lt;br />L'inscription est rapide et se déroule &lt;a href="http://www.jugevents.org/jugevents/event/16819">sur cette page&lt;/a>, elle est ouverte à tout le monde.&lt;br />&lt;br />Au passage, le 9 juin sur Rouen, Proxiad organise le &lt;a href="http://www.javaee-productivitytour.com/normandie/">JEE Productivity Tour&lt;/a> avec SpringSource, l'inscription est disponible &lt;a href="http://www.javaee-productivitytour.com/normandie/">sur cette page&lt;/a>.
&lt;/div></description></item></channel></rss>