<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>rouen on Yet Another Entrepreneur Blog</title><link>https://www.youenchene.fr/categories/rouen/</link><description>Yet Another Entrepreneur Blog (rouen)</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr</language><lastBuildDate>Sat, 20 Sep 2014 11:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.youenchene.fr/categories/rouen/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Bureau Debout : Essai 1</title><link>https://www.youenchene.fr/2014/09/BureauDeboutEssai1.html</link><pubDate>Sat, 20 Sep 2014 11:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.youenchene.fr/2014/09/BureauDeboutEssai1.html</guid><description>&lt;div class="pull-right" style="margin-bottom: 20px; ">
&lt;img src="https://www.youenchene.fr/assets/img_posts/si_bureaudebout.jpg" class="img-responsive img-thumbnail" width="250" />
&lt;/div>
&lt;p>Après la coupure estivale et le rush de la rentrée, voici un article de retour d'un 2ème passage à Seine Innopolis.&lt;/p>
&lt;p>J'ai été accueilli par &lt;a href="http://apollonet.fr/">Alex Ronsaut/ApolloNet&lt;/a> pour tester leurs bureaux debouts. Ce ne sont pas de bureaux debouts réglables à 500 ou 1000 € mais de simple tables fabriquées avec quelques planches. J'ai fait 2 séances d'une heure chacune (fin de matinée et début d'après midi) de tâches courtes : chat, mails, vérification d'hypothèses dans des documentations.&lt;/p>
&lt;p>Bilan : (au moins) la première fois c'est fatiguant. Je ne veux dire pas particulièrement le dos (qui était ma peur) mais globalement, le corps n'as pas l'habitude et ca se sent rapidement (surtout quand la nuit a été courte). D'un autre coté, j'avais l'impression d'être plus focalisé sur mes tâches.&lt;/p>
&lt;p>Chose curieuse, mes voisins de bureaux avait tendance à faire les 100 pas devant leur bureaux lorsqu'il avait un problème (de CSS la plupart du temps).&lt;/p>
&lt;p>A retenter dans la durée avec des tâches plus longue de type programmation et rédaction.&lt;/p>
&lt;p>Petites note technique de Alex Ronsault : en fonction de comment tu es foutu, quelques centimètres de différence sur la hauteur du bureau jouent énormément sur ton confort.&lt;/p>
&lt;p>C'est un sujet à la mode, voici quelques ressources :&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="http://www.ikea.com/fr/fr/catalog/products/S49022519/">Le bureau débout de chez ikea,&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="http://hackdesk.spintoapp.com/">le site de Bertrand Keller,&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="http://www.instructables.com/id/Convertible-StandingSitting-Desk-for-200/">bureau debout Do It Yourself,&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="http://bureau-debout.com/fabriquer.html">un autre avec des astuces,&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="www.laubergedelours.com/travailler-debout-le-pied/">un autre,&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="http://masterblog.fr/test-bureau-debout/">encore un autre,&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="http://quenouille.com/passage-bureau-debout/">Et encore du ikea hacking pour finir.&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Et d'autres ressources sur des approches encore plus innovante, marcher en travaillant (ou l'inverse) :&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=fuS-3HSnpq4">Le bureau de Linus Torvalds,&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="http://walkingworking.com/">le site Walking Working&lt;/a> initié par Benoit Pereira da Silva,&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="http://nipcast.com/nipdev-21-developper-en-marchant-avec-un-drone/">interview de Benoit Pereira da Silva sur Nip Dev,&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="http://nipcast.com/nipsports-016/">interview de Benoit Pereira da Silva sur NipSport.&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul></description></item><item><title>Une journée à Seine Innopolis</title><link>https://www.youenchene.fr/2014/07/une-journee-a-seine-innopolis.html</link><pubDate>Sun, 06 Jul 2014 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.youenchene.fr/2014/07/une-journee-a-seine-innopolis.html</guid><description>&lt;p>Mercredi dernier j'ai été télétravaillé depuis le batiment "&lt;a href="http://www.rouen-developpement.com/seine-innopolis/">Seine Innopolis&lt;/a>" à Petit Quevilly. Le batiment à ouvert en septembre dernier et s'est rapidement fait envahir par les startups et indépendants normands. Pour compléter le tout, la cantine NWX vient d'ouvrir.&lt;/p>
&lt;div class="row">
&lt;div class="col-md-6">
&lt;div class="text-center" style="margin-bottom: 20px;">
&lt;img src="https://www.youenchene.fr/assets/img_posts/si_logo.jpg" class="img-responsive img-thumbnail" style="max-width: 65%;"/>
&lt;/div>
&lt;div class="text-center" style="margin-bottom: 20px;">
&lt;img src="https://www.youenchene.fr/assets/img_posts/si_mine.jpg" class="img-responsive img-thumbnail" style="max-width: 65%;"/>
&lt;br/>&lt;em>J'ai croisé un mineur de bitcoins&lt;/em>
&lt;/div>
&lt;/div>
&lt;div class="col-md-6">
&lt;div class="text-center" style="margin-bottom: 20px; ">
&lt;img src="https://www.youenchene.fr/assets/img_posts/si_ps3.jpg" class="img-responsive img-thumbnail" style="max-width: 80%;"/>
&lt;br/>&lt;em>Un serveur "big data" chez Creative et Coaxys&lt;/em>
&lt;/div>
&lt;/div>
&lt;/div>
&lt;h3>L'étage des startups et indépendants&lt;/h3>
&lt;p>Le 3ème étage de Seine Innopolis a permis de (re) regrouper les Normandy Web eXpert (42 stores, spread button, Powertraffic, Digiworks Studio ...). Les indépendants et de nombreuses petites sociétés en croissance ont pris le reste de l'étage.&lt;/p>
&lt;p>De mon coté, j'ai squatté un bureau chez Coaxys et Creative Data, 2 petites SSII qui redémarre de zéro. Arnaud (le gérant de Creative Data) était le premier arrivé à Seine Innopolis dans la partie incubateur au rez de chaussé. C'est le premier intérêt d'un tel endroit, les sociétés "déménagent" au sein du batiment en fonction de leur croissance.&lt;/p>
&lt;p>L'autre intérêt de ce 3ème étage, c'est le networking/réseautage. Les métiers et les profils sont différents. Les mises en relations sur du recrutement ou des contrats sont importantes.&lt;/p>
&lt;p>Un point que l'on remarque rapidement dans la journée, c'est la modernité des pratiques. Les créateurs et indépendants entendent à travailler dans un environnement qui leur plaise. Cela va de la playstation aux bureaux sur mesure pour travailler debout. Cela passe aussi par la présence de canapés et de coin café confortable. On le voit aussi dans les pratiques de management : Arnaud Muller de Creative data choisissait les pcs/outils de travail avec chacun des membres de son équipes (en même temps quand tu fais de la BI et du Big Data faut de la babasse qui tienne). Enfin graphiquement, les différentes sociétés ont colorées leur lieu de travail, que ce soit par le choix du mobilier et de la mise en avant de leur marque.&lt;/p>
&lt;div class="row">
&lt;div class="col-md-6">
&lt;div class="text-center" style="margin-bottom: 20px; ">
&lt;img src="https://www.youenchene.fr/assets/img_posts/si_bureaudebout.jpg" class="img-responsive img-thumbnail" style="max-width: 80%;"/>
&lt;br/>&lt;em>L'indépendant &lt;a href="http://www.twitter.com/bertrandkeller">Bertrand Keller&lt;/a> en plein travail son bureau debout&lt;/em>
&lt;/div>
&lt;/div>
&lt;div class="col-md-6">
&lt;div class="text-center" style="margin-bottom: 20px;">
&lt;img src="https://www.youenchene.fr/assets/img_posts/si_cd.jpg" class="img-responsive img-thumbnail" style="max-width: 80%;"/>
&lt;br/>&lt;em>&lt;a href="http://www.twitter.com/amuller">Arnaud Muller&lt;/a> en plein management&lt;/em>
&lt;/div>
&lt;/div>
&lt;/div>
&lt;p>Conclusion, ce 3ème étage est vraiment le poumon de Seine Innopolis. On y retrouve l'enthousiasme des créateurs de startups ou autre petite société à croissance plus lente. On croise pas mal d'indépendants assumant leur choix de liberté (et de risques). Pour regonfler son énergie, cette journée fait du bien!&lt;/p>
&lt;h3>Cantine NWX&lt;/h3>
&lt;p>J'ai commencé la journée et terminé à la journée à la Cantine Numérique NWX (note c'est un espace de co working). J'y étais bien seul... Elle vient d'ouvrir. Quelques problèmes de wifi et de climatisation (mais on m'a prété un cable réseau et on m'a fait les réglages adéquats) - l'asso. NWX devrait bientôt régler ce problème de wifi -.&lt;/p>
&lt;p>Si l'endroit est plaisant pour travailler, son problème est la localisation de la cantine dans le batiment. En effet, elle n'est pas dans le chemin des lieux de rencontres (ie le 3ème étage - accessible via badge ou si on connait du monde - et la caféteria). A ajuster donc...&lt;/p>
&lt;p>Vous trouverez plus d'information sur le &lt;a href="http://www.nwx.fr/tarifs-et-infos-pratiques">site de nwx&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;div class="text-center" style="margin-bottom: 20px;">
&lt;img src="https://www.youenchene.fr/assets/img_posts/si_cantinenwx.jpg" class="img-responsive img-thumbnail" style="max-width: 80%;"/>
&lt;br/>&lt;em>La cantine NWX rien que pour moi.&lt;/em>
&lt;/div>
&lt;h3>Le Jug Big Data&lt;/h3>
&lt;p>Avec mes compères du &lt;a href="http://www.normandyjug.org">Normandy JUG&lt;/a>, on a rempli la cantine NWX à partir de 19h. Et - grace ou à cause d'un contre temps - on a exploité les infrastructure de la Cantine. En effet, &lt;a href="http://twitter.com/vhe74">Vincent Heuschling&lt;/a> nous a fait la présentation via Google hang out. Chose que l'on aurait pas pu faire dans les écoles ou le soirées jug se sont déroulées les dernières années.&lt;/p>
&lt;div class="row">
&lt;div class="col-md-6">
&lt;div class="text-center" style="margin-bottom: 20px; ">
&lt;img src="https://www.youenchene.fr/assets/img_posts/si_njug1.jpg" class="img-responsive img-thumbnail" style="max-width: 80%;"/>
&lt;br/>&lt;em>Vincent en direct chez lui à la cantine NWX&lt;/em>
&lt;/div>
&lt;/div>
&lt;div class="col-md-6">
&lt;div class="text-center" style="margin-bottom: 20px;">
&lt;img src="https://www.youenchene.fr/assets/img_posts/si_njug2.jpg" class="img-responsive img-thumbnail" style="max-width: 80%;"/>
&lt;br/>&lt;em>Démo de spark (ouch... du scala)&lt;/em>
&lt;/div>
&lt;/div>
&lt;/div>
&lt;p>Il nous avait déjà fait une séquence introductive il y a un peu plus d'un an. Ici, il s'agissait d'aller davantage de mettre les mains dans le cambouis. Comme d'ahbitude avec Vincent, c'est très bien expliqué : j'ai donc casiment tout compris!&lt;/p></description></item><item><title>Conférence NWX 2014</title><link>https://www.youenchene.fr/2014/06/conference-nwx.html</link><pubDate>Sat, 28 Jun 2014 09:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.youenchene.fr/2014/06/conference-nwx.html</guid><description>&lt;p>Ce jeudi 26 a eu lieu l'édition 2014 de la conférence annuelle des &lt;a href="http://www.nwx.fr/">Normandy Web Expert&lt;/a>. Contrairement aux autres années, j'ai pu me libéré et tenir un stand pour le &lt;a href="http://www.normandyjug.org">normandy jug&lt;/a>, &lt;a href="http://www.codeursenseine.com"/>codeurs en seine&lt;/a> et devoxx 4 kids.&lt;/p>
&lt;div class="text-center" style="margin-bottom: 20px;">
&lt;img src="https://www.youenchene.fr/assets/img_posts/nwx2014_standjug.jpg" class="img-responsive img-thumbnail" style="max-width: 80%;"/>
&lt;br/>&lt;em>On a inauguré notre roll-up doté d'un gros juggy&lt;/em>
&lt;/div>
&lt;h3>Généralités&lt;/h3>
&lt;p>Sur les 341 inscrits entre 150 et 200 ont du venir (c'est le problème des conférences gratuites), il y avait 3 tracks en même temps : la plénière avec les gros invités, la e-commerce et la technique. J'ai passé 80% du temps dans la technique et le reste du temps j'ai "réseauté"" : le principal attrait de cette conférence est qu'elle mélange des personnes de différents profils.&lt;/p>
&lt;p>Petite déception sur la keynote du nouveau président, un discours pas assez dynamique (disclaimer : j'ai eu un débat avec lui sur une partie du contenu et la forme). Rien que des slides avec juste des photos derrière lui pour illustrer les différentes actions comme salon e-commerce et codeurs en seine aurait aidé à la compréhension.&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>ERRATA: Romain Prat m'a indiqué que 250 badges avaient été retirés, c'est à dire que comme pour codeurs en seine pas mal de personnes sont venus juste pour quelques heures.&lt;/em>&lt;/p>
&lt;h3>Les conférences techniques&lt;/h3>
&lt;p>Nos comparses de codeurs en seine et notamment &lt;a href="https://twitter.com/Apollo_Net">Alexandre Ronsault&lt;/a> ont organisé un track web/technique (une première pour la conférence NWX). Au programme, on a eu du phonegap, de l'agilité, de l'ergonomie, du php bien écrit (..bon j'ai pas assisté à la conférence donc je n'ai pas pu vérifié ;-), de la mesure de performance et de la réflexion sur la conception avec le client.&lt;/p>
&lt;p>Coté agilité, on a eu &lt;a href="https://twitter.com/nikosaillard">Nicolas Saillard&lt;/a>, a fait une rapide introduction à l'agilité en présentant rapidement scrum et kanban. Quelques inexactitudes, mais une bonne idée pour relancer le &lt;a href="http://www.normandyjug.org/naug/">NAUG&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;div class="text-center" style="margin-bottom: 20px;">
&lt;img src="https://www.youenchene.fr/assets/img_posts/nwx2014_nikos_coaxys.jpg" class="img-responsive img-thumbnail" style="max-width: 80%;"/>
&lt;br/>&lt;em>Nikos nous décrit son aventure dans la création de Coaxys&lt;/em>
&lt;/div>
&lt;p>&lt;a href="https://twitter.com/bertrandkeller">Bertrand Keller&lt;/a> nous a présenté une approche très pragmatique pour améliorer et mesurer les performances d'un site avec son client. Il a mis en place, via une page html statique, un suivi très simple pour historiser et partager les indicateurs clefs.&lt;/p>
&lt;div class="text-center" style="margin-bottom: 20px;">
&lt;img src="https://www.youenchene.fr/assets/img_posts/nwx2014_bertrand_mesuremoi.jpg" class="img-responsive img-thumbnail" style="max-width: 80%;"/>
&lt;br/>&lt;em>Betrand montre l'historique des performances suite à ses actions sur une page&lt;/em>
&lt;/div>
&lt;p>Dans le milieu de l'après midi, on a eu, pour moi, la meilleure conférence de la journée avec &lt;a href="https://twitter.com/IvanDalmet">Ivan Dalmet&lt;/a>, designer chez Gabel. En 15 mn, il a présenté les principes d'ergonomie tout en donnant quelques astuces. Je sens qu'on va le revoir au JUG, à NWX ou à Codeurs en Seine en fin d'année.&lt;/p>
&lt;div class="text-center" style="margin-bottom: 20px;">
&lt;img src="https://www.youenchene.fr/assets/img_posts/nwx2014_affordance.jpg" class="img-responsive img-thumbnail" style="max-width: 80%;"/>
&lt;br/>&lt;em>Clin d'oeil pour l'équipe de Masternaut Louviers&lt;/em>
&lt;/div>
&lt;p>Enfin, pour les non-initiés du monde des intégrateur web, Alexandre Ronsault nous a fait découvrir comment la conception se passe entre l'intégrateur et le client (...le .psd = le contrat...). Il a proposé quelques pistes d'intégration comme travailler le wireframe directement en html plutôt que de faire du balsamiq.&lt;/p>
&lt;h3>Conclusion&lt;/h3>
&lt;p>La journée s'est terminé par quelques conférences en plénière avec notamment celle de &lt;a href="https://twitter.com/emmanuel_assie">Emmanuel Assié&lt;/a> sur la pollution cachée que génère nos programmes informatiques. Par exemple, entre 2 développeurs on peut avoir un rapport de 1 à 10 selon la qualité du code. Je vous ferais un retour sur &lt;a href="http://www.amazon.fr/gp/product/2212135750/">ce livre&lt;/a> bientôt.&lt;/p>
&lt;p>Enfin les politiques ont terminé avec discours très court! (ouf!)&lt;/p>
&lt;p>Pour conclure, quelques idées à prendre pour codeurs en seine : 1/ prévoir des auto-collants pour l'aspect communautaire et marketing. 2/ l'idée du traiteur de donner des doggy-bag sur les restes du buffets.&lt;/p></description></item><item><title>En Décembre, un mois chargé en évènements sur Rouen</title><link>https://www.youenchene.fr/2010/11/en-decembre-un-mois-charge-en.html</link><pubDate>Tue, 30 Nov 2010 06:45:00 +0000</pubDate><guid>https://www.youenchene.fr/2010/11/en-decembre-un-mois-charge-en.html</guid><description>
&lt;div class="css-full-post-content js-full-post-content">
&lt;a onblur="try {parent.deselectBloggerImageGracefully();} catch(e) {}" href="http://3.bp.blogspot.com/_7LQ1EXHnw30/TPSgetmCevI/AAAAAAAADpM/OLIhhffWoT0/s1600/4961264649_a009bd1fff_b.jpg">&lt;img style="float: left; margin: 0pt 10px 10px 0pt; cursor: pointer; width: 320px; height: 214px;" src="http://3.bp.blogspot.com/_7LQ1EXHnw30/TPSgetmCevI/AAAAAAAADpM/OLIhhffWoT0/s320/4961264649_a009bd1fff_b.jpg" alt="" id="BLOGGER_PHOTO_ID_5545233490695584498" border="0" />&lt;/a>&lt;span style="font-style: italic;">Je n'ai pas rédigé beaucoup d'article ces derniers temps (pourtant il y en plein en réserve et mêmes des articles à moitié rédigé). De plus, ce n'est pas gagné pour la fin de l'année. En effet,&lt;/span>&lt;span style="font-style: italic;"> en ce mois de décembre,&lt;/span>&lt;span style="font-style: italic;"> je me suis rendu compte qu'il y a pas mal d'évènements pour réseauter et faire de la veille technique et/ou marketing sur Rouen .&lt;/span>&lt;br />&lt;br />&lt;span style="font-weight: bold;">Jeudi 2 décembre à 19h :&lt;/span> 1er &lt;a href="http://aperoentrepreneurs.com/">apéro entrepreneur&lt;/a> Rouennais au bar ouf (rue de fontennelle). Une &lt;a href="http://www.facebook.com/#%21/event.php?eid=156937337684417">page facebook&lt;/a> est disponible. Un évènement a priori plus orienté startup, e-commerce et entrepreneur du web. Pour information, ces aperos entrepreneurs sont la digne suite des excellentes soirées entreprenautes parisienne.&lt;br />Il n'y a pas d'inscription, on peut y venir à l'arrache, je devrais au moins passer.&lt;br />&lt;br />&lt;span style="font-weight: bold;">Vendredi 3 décembre à 19h :&lt;/span> le &lt;a href="http://club-business76.com/">Club Business 76&lt;/a> organise une soirée &lt;a href="http://www.viadeo.com/fr/event/006b6950pzn9w1t/speed-meeting-bourse-aux-affaires">Speed meeting / Bourse aux affaires&lt;/a> au pub Underground. On y retrouve beaucoup d'indépendants et de cadres dans des domaines plus classique (vente, marketing, photographes, formateurs, consultants, communication).&lt;br />Il n'y a pas d'inscription on peut y venir à l'arrache.&lt;br />&lt;br />&lt;span style="font-weight: bold;">Jeudi 9 décembre à 13h30 :&lt;/span> le &lt;a href="http://www.polenormand.fr/">pôle normand&lt;/a> organise &lt;a href="http://www.e-mk.fr/">une après midi dédiée au e-marketing&lt;/a> à l'INSA. Au programme, vous aurez un atelier, une conférence de &lt;a href="http://www.fredcavazza.net/">Fred Cavazza&lt;/a> et une table ronde.&lt;br />Attention l'inscription est obligatoire et j'y serai.&lt;br />&lt;br />&lt;span style="font-weight: bold;">Mardi 14 décembre à 19h00 :&lt;/span> une soirée spéciale pour les développeurs avec 2 thèmes HTML5 et GIT(le successeur de SVN) est organisée par le &lt;a href="http://www.normandyjug.org/2010/11/25/html5-git/">Normandy Jug&lt;/a>. (dont je fais maintenant partie). A noter que cette soirée est à destination des développeurs de tous langages (Java, .Net, PHP, Ruy On rails etc...).&lt;br />Attention l'&lt;a href="http://www.normandyjug.org/2010/11/25/html5-git/">inscription est obligatoire&lt;/a> et j'y serai.&lt;br />&lt;br />&lt;span style="font-size:85%;">&lt;span style="font-style: italic;">Crédit photo : la seine de nuit du &lt;/span>&lt;a style="font-style: italic;" href="http://www.flickr.com/photos/zigazou76/sets/72157619052609398/with/4961273103/">panorama Rouennais de zigazou76&lt;/a>&lt;span style="font-style: italic;">.&lt;/span>&lt;/span>
&lt;/div></description></item><item><title>Club Business 76</title><link>https://www.youenchene.fr/2010/05/club-business-76.html</link><pubDate>Tue, 11 May 2010 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.youenchene.fr/2010/05/club-business-76.html</guid><description>
&lt;div class="css-full-post-content js-full-post-content">
&lt;a onblur="try {parent.deselectBloggerImageGracefully();} catch(e) {}" href="http://4.bp.blogspot.com/_7LQ1EXHnw30/S-mct09FVWI/AAAAAAAADf8/_vViKsxrS0w/s1600/underground.jpg">&lt;img style="margin: 0pt 10px 10px 0pt; float: left; cursor: pointer; width: 320px; height: 210px;" src="http://4.bp.blogspot.com/_7LQ1EXHnw30/S-mct09FVWI/AAAAAAAADf8/_vViKsxrS0w/s320/underground.jpg" alt="" id="BLOGGER_PHOTO_ID_5470075533541070178" border="0" />&lt;/a>&lt;span style="font-style: italic;">C'est dans un twit' que j'ai découvert ce club informel sur Rouen. Moins geek que le &lt;/span>&lt;a style="font-style: italic;" href="http://www.normandyjug.org/">Normandy Jug&lt;/a>&lt;span style="font-style: italic;"> moins web que les &lt;/span>&lt;a style="font-style: italic;" href="http://www.polenormand.fr/">Rencontres Informels des Ecommercants Normands&lt;/a>&lt;span style="font-style: italic;">, c'est une population plus "classique" d'indépendants, de consultants et de cadres qui composait cette soirée.&lt;/span>&lt;br />&lt;br />Ces soirées ont lieu &lt;span style="font-weight: bold;">les premiers jeudi de chaque mois au Pub Underground&lt;/span> (donc la prochaine c'est le 4 juin). Des repas vont même être organisés, le premier est le vendredi 25 si je ne me trompe pas.&lt;br />&lt;br />Elles permettent de rencontrer des professionnels et entrepreneurs de la région pour étendre son réseau. On y en revient avec un petit lot de carte de visite cela peut toujours servir, sachant que cela va du consultant, à au photographe en passant par une agence web ou un &lt;a href="http://www.myspace.com/jimcoureault">vidéaste freelance&lt;/a>.&lt;br />&lt;br />Vous pouvez rejoindre ce groupe sur &lt;a href="http://www.viadeo.com/hu03/0021hf7g3o6v3ue9/club-business-76">le hub Viadeo du Club Business 76&lt;/a>. Le compte rendu de la session d'avril est disponible sur &lt;a href="http://docs.google.com/fileview?id=0B-rdSpophNtIZDdiMjFmZjQtZWM4ZS00OTAzLWE4ZjEtOGMwYjJhZWViMzEx&amp;amp;hl=f">ce lien&lt;/a>.
&lt;/div></description></item><item><title>Mini Compte Rendu de La Terrasses IT #0</title><link>https://www.youenchene.fr/2008/08/mini-compte-rendu-de-la-terrasses-it-0.html</link><pubDate>Tue, 05 Aug 2008 15:03:00 +0000</pubDate><guid>https://www.youenchene.fr/2008/08/mini-compte-rendu-de-la-terrasses-it-0.html</guid><description>
&lt;div class="css-full-post-content js-full-post-content">
Sous le soleil orageux, la première terrasse à réuni 3 rouennais :&lt;br />&lt;ul>&lt;li>Stéphane de &lt;a href="http://www.puyb.net/">Puyb.net&lt;/a>,&lt;/li>&lt;li>Le Co organisater &lt;a href="http://desechalliers.ldeweb.net/">Laurent&lt;/a>,&lt;/li>&lt;li>et moi même.&lt;/li>&lt;/ul>Les discussions était très "Geek" voir même très "Linuxienne". En effet, Stéphane le barbu est membre de la &lt;a href="http://rotomalug.org/">RotomaLUG&lt;/a> de Rouen.&lt;a onblur="try {parent.deselectBloggerImageGracefully();} catch(e) {}" href="http://bp2.blogger.com/_7LQ1EXHnw30/SJiDZiQ-bHI/AAAAAAAACPI/i8scFLcrO4I/s1600-h/images.jpg">&lt;img style="margin: 0pt 0pt 10px 10px; float: right; cursor: pointer;" src="http://bp2.blogger.com/_7LQ1EXHnw30/SJiDZiQ-bHI/AAAAAAAACPI/i8scFLcrO4I/s320/images.jpg" alt="" id="BLOGGER_PHOTO_ID_5231075441908804722" border="0" />&lt;/a>&lt;br />Pour ceux qui ne savent ce que c'est une LUG est une association d'utilisateurs de logiciels libres qui réuni soit des passionnés (avec en option un poster de Richard Stallman ou Linus Torvalds dans leur chambre) et des curieux (qui ne s'y connaissent pas forcément en informatique).&lt;br />&lt;br />Un des points qui a fait écho est la mise en license libre (GPL, Apache, etc...) ou non des produits créés par une startups.&lt;br />&lt;br />Cette problématique se retrouve dans une présentation "&lt;a href="http://info.gadz.org/TGO2008/Live">Logiciel libre ou Saas: plus besoin de choisir&lt;/a>"qui as eu lieu aux Arts &amp;amp; Métiers (coté association des étudiants et des anciens élèves). Cette présentation a été animé par le PDG de Nexedi l'éditeur de ERP5, un ERP libre.&lt;br />&lt;br />Avec Laurent, nous organiserons une deuxième terrasses en Septembre avec peut être des discussions plus orientés design, business plan, commerciale, etc... (Car il en faut pour tout les goûts).
&lt;/div>
&lt;div class="css-full-comments-content js-full-comments-content">
&lt;div class="css-full-comment js-full-comment">
&lt;div class="css-comment-user-link js-comment-user-link">
&lt;a href="http://www.blogger.com/profile/13044889001908886500">
&lt;div class="css-comment-name js-comment-name">
Olivier
&lt;/div>
&lt;/a>
&lt;div class="css-comment-date js-comment-date">
2008-08-05T19:18:00.000Z
&lt;/div>
&lt;/div>
&lt;div class="css-comment-content js-comment-content">
Je ne désespère pas de venir la prochaine fois....
&lt;/div>
&lt;br/>
&lt;/div>
&lt;div class="css-full-comment js-full-comment">
&lt;div class="css-comment-user-link js-comment-user-link">
&lt;a href="http://www.bastien-colmard.com/blog">
&lt;div class="css-comment-name js-comment-name">
Bastoune46
&lt;/div>
&lt;/a>
&lt;div class="css-comment-date js-comment-date">
2008-10-08T20:30:00.000Z
&lt;/div>
&lt;/div>
&lt;div class="css-comment-content js-comment-content">
Etudiant en informatique voué au développement, je serais ravi de me joindre à vous pour une prochaine fois...
&lt;/div>
&lt;br/>
&lt;/div>
&lt;div class="css-full-comment js-full-comment">
&lt;div class="css-comment-user-link js-comment-user-link">
&lt;a href="http://www.blogger.com/profile/06273818138571365156">
&lt;div class="css-comment-name js-comment-name">
Youen
&lt;/div>
&lt;/a>
&lt;div class="css-comment-date js-comment-date">
2008-10-09T06:40:00.000Z
&lt;/div>
&lt;/div>
&lt;div class="css-comment-content js-comment-content">
La prochaine arrive bientôt, pour connaitre la prochaine date il y a le groupe facebook http://www.facebook.com/group.php?gid=7442651805&amp;amp;ref=mf et le twitter &lt;BR/>http://twitter.com/LesTerrassesIT
&lt;/div>
&lt;br/>
&lt;/div>
&lt;/div></description></item></channel></rss>