<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>conférence on Yet Another Entrepreneur Blog</title><link>https://www.youenchene.fr/categories/conf%C3%A9rence/</link><description>Yet Another Entrepreneur Blog (conférence)</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr</language><lastBuildDate>Sun, 01 Jun 2014 11:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.youenchene.fr/categories/conf%C3%A9rence/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Retour Devoxx 2014 (2) - Coté intervenant</title><link>https://www.youenchene.fr/2014/05/retour-devoxx-2014-(2).html</link><pubDate>Sun, 01 Jun 2014 11:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.youenchene.fr/2014/05/retour-devoxx-2014-(2).html</guid><description>&lt;p>Cette année, j'ai eu l'honneur d'être sélectionné sur plus de 600 propositions pour un quickie de 15 mn à Devoxx France. Au départ avec &lt;a href="http://twitter.com/dbaeli">@dbaeli&lt;/a>, on avait proposé une conférence 50 mn pour croiser nos deux regards sur un sujet en contre-programmation par rapport à la conférence : la management d'une équipe.&lt;/p>
&lt;p>15 mn cela a l'air court comme cela, mais en fait c'est bien compliqué. Il faut couper, reformuler, sélectionner chaque morceau. Il faut faire passer plusieurs messages, sans être trop dense, avec quelques temps de pause et sans trop frustrer l'auditoire par des généralités.&lt;/p>
&lt;p>Autant vous dire que depuis la présentation béta réalisée un mois avant pour quelques élèves du CESI, le fond est resté le même, mais la forme a beaucoup évolué jusqu'au matin même (8h).&lt;/p>
&lt;p>20 mn avant la présentation, je suis allé me détendre dehors (le problème quand on intervient c'est qu'il faut sacrifier quelques conférences). C'est Nicolas Martignole qui assure la transition entre les 2 conférences (il faut enchainer en moins de 10mn). Je prends mes marques pour prévoir mes déplacements sur la scène, le micro se fait très discret et comme d'hab' les techniciens se battent sur la retransmission de l'image du PC. Là je lève les yeux, la salle est pleine, des membres de mon équipe squatte les premiers rangs. Bon fini les conneries, il va falloir assurer pour de vrai, on est plus au normandy jug la...;-)&lt;/p>
&lt;iframe type="text/html" width="420" height="290" mozallowfullscreen="true" webkitallowfullscreen="true" src="http://www.parleys.com/share.html#play/536b5804e4b04bb59f50273a" frameborder="0">&amp;lt;br /&amp;gt;&lt;/iframe>
&lt;p>Après 13 mn de présentation et une question du public : première constatation, j'étais tellement concentré que j'ai très peu de souvenir du public et de leur réaction.&lt;/p>
&lt;p>J'ai pris quelques retours dans la journée et sur les blogs, la présentation a été comprise et j'ai eu de bon feedbacks.&lt;/p>
&lt;p>Quelques questions m'ont surpris. En effet, par outils du management, certaines personnes attendaient des logiciels miracles type gestion de projet (jira...). Et non mec, on parle de management, pas de gestion de projet, le logiciel c'est toi et ta capacité à développer ta qualité de communication.&lt;/p>
&lt;p>Merci aux relecteurs de ma présentation : &lt;a href="http://twitter.com/dbaeli">@dbaeli&lt;/a> et &lt;a href="http://twitter.com/pierreLeresteux">@pierreLeresteux&lt;/a>&lt;/p>.
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://github.com/youenchene/devoxx-outilsdumanager/raw/master/Devoxx%20France%202014-Outils%20du%20Manager.pdf">Les slides&lt;/a>,&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="http://www.parleys.com/share.html#play/536b5804e4b04bb59f50273">le parleys officiel de Devoxx 2014&lt;/a>,&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="http://www.parleys.com/play/5360b726e4b0c5ba17d434fe">le parleys en mode vidéo pirate&lt;/a>,&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="http://www.outilsdumanager.com">le site outil du manager&lt;/a>,&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="http://www.linkedin.com/groups/Outils-Manager-4759758">le linkedin outil du manager&lt;/a>.&lt;/li>
&lt;/ul></description></item><item><title>Retour Devoxx 2014 (1)</title><link>https://www.youenchene.fr/2014/05/retour-devoxx-2014-(1).html</link><pubDate>Wed, 21 May 2014 22:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.youenchene.fr/2014/05/retour-devoxx-2014-(1).html</guid><description>&lt;p>Voici 3 ans que je vais à Devoxx France. La conférence soeur de Devoxx Belgique (anciennement Javapolis), qui réunit près de 1500 développeurs sur Paris pendant 3 jours. Si le Paris Java User Group est à l'origine de la conférence, la conférence couvre java et tout l'écosystème lié. Il est donc possible de faire 3 jours de conférence sans voir une ligne de java.&lt;/p>
&lt;h3>Premier jour&lt;/h3>
&lt;p>On commence comme en 2013 sur un lab avec mon DevOps préféré. L'année dernière on avait fait Puppet, cette année on a fait chef. Enfin on a essayé, le lab était un peu une catastrophe, un manque de préparation ou une naiveté de la part des intervenants. Seuls quelques personnes sous linux et avec une bonne connexion wifi ont pu aller assez loin pour juger. De mon coté, sur ce que j'ai pu voir, j'ai trouvé que les scripts chef sont moins intuitifs que puppet (et que ruby sous windows il faut oublier...)&lt;/p>
&lt;p>La première partie de l'après midi, j'ai profité de l'espace hackergarten pour avoir un cours particulier de &lt;a href="http://blog.loof.fr/">Nicolas Deloof&lt;/a> pour développer mon premier plugin jenkins. Les premiers commits sont la &lt;a href="https://github.com/jenkinsci/easytestreport-plugin">EasyTestReport&lt;/a>. Ce n'est pas encore fonctionnel, j'ai encore un pas mal de travail.&lt;/p>
&lt;div class="text-center" >&lt;img style="width: 600px" src="https://www.youenchene.fr/assets/external/lh3.googleusercontent.com/-M_Nlxxq8LTM/U067IyiO7OI/AAAAAAAAPu4/K2NLz9GdgKw/w1024-h683-no/DevoxxFr_2014+34.jpg"/>
&lt;/div>
&lt;p>La journée se termine sur 3 tools in action, la durée (30 mn) fait que c'est très dynamique et efficace.&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>On commence par Git++ par nos compères du ChtiJug (&lt;a href="https://twitter.com/cyril_lakech">@cyril_lakech&lt;/a> et &lt;a href="">@hsablonniere&lt;/a>). C'est la présentation qui aura le plus d'impact sur ma vie de tous les jours, c'est tout plein de conseil sur l'utilisation des merges, cherry-pick et autre rebase -i. Les slides sont disponibles &lt;a href="http://webadeo.github.io/git-simpler-better-faster-stronger/#/">içi&lt;/a> et &lt;a href="http://webadeo.github.io/gitter/#/">là&lt;/a>.&lt;/li>
&lt;li>Je ne me rappelle pas de la deuxième session, cela ne devait pas être si intéressant que cela.&lt;/li>
&lt;li>Enfin j'ai terminé par la présentation d'une library surcouche des frameworks de sécurité. Pas très sexy, mais cela réponds à un besoin fréquent et souvent pénible à configurer : &lt;a href-"http://www.pac4j.org/">pac4j&lt;/a>.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3>Deuxième jour&lt;/h3>
&lt;p>C'est la journée la plus complète et la plus fatiguante.&lt;/p>
&lt;p>On commence par les keynotes, contrairement à certains développeurs, ce sont des exercices que j'affectionne. Cela te permet de faire un zoom arrière et prendre de la perspective.&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>C'était un peu en dedans par rapport à l'année dernière. A retenir : le discours bien politicien de Guy Mamou-Mani, le président de la syntec. On sent aucune action derrière.&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>Exemple : la remise en compte de la grille syntec. Elle ne favorise pas les salaires pour les carrières d'expertise. J'en sais quelque chose, quand j'ai pris un role de management (ie 3.1 170) , j'ai pris + 5k€ de salaire brut sans discussion. Quand il faut augmenter un développeur expert (max = 2.3 150) c'est toujours la croix et la bannière. J'ai demandé à Nicolas Martignole pourquoi il n'y a pas eu de question. Il m'a répondu qu'ils n'avaient pas le temps ni l'envie pour ce genre de débats (au vu de la logistique de Devoxx France, je peux comprendre).&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>Enfin, le directeur de l'école 42 et Tariq Krim ont quand même insufflé de l'énergie. Pour Tariq Krim la version longue de son discours est disponible sur &lt;a href="http://lescastcodeurs.com/2014/04/09/lcc-100-interview-de-tariq-krim-sur-le-rapport-developpeurs-remis-au-gouvernement/">l'épisode 100 des cast codeurs&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;div class="text-center" >&lt;img style="width: 600px" src="https://www.youenchene.fr/assets/external/lh6.googleusercontent.com/_ejUR-6nfwAF53SfkDZ9WXSwogV0EptHbuR4ziZRIVs=w1024-h683-no"/>
&lt;/div>
&lt;p>Coté conférence, j'ai retenu :&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>La vision de Aude Amarrurtu et Betty Moreau sur la RH, les développeurs et les SSII : développeurs arrêtez de vous plaindre, prenez-vous en main&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="http://www.slideshare.net/jl.morlhon/culture-du-programmeur">Culture du programmeur&lt;/a> de Jean Laurent de Morlhon. J'avais loupé la conférence à &lt;a href="http://www.codeursenseine.com">Codeurs en Seine&lt;/a>. J'adhère tout à fait à la vision,&lt;/li>
&lt;li>Une battle entre puppet et chef avec &lt;a href="https://twitter.com/francoisledroff">François Le Droff&lt;/a> et &lt;a href="https://twitter.com/rpelisse">Romain Pelisse&lt;/a>, le couple était dynamique, drole et simple dans ces explications. Les &lt;a href="http://francoisledroff.github.io/chezlesbarbus/#1">slides de la présentation&lt;/a>,&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="http://www.slideshare.net/ndeloof/la-revolution-docker">La révolution Docker&lt;/a> avec le show de Nicolas De Loof pour mise en bouche. Une techno à suivre car tous les gros du Iaas et du Paas s'y mette.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Les présentations qu'on m'a dit qu'elles étaient bien et que je n'ai pas vu (à suivre sur Parleys donc) :&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="http://www.slideshare.net/jcasal1/software-craftsmanship-sandro-mancuso-bcs-agile-methods-sg">Software Craftsmanship&lt;/a> de Sandro Mancuso,&lt;/li>
&lt;li>42 Intellij IDEA tips &amp; tricks,&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="http://www.methotic.com/thierry/devoxx-france-2014/slides.pdf">Au secours, mon code Angular.js est pourri&lt;/a>,&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="http://slides.com/xavierhanin/restx/fullscreen#/">Soyons Restful avec RESTX&lt;/a> de &lt;a href="https://twitter.com/xavierhanin">Xavier Hanin&lt;/a>.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Enfin, la soirée s'est terminé par soirée wine &amp; little of cheese. Le problème est que le BOF JUG était tard (21h30). Et après avoir goûté au côte du rhone de &lt;a href="https://twitter.com/glours">Guillaume Lours&lt;/a>, ce n'était pas le BOF le plus efficace du monde. Mais on a quand même pris la décision de ne pas faire de umbrella jug et de faire des choses qui nous amusent. &lt;strong>Le jug c'est avant tout un rendez vous de passionnés!&lt;/strong> J'ai même quand piqué une bonne idée d'Antonio pour Codeurs en Seine.&lt;/p>
&lt;h3>Troisième jour&lt;/h3>
&lt;p>C'est le jour ou je présentait un quickie (j'en parlerai dans un prochain article), donc la journée a démarré par une répétition dans la chambre d'hotel pour faire les derniers réglages.&lt;/p>
&lt;p>Les keynotes ont été plus inspirantes, notament celle de Geert Bevin. On a un métier passionnant. On peut passer indépendant facilement. L'investissement c'est 2 000 € dans une bonne babasse tous les 2 ans. On peut même juste bosser la moitié de l'année (note : j'ai travaillé avec un développeur anglais qui faisait cela, le reste de l'année il retape des bagnoles). &lt;/p>
&lt;p>Note : les 2 mecs d'oracle n'ont pas été trop mauvais.&lt;/p>
&lt;div class="text-center" >&lt;img style="width: 600px" src="https://www.youenchene.fr/assets/external/lh4.googleusercontent.com/-sR8PdCtoNPI/U1VMEyV0I5I/AAAAAAAAQB0/IAMZGOHp1e8/w1024-h683-no/DevoxxFr_2014+7.jpg"/>
&lt;/div>
&lt;p>Point de vue conférence, j'ai loupé celle de &lt;a href="https://twitter.com/jpencausse">JP Encausse&lt;/a> sur &lt;a href="http://encausse.wordpress.com/s-a-r-a-h/">S.A.R.A.H.&lt;/a> (je me suis rattrapé, on verra cela dans un prochain article). C'est la règle à Devoxx, si tu es à la bourre et que la salle est pleine, bah tant pis. Du coups j'ai été voir le Mahout (big data/statistiques) et miracle j'ai tout compris. Cela m'a même rappelé mon projet de fin d'étude ... d'il y a 10 ans.&lt;/p>
&lt;p>Donc les conférences que j'ai appréciées :&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Embracing HTTP in the era of API's : un très bon récapitlatif sur HTTP pour les développeurs de tous les langages (et surtout les dev PHP qui font tout en POST),&lt;/li>
&lt;li>La présentation qui m'a fait le plus réfléchir : How to not just survive but thrive with flexible scope de Gokjo Adzic. Un résumé est disponible &lt;a href="http://blog.xebia.fr/2014/04/23/devoxxfr-how-to-not-just-survive-but-thrive-with-flexible-scope/">ici&lt;/a>. Dès qu'elle sort sur parleys je l'envoie à mon chef.&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://speakerdeck.com/tombujok/33-things-you-want-to-do-better">33 things you want to do better&lt;/a> de Tom Bujok. Utilisable de suite pour la vie de développeur de tous les jours.&lt;/li>
&lt;li>Etendre le web avec les web components : résumé ==> C'est pas près pour la prod. C'est le gros foutoir entre les implémentations des navigateurs.&lt;/li>
&lt;li>Et enfin, la session domotique (avec le quickie du jeudi) de Laurent Huet. Plein de choses à suivre dans son &lt;a href="https://github.com/lhuet?tab=repositories">github&lt;/a> pour hacker votre maison.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Les présentations qu'on m'a dit qu'elles étaient bien et que je n'ai pas vu (à suivre sur Parleys donc) :&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>50 nouvelles choses que l'ont peut faire avec Java 8 de José Paumard. Je sais pas pourquoi mais on risque de l'avoir à Codeurs en Seine édition 2014,&lt;/li>
&lt;li>Extremist Programming avec &lt;a href="https://twitter.com/elefevre">@elefevre&lt;/a> et &lt;a href="https://twitter.com/cyriux">@cyriux&lt;/a>.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>La journée s'est terminée avec l'épisode des casts codeurs en partageant une bière avec &lt;a href="https://twitter.com/ybonnel">@ybonnel&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;h3>Bilan&lt;/h3>
&lt;p>Encore 3 jours très denses. Les keynotes étaient un peu en dessous des 2 premières éditions. Les conférences et les formats courts étaient par contre au dessus des années précédentes en terme de qualité.&lt;/p>
&lt;p>Heureusement, pour la prochaine édition, le lieu change. En effet, 1500 développeurs dans la Mariott c'est très serré. &lt;strong>En tout cas chapeau aux organisateurs!&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;div class="text-center" >&lt;img style="width: 600px" src="https://lh3.googleusercontent.com/-ipqU0FDN8P4/U3jZJMhBX2I/AAAAAAAAD3c/Vd-djV5qoRM/w1087-h723-no/+DevoxFrance.jpg"/>
&lt;/div>
&lt;p>PS : pyramide de Maslow niveau 0 - le buffet de Codeurs en Seine est bien meilleur que celui de Devoxx France.&lt;/p>
&lt;p>Les photos proviennent du Google+ de &lt;a href="https://plus.google.com/photos/100155138787932309893">Claude Falguière&lt;/a> et de &lt;a href="https://plus.google.com/photos/100213010440088436449/albums/6014796048645008289?sqi=103822402022400777847&amp;sqsi=856f6538-0d71-462f-9498-4e650347bc8c">Maria Hufschmitt&lt;/a>.&lt;/p></description></item><item><title>Enfin de retour ... avec 2 présentations pour l'Agile Tour Rouen</title><link>https://www.youenchene.fr/2011/10/enfin-de-retour-avec-2-presentations.html</link><pubDate>Mon, 10 Oct 2011 18:10:00 +0000</pubDate><guid>https://www.youenchene.fr/2011/10/enfin-de-retour-avec-2-presentations.html</guid><description>
&lt;div class="css-full-post-content js-full-post-content">
&lt;div class="separator" style="clear: both; text-align: center;">&lt;a href="https://www.youenchene.fr/assets/external/3.bp.blogspot.com/-MdU5WEaI4e0/TpHjZCq8FTI/AAAAAAAAEys/AKAdsyxKuf0/s1600/normandyAgile_Logo.png" imageanchor="1" style="clear: left; float: left; margin-bottom: 1em; margin-right: 1em;">&lt;img border="0" height="78" src="https://www.youenchene.fr/assets/external/3.bp.blogspot.com/-MdU5WEaI4e0/TpHjZCq8FTI/AAAAAAAAEys/AKAdsyxKuf0/s200/normandyAgile_Logo.png" width="200" />&lt;/a>&lt;/div>&lt;i>Me voici de retour sur mon blog. L'année 2011 a été assez chargée. J'ai laissé les allers-retours Rouen-Paris pour le nord de l'Eure tout en préparant l'architecture domotique de ma maison. En plus de cela, un rythme élevé de nouvelles fonctions Driveo sont sortie cette année. Je développerai plus ces sujets dans de prochains billets.&lt;/i>&lt;br />&lt;i>&lt;br />&lt;/i>&lt;br />Avant cela, ce jeudi 13 octobre, à Mont Saint Aignan, &amp;nbsp;a lieu l'étape Rouennaise de l'Agile Tour. Il s'agit d'un évènement d'une journée pour sensibiliser les étudiants, développeurs, chefs de projets et décideurs aux méthodes agiles. Cette année l'évènement mettra en avant pas mal de retours d'expérience.&lt;br />&lt;br />Bien sûr, je fait parti de l'organisation et j'animerai 2 présentations : &lt;a href="http://www.slideshare.net/normandyjug/at2010-planning-poker">Planning Poker&lt;/a> et Scrum dans les tranchées normandes. La première est une mise à jour de celle de l'année dernière et a pour but d'introduire le concept aux novices. &amp;nbsp;La deuxième est nouvelle et revient sur 1 an de mise en place de l'agilité et d'une de ses pratiques Scrum. Je co-présenterai avec Anthony Hurot, collègue et un des grands promoteurs de l'agile de la région.&amp;nbsp;La présentation sera un retour d'expérience sans langue de bois sur un an de mise en place de l'agilité dans un contexte habitué aux cycles en V.&lt;br />&lt;i>&lt;br />&lt;/i>&lt;br />Pour le reste du programme, je vous conseille les présentations d'Alexandre Boutin :&lt;br />&lt;div class="separator" style="clear: both; text-align: center;">&lt;a href="http://www.normandyjug.org/wp-content/uploads/2011/09/Programme-AT-2011.png" imageanchor="1" style="margin-left: 1em; margin-right: 1em;">&lt;img border="0" height="491" src="http://www.normandyjug.org/wp-content/uploads/2011/09/Programme-AT-2011.png" width="640" />&lt;/a>&lt;/div>&lt;div class="separator" style="clear: both; text-align: left;">La journée est gratuite, un buffet est prévu le midi et n'oubliez surtout pas de vous inscrire sur &lt;a href="http://at2011.agiletour.org/fr/rouen_registration.html">site de l'agile tour&lt;/a>.&lt;/div>&lt;div class="separator" style="clear: both; text-align: center;">&lt;br />&lt;/div>&lt;i>&lt;br />&lt;/i>
&lt;/div></description></item><item><title>Paris-Web : Compte rendu</title><link>https://www.youenchene.fr/2010/10/paris-web-compte-rendu.html</link><pubDate>Thu, 21 Oct 2010 15:22:00 +0000</pubDate><guid>https://www.youenchene.fr/2010/10/paris-web-compte-rendu.html</guid><description>
&lt;div class="css-full-post-content js-full-post-content">
&lt;a onblur="try {parent.deselectBloggerImageGracefully();} catch(e) {}" href="https://www.youenchene.fr/assets/external/1.bp.blogspot.com/_7LQ1EXHnw30/TMZ7SSyDg5I/AAAAAAAADnk/OxjqwJi9aGo/s1600/4005856635_c35a47469f_z.jpg">&lt;img style="float: left; margin: 0pt 10px 10px 0pt; cursor: pointer; width: 200px; height: 108px;" src="https://www.youenchene.fr/assets/external/1.bp.blogspot.com/_7LQ1EXHnw30/TMZ7SSyDg5I/AAAAAAAADnk/OxjqwJi9aGo/s200/4005856635_c35a47469f_z.jpg" alt="" id="BLOGGER_PHOTO_ID_5532244746480878482" border="0" />&lt;/a>&lt;span style="font-style: italic;">Voici le compte rendu annuel de la &lt;a href="http://www.paris-web.fr/">conférence Paris Web&lt;/a>, une conférence qui associe les différents métiers du web comme l'ergonomie, la technique, l'accessibilité ou même la typographie. Dans l'article je vais mettre en avant les conférences qui m'ont intéressées&lt;/span> et faire une rapide conclusion sur la conférence.&lt;br />&lt;br />&lt;br />&lt;br />&lt;span style="font-size:130%;">&lt;span style="font-weight: bold;">Les conférences qui ont reçu mon attention &lt;/span>&lt;/span>&lt;br />&lt;br />&lt;a onblur="try {parent.deselectBloggerImageGracefully();} catch(e) {}" href="https://www.youenchene.fr/assets/external/1.bp.blogspot.com/_7LQ1EXHnw30/TMZ6U82FT6I/AAAAAAAADnU/fzX7Os2Iep0/s1600/5090468834_2725eff9cd.jpg">&lt;img style="float: left; margin: 0pt 10px 10px 0pt; cursor: pointer; width: 200px; height: 112px;" src="https://www.youenchene.fr/assets/external/1.bp.blogspot.com/_7LQ1EXHnw30/TMZ6U82FT6I/AAAAAAAADnU/fzX7Os2Iep0/s200/5090468834_2725eff9cd.jpg" alt="" id="BLOGGER_PHOTO_ID_5532243692620173218" border="0" />&lt;/a>&lt;span style="font-weight: bold;">Internet sous surveillance : retours d'expérience de la réalité pour un web meilleur par Amélie Boucher&lt;/span>&lt;br />Ce fut sans une des meilleurs conférences d'un point de vue pratique. Amélie nous a montré des vidéos de test utilisateurs avec eye-tracking (le suivi des yeux). Les vidéos montre qu'avec un peu de bon sens il est facile de corriger un site mais encore faut-il repérer ce qu'il ne va pas avec des tests utilisateurs. Les vidéos, &lt;a onblur="try {parent.deselectBloggerImageGracefully();} catch(e) {}" href="https://www.youenchene.fr/assets/external/3.bp.blogspot.com/_7LQ1EXHnw30/TMZ5XufM4zI/AAAAAAAADnE/o6J7Uh-m5I4/s1600/5081398082_3c369228e2.jpg">&lt;img style="float: right; margin: 0pt 0pt 10px 10px; cursor: pointer; width: 150px; height: 200px;" src="https://www.youenchene.fr/assets/external/3.bp.blogspot.com/_7LQ1EXHnw30/TMZ5XufM4zI/AAAAAAAADnE/o6J7Uh-m5I4/s200/5081398082_3c369228e2.jpg" alt="" id="BLOGGER_PHOTO_ID_5532242640794084146" border="0" />&lt;/a>très rigolote en passant, ont montré le fort impact du fold (la partie visible du site quand l'utilisateur plus ou moins débutant arrive dessus).&lt;br />&lt;br />&lt;br />&lt;span style="font-weight: bold;">R&lt;/span>&lt;span style="font-weight: bold;">eusable code, for good or for awesome! par Jake Archibald&lt;/span>&lt;br />L'anglais nous a fait le show avec ces métaphores décalés mais aussi sur le fond. La présentation présente les mauvaises et bonnes pratiques de création d'une API.&lt;br />&lt;a href="http://www.slideshare.net/jaffathecake/reusable-code-for-good-or-for-awesome">La présentation&lt;/a>&lt;br />&lt;br />&lt;br />&lt;a onblur="try {parent.deselectBloggerImageGracefully();} catch(e) {}" href="https://www.youenchene.fr/assets/external/1.bp.blogspot.com/_7LQ1EXHnw30/TMZ6wYYXgXI/AAAAAAAADnc/S-fxvjtoET0/s1600/5090498782_1164475dd2.jpg">&lt;img style="float: left; margin: 0pt 10px 10px 0pt; cursor: pointer; width: 200px; height: 133px;" src="https://www.youenchene.fr/assets/external/1.bp.blogspot.com/_7LQ1EXHnw30/TMZ6wYYXgXI/AAAAAAAADnc/S-fxvjtoET0/s200/5090498782_1164475dd2.jpg" alt="" id="BLOGGER_PHOTO_ID_5532244163868197234" border="0" />&lt;/a>&lt;span style="font-weight: bold;">Innover de 9 à 5 par Olivier Thereaux&lt;/span>&lt;br />Le titre de la conférence signifie innover pendant les heures de bureau. Elle présente la difficultés d'innover dans une société de service (temps d'innovation = temps non facturé au client). La solution proposée est d'innover sous le radar sur les périodes de creuses sur de petits projets pour en démontrer un premier ROI rapidement à ses managers.&lt;br />&lt;a href="http://www.slideshare.net/olivierthereaux/innover-de-9-5-paris-web-2010">La présentation&lt;/a>&lt;br />&lt;br />&lt;br />&lt;a onblur="try {parent.deselectBloggerImageGracefully();} catch(e) {}" href="https://www.youenchene.fr/assets/external/1.bp.blogspot.com/_7LQ1EXHnw30/TMZ56ehD7VI/AAAAAAAADnM/rN0CegLiXkY/s1600/5107952761_8b81aaf0ed.jpg">&lt;img style="float: right; margin: 0pt 0pt 10px 10px; cursor: pointer; width: 200px; height: 133px;" src="https://www.youenchene.fr/assets/external/1.bp.blogspot.com/_7LQ1EXHnw30/TMZ56ehD7VI/AAAAAAAADnM/rN0CegLiXkY/s200/5107952761_8b81aaf0ed.jpg" alt="" id="BLOGGER_PHOTO_ID_5532243237802339666" border="0" />&lt;/a>&lt;span style="font-weight: bold;">HTML5 (notamment celle de Dave Shea)&lt;/span>&lt;br />Il y a beaucoup (trop!) de présentation sur HTML5. S'il ne fallait n'en retenir qu'une c'est celle de Dave Shea, le monsieur qui a fait &lt;a href="http://www.csszengarden.com/">CSSZenGarden&lt;/a>. Elle mélange HTML5, CSS 3, exemple et recommandation d'utilisation.&lt;br />&lt;a href="http://www.mezzoblue.com/presentations/2010/parisweb/">La présentation&lt;/a>&lt;br />&lt;br />&lt;br />&lt;br />Sinon, il y a eu aussi &lt;a href="http://www.slideshare.net/cheilmann/lets-interface">la présentation habituel de Christian Heilmann sur les mashups&lt;/a>, &lt;a href="http://www.slideshare.net/cheekfille/au-boulot-les-cerveaux">une présentation plus psychologique sur la dynamique des équipes&lt;/a> et une &lt;a href="http://romy.tetue.net/methode-daisy">petite présentation sur la structuration de fichiers CSS&lt;/a>.&lt;br />&lt;br />&lt;span style="font-size:130%;">&lt;span style="font-weight: bold;">Les conférences que j'ai loupé et que j'aurai aimé voir&lt;/span>&lt;/span>&lt;br />&lt;span style="font-size:100%;">A Paris Web, il y a toujours 2 conférences en même temps, le 2ème jour, j'ai fait beaucoup de mauvais choix...&lt;br />&lt;br />Voici une liste des conférences à revoir bientôt sur le site de &lt;a href="http://www.paris-web.fr/">Paris-Web&lt;/a>: &lt;/span>&lt;ul>&lt;li>&lt;a href="http://www.hemce.com/parisweb2010/davidrault_typo2010.ppt">La typographie comme outil de design par David Rault&lt;/a>&lt;/li>&lt;li>&lt;a href="http://www.slideshare.net/Mitternacht/la-macrotypographie-de-la-page-web-5499736">La macrotypographie de la page Web par Anne-Sophie Fradier &lt;/a>&lt;/li>&lt;li>Comment un vigneron étranger utilise le web pour s'intégrer dans la France Rurale par &lt;a href="http://ovineyards.com/">Ryan O'Connell&lt;/a>&lt;br />&lt;/li>&lt;/ul>&lt;br />&lt;span style="font-size:100%;">&lt;a href="http://www.hemce.com/blog/index.php/2010/10/18/paris-web-2010-les-presentations/">La liste de toutes les présentations&lt;/a>.&lt;/span>&lt;br />&lt;br />&lt;span style="font-size:130%;">&lt;span style="font-weight: bold;">La conclusion&lt;/span>&lt;br />&lt;/span>&lt;br />&lt;br />&lt;span style="font-size:100%;">Etant un profil un peu atypique pour Paris Web, je fais du web uniquement dans le cadre de Fermiers d'à côté et Driveo : je ne suis pas un intégrateur et je fais du GWT (j'y reviendrai plus tard), une petite partie des sujets ne me touche pas directement. Par contre, il y a toujours beaucoup à prendre coté CSS3, HTML5, accessibilité et ergonomie.&lt;br />&lt;br />La claque a été moins forte que les 2 dernières années, il faut donc croire que je maîtrise de mieux en mieux les technologies du web ;-). Après, il y a toujours la même impression que mes CSS sont des champs de mines et que je n'aurai jamais le temps de faire plus de qualité. En effet, des idées d'améliorations continues, il y en avait plein dans les locaux d'IBM de Bois Colombes lors de Paris Web.&lt;br />&lt;br />Enfin, j'ai vérifié que GWT était un gros Troll à Paris Web. Malheureusement, je l'ai lancé sur twitter trop tard et je n'ai pas eu le temps de comprendre le rejet de &lt;a href="http://twitter.com/waxzce">Quentin Adam&lt;/a> &lt;/span>&lt;span style="font-size:100%;">&lt;span>qui veut mettre Javascript coté serveur &lt;/span>&lt;/span>&lt;span style="font-size:100%;">et que j'ai reloupé au Web 2 Connect samedi dernier .&lt;/span>&lt;br />&lt;br />&lt;br />&lt;span style="font-weight: bold;">Liens flickr :&lt;/span>&lt;br />&lt;span style="font-size:85%;">&lt;br />&lt;a href="http://www.flickr.com/photos/neovov/5081398082/">http://www.flickr.com/photos/neovov/5081398082/&lt;/a>&lt;br />&lt;a href="http://www.flickr.com/photos/nicolas-hoizey/5107952761/">http://www.flickr.com/photos/nicolas-hoizey/5107952761/&lt;/a>&lt;br />&lt;a href="http://www.flickr.com/photos/franck-paul/5090468834/">http://www.flickr.com/photos/franck-paul/5090468834/&lt;/a>&lt;br />&lt;a href="http://www.flickr.com/photos/franck-paul/5090498782/">http://www.flickr.com/photos/franck-paul/5090498782/&lt;/a>&lt;br />&lt;a href="http://www.flickr.com/photos/hugues_m/4005856635/">http://www.flickr.com/photos/hugues_m/4005856635/&lt;/a>&lt;br />&lt;/span>
&lt;/div></description></item><item><title>Conférences de fin d'année</title><link>https://www.youenchene.fr/2010/10/conferences-de-fin-dannee.html</link><pubDate>Tue, 12 Oct 2010 19:02:00 +0000</pubDate><guid>https://www.youenchene.fr/2010/10/conferences-de-fin-dannee.html</guid><description>
&lt;div class="css-full-post-content js-full-post-content">
&lt;a onblur="try {parent.deselectBloggerImageGracefully();} catch(e) {}" href="https://www.youenchene.fr/assets/external/www.paris-web.fr/telechargements/banniere-paris-web-300x250-je.jpg">&lt;img style="float: left; margin: 0pt 10px 10px 0pt; cursor: pointer; width: 300px; height: 250px;" src="https://www.youenchene.fr/assets/external/www.paris-web.fr/telechargements/banniere-paris-web-300x250-je.jpg" alt="" border="0" />&lt;/a>&lt;span style="font-style: italic;">Chaque fin d'année, c'est la période des conférences web. Elle permettent de prendre du recul, de faire de la veille technologique et surtout de faire du networking.&lt;/span>&lt;br />&lt;br />On commence ce jeudi et vendredi par &lt;a href="http://www.paris-web.fr/">Paris Web&lt;/a>. Une conférence sur le web design, l'accessibilité et la qualité. Elle est indispensable pour rester à niveau sur toutes les tendances de la construction de site web : organisation du contenu, respect des standards, SEO, accessabilité, design CSS, nouveautés des navigateurs, etc... On pourra aussi y croiser ceux qui font le web : membre du W3C, de mozilla, de Opera, de Webkits...&lt;br />&lt;br />&lt;br />&lt;br />&lt;br />&lt;br />&lt;br />&lt;br />&lt;a href="http://www.webdeux.info/connect/wp-content/themes/web2/images/logo.png">&lt;img style="display: block; margin: 0px auto 10px; text-align: center; cursor: pointer; width: 632px; height: 93px;" src="http://www.webdeux.info/connect/wp-content/themes/web2/images/logo.png" alt="" border="0" />&lt;/a>&lt;br />On continue avec le &lt;a href="http://www.webdeux.info/connect/">web 2 connect 2010&lt;/a>, une conférence très orientée networking (un &lt;a href="http://www.leweb.net/">Le Web &lt;/a>entièrement francophone avec un meilleur rapport networking/tarifs - même si le networking est totalement différent). On y fait de bonne rencontres et le programme de cette année a l'air très participatif.&lt;br />&lt;br />Si vous êtes dans une de ces deux conférences, n'hésitez pas à me tweeter sur &lt;a href="http://twitter.com/youen_chene">@youen_chene&lt;/a>.
&lt;/div></description></item><item><title>Ouverture du concours Sartup Academy le 21 avril</title><link>https://www.youenchene.fr/2009/04/ouverture-du-concours-sartup-academy-le.html</link><pubDate>Sat, 18 Apr 2009 10:28:00 +0000</pubDate><guid>https://www.youenchene.fr/2009/04/ouverture-du-concours-sartup-academy-le.html</guid><description>
&lt;div class="css-full-post-content js-full-post-content">
&lt;a style="float: left;" href="http://startup-academy.net/">&lt;img src="http://startup-academy.net/wp-content/uploads/2009/04/250x250.jpg" border="0" />&lt;/a>Après la première édition de l'automne dernier. Jean François Ruiz organise la deuxième édition de ce&lt;a href="http://startup-academy.net/"> concours de startup&lt;/a>.&lt;br />&lt;br />Avec &lt;a href="http://www.fermiersdacote.fr/">fermiers d'à côté&lt;/a>, j'ai participé à la première édition et je peux vous dire que rien que la soirée connect de remise des prix vaut la participation (gratuite). En effet, c'est une des meilleurs soirée pour faire des contacts avec le milieu du web. Il y a aussi la possibilité d'avoir quelques retours du jury (mais il faut aller les chercher de vive voix lors de la soirée).&lt;br />&lt;br />Cette fois, c'est le projet &lt;a href="http://www.driveo.fr/">driveo&lt;/a> que je vais présenter à ce concours. De plus cela devrait correspondre à son ouverture au public.
&lt;/div></description></item><item><title>Paris Web 2008 : Journée 2 - Browser War</title><link>https://www.youenchene.fr/2008/11/paris-web-2008-journe-2-browser-war.html</link><pubDate>Sat, 15 Nov 2008 12:08:00 +0000</pubDate><guid>https://www.youenchene.fr/2008/11/paris-web-2008-journe-2-browser-war.html</guid><description>
&lt;div class="css-full-post-content js-full-post-content">
&lt;a onblur="try {parent.deselectBloggerImageGracefully();} catch(e) {}" href="https://www.youenchene.fr/assets/external/3.bp.blogspot.com/_7LQ1EXHnw30/SR67_IaeFdI/AAAAAAAAC4U/_PfoLpBpu3E/s1600-h/DSC00847.JPG">&lt;img style="margin: 0pt 10px 10px 0pt; float: left; cursor: pointer; width: 320px; height: 240px;" src="https://www.youenchene.fr/assets/external/3.bp.blogspot.com/_7LQ1EXHnw30/SR67_IaeFdI/AAAAAAAAC4U/_PfoLpBpu3E/s320/DSC00847.JPG" alt="" id="BLOGGER_PHOTO_ID_5268855307334718930" border="0" />&lt;/a>La 2ème journée était très technique et s'est finie par une énorme table ronde qui réunissait les quatres navigateurs.&lt;br />&lt;br />La première présentation était dédiée à l'internationalisation. Les slides étaient dédiées aux nouvelles URLs avec des caractères locaux (accents, signes japonais, écriture arabe). La présentation a surtout permis de faire un point sur l'état de l'internationalisation. Par exemple, l'internationalisation des emails n'est pas encore prête.&lt;br />&lt;br />La présentation de &lt;a href="http://glazman.org/weblog/">Daniel Glazman&lt;/a> a ensuite montré les nouveautés pour CSS 2.1 (en attendant CSS 3.0 - depuis 1998). On a eu le droit d'avoir des démos des dernières fonctions implémentées, fonctions très utiles pour nous éviter de"hacker" ou de complexifier le couple HTML/CSS pour construire une page web. Cependant, il faudra attendre un peu pour pouvoir les utiliser (disparition du parc IE6.0 et bientôt IE7.0 avec la sortie d'IE8.0).&lt;br />&lt;br />Ensuite, David Larlet de &lt;a href="http://www.biologeek.com/">Biologeek&lt;/a> qui nous a fait l'inventaire du web sémantique, de OpenID et de OAuth. &lt;a href="http://www.biologeek.com/conferences,web-semantique/le-web-semantique-ou-limportance-des-donnees-liees/">Un résumé est disponible sur l'article de David&lt;/a>. La dernière partie dédiée aux limites était le bienvenue, notamment la question sur l'utilité d'OpenID (il y a beaucoup de gros provider mais peu de site acceptant les OpenID des autres...).&lt;br />&lt;br />L'après midi, était concentré sur les navigateurs avec la présentation de IE8 par le courageux &lt;a href="http://cwilso.com/">Chris Wilson&lt;/a>, qui a pris la communication de firefox pour la date de sortie de IE8 (ca sortira quand ça sera prêt). La présentation était américaine et ressemblait beaucoup à celles de google au Google Developer Day: on montre plein de petites fonctionnalités avec discours "on est gros mais on n'est pas des méchants, on aime tout le monde".&lt;br />&lt;br />La dernière conférence était dédié à &lt;a href="http://developer.yahoo.com/yslow/">YSlow&lt;/a> de Yahoo. Yslow est outils d'aide à l'optimisation des performances d'un site web (du coups &lt;a href="http://performance.survol.fr/">Eric Daspet&lt;/a> (Performance web) et &lt;a href="http://www.stubbornella.org/content/">Nicole Sullivan&lt;/a> m'ont fait bossé tout le week end.&lt;br />&lt;br />Enfin, comme la montre la photo en bas de l'article, la conférence s'est terminé par une table ronde avec les réprésentant des 4 navigateurs (Opera, Internet Explorer, Webkit (Safari, KDE) et Firefox. Google Moderator nous a permis de poser puis de voter pour des questions. Ce système démocratique est très efficace.&lt;br />&lt;br />Cette table ronde étaient très attendu, la principale illustration est le silence après la première réponse langue de bois de Chris Wilson sur le moteur de javascript de IE8. Le modérateur de la table ronde a demandé de compléter cette réponse mais on a pas eu plus d'informations lors de la deuxième réponse.... A suivre donc, en tout cas j'espère que les perfermance javascript de IE 8 seront au moins 10x meilleurs que celle de IE7.&lt;br />&lt;br />Pour conclure, cette conférence ma permis de voir que je m'étais un peu endormi sur mes connaissances web acquises et qu'il était temps de se mettre à jours. &lt;a href="http://www.fermiersdacote.fr/">Fermiers d'à côté&lt;/a> est déjà en cours d'amélioration.&lt;br />&lt;br />Il reste juste un point à améliorer, c'est l'organisation du repas du midi. Un buffet aurait été très conviviale pour avoir le temps de rencontrer du monde. Et c'est encore plus vrai quand l'on ne connait personne du "milieu".&lt;br />&lt;br />&lt;a onblur="try {parent.deselectBloggerImageGracefully();} catch(e) {}" href="https://www.youenchene.fr/assets/external/1.bp.blogspot.com/_7LQ1EXHnw30/SR68KIs4b6I/AAAAAAAAC4c/z0y01qxWM3A/s1600-h/DSC00849.JPG">&lt;img style="margin: 0px auto 10px; display: block; text-align: center; cursor: pointer; width: 400px; height: 300px;" src="https://www.youenchene.fr/assets/external/1.bp.blogspot.com/_7LQ1EXHnw30/SR68KIs4b6I/AAAAAAAAC4c/z0y01qxWM3A/s400/DSC00849.JPG" alt="" id="BLOGGER_PHOTO_ID_5268855496390504354" border="0" />&lt;/a>
&lt;/div></description></item><item><title>Paris Web 08 : journée 1 - Les geeks ont du coeur</title><link>https://www.youenchene.fr/2008/11/paris-web-08-journe-1-les-geeks-ont-du.html</link><pubDate>Fri, 14 Nov 2008 06:24:00 +0000</pubDate><guid>https://www.youenchene.fr/2008/11/paris-web-08-journe-1-les-geeks-ont-du.html</guid><description>
&lt;div class="css-full-post-content js-full-post-content">
&lt;a onblur="try {parent.deselectBloggerImageGracefully();} catch(e) {}" href="https://www.youenchene.fr/assets/external/1.bp.blogspot.com/_7LQ1EXHnw30/SR0arZWUOcI/AAAAAAAAC30/1Xm6CSvYi00/s1600-h/DSC00844.JPG">&lt;img style="margin: 0pt 10px 10px 0pt; float: left; cursor: pointer; width: 320px; height: 240px;" src="https://www.youenchene.fr/assets/external/1.bp.blogspot.com/_7LQ1EXHnw30/SR0arZWUOcI/AAAAAAAAC30/1Xm6CSvYi00/s320/DSC00844.JPG" alt="" id="BLOGGER_PHOTO_ID_5268396471934532034" border="0" />&lt;/a>C'est par une présentation sur l'ergonomie des clients riches que la première journée &lt;a href="http://www.paris-web.fr/2008">ParisWeb08&lt;/a> à commencé (enfin par une demi conférence pour moi grâce à la SNCF). C'est une présentation de &lt;a href="http://www.ergolab.net/">Amélie Boucher&lt;/a> l'auteure du &lt;a href="http://www.ergonomie-sites-web.com/">livre ergonomie web&lt;/a>.&lt;br />&lt;br />&lt;span>&lt;span style="font-weight: bold;">Ce qu'il faut retenir de la présentation :&lt;/span> prenez le temps d'afficher les feedbacks aux utilisateurs, multiplier les interactions et l'accompagner dans l'apprentissage de l'application.&lt;/span>&lt;br />&lt;br />La deuxième conférence est elle dédié à l'amélioration de la qualité et de la qualité des sites web. &lt;a href="http://www.temesis.com/equipe/elie/">Elie Sloïm&lt;/a> présente une approche d'amélioration continu.&lt;br />&lt;br />&lt;span style="font-weight: bold;">Ce qu'il faut retenir de la présentation :&lt;/span>&lt;span> faire monter en accessibilité progressivement un parc de site web plutot que de mettre un site à 100% de validation des critères et de communiquer dessus. En effet, les utilisateurs qui en ont besoin prèfère avoir un ensemble de site qui valide 60% des critères.&lt;/span>&lt;br />&lt;br />La matiné s'est finis avec &lt;a href="http://www.wait-till-i.com/">Christian Heilmann&lt;/a> et son screaming monkey (Yahoo!) qui met avant le fait qu'il y a actuellment énormement de framework et de bibliothèque et d'outil qui nous permettent d'implémenter des solutions web modernes et accessibles avec (relativement) peu de code.&lt;br />&lt;br />&lt;span style="font-weight: bold;">Ce qu'il faut retenir de la présentation :&lt;/span>&lt;span> &lt;/span>&lt;span>vous n'avez pas d'excuse, vous pouvez rendre vos sites accessibles et ergonomique maintenant! (En bon français, arréter de vous pignoler, sortez vous les doigts du c.. ).&lt;/span>&lt;br />&lt;br />De mon avis, l'après midi a été remplie par la meilleure conférence des 2 jours puis par la plus ennuyeuse.&lt;br />&lt;br />La conférence "Accessibilité: des volontaires" de part sa mise en scène et son sujet a vraiment capté le public. Elle était tenu par &lt;a href="http://nota-bene.org/">Stéphane Deschamps&lt;/a> (France Télécom Orange) et &lt;a href="http://www.fairytells.net/">Aurélien Lévy&lt;/a> (un consultant de Elie Sloïm - Temesis). Le principe était de mettre en scène des situations de handicap pour mettre en avant les difficultés de navigations. Cela a permis de mettre en avant des solutions connus et les limites des outils actuels (lecteurs audio d'écran).&lt;br />&lt;br />Parmi la masse d'information, quelques "tips":&lt;br />&lt;ul>&lt;li>Tester le site dans un contexte de difficultés (mauvaise qualité d'écran, écran exposé au soleil), pour savoir si le site est lisible.&lt;/li>&lt;li>Dans le même cadre respecter un ratio de contraste supérieure à 3:1 (je sens que ca discuter dur avec mon graphiste). &lt;a href="http://www.wat-c.org/tools/CCA/LCRA/index.html">Des outils sont déjà disponibles&lt;/a>.&lt;br />&lt;/li>&lt;li>&lt;a href="http://s.billard.free.fr/referencement/index.php?2006/09/07/276-36-criteres-daccessibilite-qui-comptent-pour-le-referencement-1ere-partie">36 des règles d'accessibilité sont aussi des règles d'amélioration du référencement&lt;/a>.&lt;/li>&lt;li>Faire des liens auto descriptif et non des "cliquez ici".&lt;/li>&lt;li>Structurer simplement le site (pour les lecteurs audio).&lt;/li>&lt;li>Ne pas oublier de préciser la langue dans les balises html (pour les lecteurs audio).&lt;/li>&lt;li>Et enfin bien préciser les attributs alt pour les images (pour les lecteurs audio) et ceux qui désactivent les images (modem 56k).&lt;br />&lt;/li>&lt;/ul>&lt;span style="font-weight: bold;">Ce qu'il faut retenir de la présentation :&lt;/span>&lt;span> &lt;/span>&lt;span style="font-style: italic;">&lt;/span>&lt;span>c'est qu'il n'y a pas que les gros handicaps (cécité, mobilité réduite, surdité) mais aussi un grand nombre de "petits" handicaps (mal voyance, daltonisme, trouble de la concentration, tremblement) et le fait d'améliorer pas à pas les sites permet de le rendre accessible à un plus grand nombre de personnes pour qui la navigation de le site était agacente et pénible. Au contraire, se dire qu'on n'arrivera pas à rendre la site accessible à un aveugle et que ce n'est pas la peine de faire quelque chose est une grossière erreur.&lt;/span>&lt;br />&lt;br />La dernière conférence était sur le référencement par les robots de recherche, de la redite...&lt;br />&lt;br />Enfin, la table ronde finale était en faite la suite de la présentation sur l'accessibilité, très complémentaire.&lt;br />&lt;br />Pour conclure, une 1ère journée très intéressante, un gros travail à faire sur mon parc de site web (dont &lt;a href="http://www.fermiersdacote.fr">Fermiers d'à côté&lt;/a>) pour les rendre plus ergonomique et plus simple.&lt;br />&lt;br />Petite inquiétude, a vu de nez, très peu de SSII/Société de conseil généraliste étaient peu présentent lors de la conférence. Est-ce une partie négligée par ces gros faiseurs ? Je vais enquêter auprès du pôle interface chez Logica Management Consulting. J'espère être surpris ... agréablement (si c'est pas politiquement correcte comme tournure).
&lt;/div></description></item></channel></rss>