<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>business plan on Yet Another Entrepreneur Blog</title><link>https://www.youenchene.fr/categories/business-plan/</link><description>Yet Another Entrepreneur Blog (business plan)</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr</language><lastBuildDate>Mon, 24 Nov 2008 17:13:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.youenchene.fr/categories/business-plan/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Diner Entreprenautes et passage rapide aux journées création et reprise d'entreprise de la CCI</title><link>https://www.youenchene.fr/2008/11/diner-entreprenautes-et-passage-rapide/</link><pubDate>Mon, 24 Nov 2008 17:13:00 +0000</pubDate><guid>https://www.youenchene.fr/2008/11/diner-entreprenautes-et-passage-rapide/</guid><description>
&lt;div >
&lt;a href="https://www.youenchene.fr/assets/external/4.bp.blogspot.com/_7LQ1EXHnw30/SSrhmPz3-LI/AAAAAAAAC4k/DxEq_GwCgF4/s1600-h/arbre.jpg">&lt;img src="https://www.youenchene.fr/assets/external/4.bp.blogspot.com/_7LQ1EXHnw30/SSrhmPz3-LI/AAAAAAAAC4k/DxEq_GwCgF4/s320/arbre.jpg" id="BLOGGER_PHOTO_ID_5272274360985974962" />&lt;/a>Comme l'&lt;a href="http://www.youenchene.fr/2007/11/journe-cration-et-reprise-dentreprise.html">année dernière&lt;/a>, je suis passé très rapidement à la CCI pour aller voir un groupe de stands (hotel d'entreprise / pépinière). S'il est difficile d'avoir le temps nécessaire pour approfondir les différentes possibilités, on peut néanmoins récupérer des adresses et des numéros de téléphone pour la suite.&lt;br />&lt;br />J'ai ensuite assisté à la conférence sur les chiffrages des projets. Après une présentation très didactique et très claire (ça change) de la construction d'un business plan, on eu le droit à un passage sur les différents mode d'investissement (emprunts, société d'investissement, business angels) et même 5mn sur les projets innovants. Le problème est que les parties les plus intéressantes ont été effectués au pas de course par manque de temps.&lt;br />&lt;br />En tout cas, il va falloir que je demande les slides à la CCI. Elles sont très bonnes qualités. Elles sont à partager absolument avec tous ceux qui construisent ou mettent à jour leur business plan.&lt;br />&lt;br />La veille, il y avait l'édition mensuel des &lt;a href="http://www.facebook.com/group.php?gid=7546841149">entreprenautes associés&lt;/a> où j'ai pu discuter avec pas mal de monde. L'ambiance est toujours aussi bonne, les entreprenautes variés (la dernière édition étais un peu plus morose, à moins que cela soit du à mon humeur du soir). J'en profite pour évoquer l'organisation du &lt;a href="http://web08off.pbwiki.com/">web08 off&lt;/a> où je devrais présenter &lt;a href="http://www.fermiersdacote.fr/">fermiers d'à côté&lt;/a>.&lt;br />&lt;br />&lt;a href="https://www.youenchene.fr/assets/external/2.bp.blogspot.com/_7LQ1EXHnw30/SSrlsQJcDLI/AAAAAAAAC4s/KcSMOY1LQOI/s1600-h/DSC00851.JPG">&lt;img src="https://www.youenchene.fr/assets/external/2.bp.blogspot.com/_7LQ1EXHnw30/SSrlsQJcDLI/AAAAAAAAC4s/KcSMOY1LQOI/s200/DSC00851.JPG" id="BLOGGER_PHOTO_ID_5272278862202145970" />&lt;/a>
&lt;/div></description></item></channel></rss>