<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>GWT on Yet Another Entrepreneur Blog</title><link>https://www.youenchene.fr/categories/GWT/</link><description>Yet Another Entrepreneur Blog (GWT)</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr</language><lastBuildDate>Mon, 02 Aug 2010 13:27:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.youenchene.fr/categories/GWT/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>GWT Avancé : Code Splitting et gestion de l'historique</title><link>https://www.youenchene.fr/2010/08/gwt-avance-code-splitting-et-gestion-de.html</link><pubDate>Mon, 02 Aug 2010 13:27:00 +0000</pubDate><guid>https://www.youenchene.fr/2010/08/gwt-avance-code-splitting-et-gestion-de.html</guid><description>
&lt;div class="css-full-post-content js-full-post-content">
&lt;a onblur="try {parent.deselectBloggerImageGracefully();} catch(e) {}" href="http://1.bp.blogspot.com/_7LQ1EXHnw30/S0b1PLGcZOI/AAAAAAAADVg/69dv45oE788/s1600-h/toolkit_proposed_icon_128.png">&lt;img style="margin: 0pt 10px 10px 0pt; float: left; cursor: pointer; width: 128px; height: 128px;" src="http://1.bp.blogspot.com/_7LQ1EXHnw30/S0b1PLGcZOI/AAAAAAAADVg/69dv45oE788/s200/toolkit_proposed_icon_128.png" alt="" id="BLOGGER_PHOTO_ID_5424292442241000674" border="0" />&lt;/a>&lt;span style="font-style: italic;">Suite à l'&lt;a href="http://www.youenchene.fr/2010/01/gwt-avance-event-bus-mvp-et-code.html">article de janvier&lt;/a>, voici la suite avec pour toile de fond l'évolution de &lt;a href="http://www.driveo.fr/">Driveo l'application SaaS de gestion d'auto école&lt;/a>.&lt;/span>&lt;br />&lt;h2>Les limites du code splitting&lt;/h2>Malgré les analyses poussées que peuvent fournir les outils de GWT (SOYC - Story Of Your Compile), on arrive rapidement à la limite de l'exercice du fait que l'application n'a pas été structuré dès le début pour être chargeable bloc à bloc en fonction des besoins de l'utilisateur.&lt;br />&lt;br />Le principe est de découper le menu en plusieurs sous-menus. Chaque sous-menu regroupe les appels aux fonctionnalités propre à une habilitation. Chaque sous-menu doit gérer le cycle de vie des gestion des écrans/objets propres à son habilitation.Ensuite, en fonction des habilitations, le menu père va charger en asynchrone les différents sous-menus. Les points de séparation (split) se feront à ce niveau. Chaque écran étant indépendant et n'interagissant qu'avec le bus événementiel, la premier javascript (le .cache.html) devrait être de taille très raisonnable.&lt;br />&lt;br />Pour cela, j'ai du refactorer (réécrire une partie du code) le menu de Driveo. De plus, afin de gérer les changements d'écran de la manière le plus souple possible, il m'a semblé nécessaire de le gérer de manière événementiel. Pour cela GWT possède une fonction native : la gestion de l'historique.&lt;br />&lt;h2>La gestion de l'historique&lt;/h2>Si on écoute les présentations et qu'on lit les docs des gars de l'équipe GWT de Google : on DOIT commencer par la mise au point de la gestion de l'historique quand on conçoit une application basée sur GWT.&lt;br />&lt;br />Comme ce n'est pas très funky et que pas grand chose n'est visible pour les clients, je ne l'ai fait que 1 an et demi après...&lt;br />&lt;br />La chose est relativement aisée et c'est bien documenté : &lt;a href="http://code.google.com/intl/fr/webtoolkit/doc/latest/tutorial/mvp-architecture.html">Large scale application development and MVP&lt;/a>. &lt;a href="http://code.google.com/intl/fr/webtoolkit/doc/latest/tutorial/projects/Contacts.zip">Le code source de l'exemple est même disponible&lt;/a>. L'exemple comprend une utilisation de la gestion de l'historique avec GWT.&lt;br />&lt;br />Le principe est que chaque élément des sous-menus est une ancre (Anchor). Quand on clique sur cette ancre, l'URL est modifié (un &lt;span style="font-weight: bold;">#NomMenu&lt;/span> est rajouté à la fin) et un événement javascript de type historique est créé. Il suffit alors de réceptionner et de filtrer ces évènements dans les sous-menus pour gérer le cycle de vie de l'écran (l'afficher, le cacher, le détruire, le re-créer).&lt;br />&lt;br />Cependant, il faut bien tester la chose et bien vérifier le comportement de l'application au démarrage quand l'utilisateur démarre directement sur un lien marqué par un historique (avec le &lt;span style="font-weight: bold;">#NomMenu&lt;/span> à la fin). En effet, le marque page de l'utilisateur a de fortes chances d'en avoir un et il faut bien rediriger l'utilisateur vers le bon écran et réémettant un évènement javascript d'historique.&lt;br />&lt;h2>L'effet sur Driveo&lt;/h2>Si vous regardez la courbe suivante, l'ajout de code splitting sans restructurer la partie menu n'a tenu qu'un temps. L'ajout d'une fonction transverse à tous les écrans (la gestion multi-agence) a rajouté 200ko sur le premier fichier javascript GWT à charger par le navigateur.&lt;br />&lt;br />La mise à jour du menu, lui à permis de descendre très fortement la taille du javascript initial (à 270ko - dans la courbe il y aussi le CSS et les images) et surtout de le stabiliser malgré l'ajout de fonctionnalités.&lt;br />&lt;br />&lt;br />&lt;div style="text-align: center;">&lt;a onblur="try {parent.deselectBloggerImageGracefully();} catch(e) {}" href="http://4.bp.blogspot.com/_7LQ1EXHnw30/TFbH5lfJAjI/AAAAAAAADiU/5JpjD6QO9Eo/s1600/Suivi+%C3%A9vol+Driveo2.png">&lt;img style="display: block; margin: 0px auto 10px; text-align: center; cursor: pointer; width: 400px; height: 146px;" src="http://4.bp.blogspot.com/_7LQ1EXHnw30/TFbH5lfJAjI/AAAAAAAADiU/5JpjD6QO9Eo/s400/Suivi+%C3%A9vol+Driveo2.png" alt="" id="BLOGGER_PHOTO_ID_5500803787008836146" border="0" />&lt;/a>&lt;span style="font-size:85%;">Cliquer sur l'image pour l'agrandir&lt;/span>&lt;br />&lt;/div>
&lt;/div></description></item><item><title>Critique du livre Programmation GWT 2 de Sami Jaber</title><link>https://www.youenchene.fr/2010/03/critique-du-livre-programmation-gwt-2.html</link><pubDate>Sun, 21 Mar 2010 17:22:00 +0000</pubDate><guid>https://www.youenchene.fr/2010/03/critique-du-livre-programmation-gwt-2.html</guid><description>
&lt;div class="css-full-post-content js-full-post-content">
&lt;a onblur="try {parent.deselectBloggerImageGracefully();} catch(e) {}" href="http://2.bp.blogspot.com/_7LQ1EXHnw30/S6ZWMqVPnhI/AAAAAAAADd0/0Ea5oWUEFo8/s1600-h/image.png">&lt;img style="float: left; margin: 0pt 10px 10px 0pt; cursor: pointer; width: 277px; height: 320px;" src="http://2.bp.blogspot.com/_7LQ1EXHnw30/S6ZWMqVPnhI/AAAAAAAADd0/0Ea5oWUEFo8/s320/image.png" alt="" id="BLOGGER_PHOTO_ID_5451139174500376082" border="0" />&lt;/a>&lt;span style="font-style: italic;">Après un gros mois très dense pour la sortie de la version Multi-Agence de Driveo, j'ai enfin un peu de temps pour bloguer quelque chose. Cet article, sera donc consacré à la critique de l'excellent &lt;a href="http://www.amazon.fr/gp/product/2212125690?ie=UTF8&amp;amp;tag=yetanotentrbl-21&amp;amp;linkCode=as2&amp;amp;camp=1642&amp;amp;creative=19458&amp;amp;creativeASIN=2212125690">Programmation GWT 2&lt;/a> sortie en Janvier. Un article qui aurait du paraitre ce même mois, si La poste ne m'avais pas retenu le livre pendant un mois dans le centre de tri.&lt;/span>&lt;br />&lt;br />&lt;br />Le livre &lt;a href="http://www.amazon.fr/gp/product/2212125690?ie=UTF8&amp;amp;tag=yetanotentrbl-21&amp;amp;linkCode=as2&amp;amp;camp=1642&amp;amp;creative=19458&amp;amp;creativeASIN=2212125690">Programmation GWT 2 : Développer des applications RIA et Ajax avec Google Web Toolkit&lt;/a>&lt;img src="http://www.assoc-amazon.fr/e/ir?t=yetanotentrbl-21&amp;amp;l=as2&amp;amp;o=8&amp;amp;a=2212125690" alt="" style="border: medium none ! important; margin: 0px ! important;" border="0" height="1" width="1" /> est le premier livre qui expose les nouveautés de la dernière version GWT sortie en décembre 2009.&lt;br />&lt;br />Tout d'abord, le livre&lt;span style="font-weight: bold;"> n'est pas vraiment piur les débutants &lt;/span>qui souhaitent découvrir GWT, mais plutôt aux programmeurs ayant un minimum pratiqué le framework de Google. Non pas, que les chapitres d'introductions sont mauvais au contraire, mais que cela risque d'être trop dense et trop rapide.&lt;br />&lt;br />Le grand intérêt du livre est que les différents chapitres évoquent des &lt;span style="font-weight: bold;">points pratiques à réutiliser dans ses projets &lt;/span>comme les bibliothèques de courbes et de graphiques, le drag &amp;amp; drop, la gestion de l'historique, etc...&lt;br />&lt;br />L'autre point intéressant est la description des nouveautés de &lt;span style="font-weight: bold;">GWT 2.0&lt;/span> et des points très techniques comme le &lt;span style="font-weight: bold;">eRPC,&lt;/span> le JSNI, &lt;span style="font-weight: bold;">JSON&lt;/span>, la nouvelle gestion des CSS, les tests, le chargement à la demande, le modèle de placement CSS et l'&lt;span style="font-weight: bold;">UIBinder&lt;/span>.&lt;br />&lt;br />Le &lt;span style="font-weight: bold;">chapitre le plus attendu&lt;/span> est le chapitre 15 sur les "&lt;span style="font-weight: bold;">Design pattern GWT&lt;/span>", où il y a des sujets très utile comme les chargements incrémentales. J'ai découvert et adopté ce mode à travers ce livre, il permet permette de fluidifier l'affichage d'une longue liste d'élément sans bloquer la navigateur. Les patterns MVC et MVP sont aussi présentés (cf &lt;a href="http://www.youenchene.fr/2010/01/gwt-avance-event-bus-mvp-et-code.html">mon article précédent&lt;/a>). Il y a même une partie sur la sécurité.&lt;br />&lt;br />Le problème de ce chapitre est qu'il est &lt;span style="font-weight: bold;">beaucoup trop court&lt;/span> et que l'on reste sur sa faim. J'aurais aimé un chapitre par sous partie et pour permettre de développer chaque &lt;span style="font-weight: bold;">patron &lt;/span>d'utilisation de GWT. De plus, j'aurais aussi aimé voir apparaitre les limites d'utilisation des patterns (par exemple UI Binder + un framework MVP).&lt;br />&lt;br />Il faut cependant garder à l'esprit que c'est le &lt;span style="font-weight: bold;">premier livre sur GWT&lt;/span> qui &lt;span style="font-weight: bold;">va aussi loin.&lt;/span>&lt;br />&lt;br />Vous l'aurez compris, en tant que programmeur GWT, je vous &lt;span style="font-weight: bold;">recommande fortement ce livre&lt;/span>. Enfin, vous pouvez même écrire vos questions, remarques et contributions dans &lt;a href="http://www.programmationgwt2.com/">le wiki de l'ami Sami&lt;/a>.
&lt;/div></description></item><item><title>GWT avancé : Event Bus, MVP et Code Splitting</title><link>https://www.youenchene.fr/2010/01/gwt-avance-event-bus-mvp-et-code.html</link><pubDate>Fri, 08 Jan 2010 09:02:00 +0000</pubDate><guid>https://www.youenchene.fr/2010/01/gwt-avance-event-bus-mvp-et-code.html</guid><description>
&lt;div class="css-full-post-content js-full-post-content">
&lt;a onblur="try {parent.deselectBloggerImageGracefully();} catch(e) {}" href="http://1.bp.blogspot.com/_7LQ1EXHnw30/S0b1PLGcZOI/AAAAAAAADVg/69dv45oE788/s1600-h/toolkit_proposed_icon_128.png">&lt;img style="margin: 0pt 10px 10px 0pt; float: left; cursor: pointer; width: 128px; height: 128px;" src="http://1.bp.blogspot.com/_7LQ1EXHnw30/S0b1PLGcZOI/AAAAAAAADVg/69dv45oE788/s200/toolkit_proposed_icon_128.png" alt="" id="BLOGGER_PHOTO_ID_5424292442241000674" border="0" />&lt;/a>&lt;span style="font-style: italic;">Pour ce début d'année 2010, voici un nouvel article sur l'utilisation de GWT avancé. Cela concerne des techniques de programmation permettant de construire des applications &lt;a href="http://code.google.com/webtoolkit/">GWT&lt;/a> ambitieuse maitrisable ("Large Scale Application".&lt;/span>&lt;br />&lt;br />&lt;span style="font-size:130%;">&lt;span style="font-weight: bold;">Les enjeux&lt;/span>&lt;/span>&lt;br />&lt;br />Derrière ces articles techniques, il y a aussi des enjeux commerciaux.&lt;br />&lt;br />&lt;span style="font-weight: bold;">L'impression de vitesse&lt;/span> est très importante pour les tous les utilisateurs. Pour &lt;a href="http://www.driveo.fr/">Driveo&lt;/a>, c'est un critère discriminant dans le choix de la solution par rapports aux concurrents offline. Cela passe donc par &lt;span style="font-weight: bold;">la maitrise du premier chargement&lt;/span> et donc&lt;span style="font-weight: bold;"> la taille du fichier javascript généré par GWT&lt;/span>.&lt;br />&lt;br />&lt;span style="font-weight: bold;">L'agilité&lt;/span> à corriger, maintenir et à faire évoluer l'application est aussi &lt;span style="font-weight: bold;">un facteur très différenciateur&lt;/span> pour &lt;a href="http://www.driveo.fr/">Driveo&lt;/a> par rapport à la &lt;span style="font-weight: bold;">concurrence offline&lt;/span> qui évolue plus lentement. Pour cela, la maintenabilité et la &lt;span style="font-weight: bold;">maitrise de la croissance&lt;/span> d'une application doit passer des&lt;span style="font-weight: bold;"> pratiques de conception&lt;/span> le permettant.&lt;br />&lt;br />&lt;span style="font-weight: bold;font-size:130%;" >Event Bus et MVP&lt;/span>&lt;br />&lt;br />Cette partie est la plus compliquée. Cependant, le paragraphe va être court. En effet, il y a la présentation donnée au &lt;a href="http://www.normandyjug.org/">normandy jug&lt;/a> et surtout Google a surtout un article complet dessus.&lt;br />&lt;br />Vous trouverez donc &lt;a href="http://www.youenchene.fr/2009/12/normandy-jug-presentation-gwt-avance-et.html">ma présentation au normandyjug&lt;/a> qui évoque l'objectif de découplage des composants d'une application.&lt;br />&lt;br />Enfin, l'équipe GWT a sortie un tutoriel nommé &lt;a href="http://code.google.com/intl/fr/webtoolkit/doc/latest/tutorial/mvp-architecture.html">Large scale application development and MVP&lt;/a>. &lt;a href="http://code.google.com/intl/fr/webtoolkit/doc/latest/tutorial/projects/Contacts.zip">Le code source de l'exemple est même disponible&lt;/a>. L'exemple comprend même une utilisation de la gestion de l'historique avec GWT.&lt;br />&lt;br />Le code de &lt;a href="http://www.driveo.fr/">Driveo&lt;/a> est cours de migration vers ces pratiques (20% sur Bus Events, 10% sur MVP). Les premiers avantage sont une diminution du code et meilleur maitrise de la maintenance.&lt;br />&lt;br />Cependant, la migration en mode événementiel est à prendre avec des précautions car cela influence la conception complète de l'application. Il faudra veiller à éviter la prise en compte d'événement en double (par le bus events (nouveau code) et par listener/handler (ancien code)) car la localisation de prise en compte de l'évènement n'est pas la même.&lt;br />&lt;br />Enfin, la partie la plus importante est le découplage des modules constituant l'application. Cela va permettre un code splitting plus efficace.&lt;br />&lt;br />&lt;span style="font-size:130%;">&lt;span style="font-weight: bold;">Code Splitting&lt;/span>&lt;br />&lt;/span>&lt;br />Par le simple ajout de &lt;span style="font-style: italic;">GWT.runAsync&lt;/span>, dans l'embranchement principale de l'application (le menu, l'accueil, le tableau de bord), il est possible de reporter le chargement de certains modules en fonction du profil de l'utilisateur ou du module (si c'est un module peu fréquemment utilisé).&lt;br />&lt;br />Le problème c'est que c'est efficace uniquement si les modules sont correctement découplés. On en revient donc aux pratiques de Bus Events et MVP.&lt;br />&lt;br />Heureusement, pour pouvoir analyser ce découplage, l'équipe de GWT a ajouté l'analyse SOYC de votre code (SOYC = Story Of Your Compile). Cela vous permet, entre autre, d'avoir des rapports HTML qui permettent de savoir dans quel bloc de javascript compilés vos classes GWT se trouvent.&lt;br />&lt;br />Pour cela, il faut ajouter les arguments " -compileReport -XsoycDetailed extra /path/path/report/application " à votre ligne de compilation. Attention, pour moi, avec ses options la compilation est passé de 9mn à 33mn! Il ne faut donc pas les laisser par défaut.&lt;br />&lt;br />Pour conclure voici un graphique d'évolution de la taille de &lt;a href="http://www.driveo.fr/">Driveo&lt;/a> (Javascript compilé par GWT + CSS + noyau d'images) :&lt;br />&lt;div style="text-align: center;">&lt;a onblur="try {parent.deselectBloggerImageGracefully();} catch(e) {}" href="http://4.bp.blogspot.com/_7LQ1EXHnw30/S0cE6MuqhiI/AAAAAAAADVo/tBtKkWlK4-w/s1600-h/Suivi+%C3%A9vol+Driveo.png">&lt;img style="margin: 0px auto 10px; display: block; text-align: center; cursor: pointer; width: 400px; height: 141px;" src="http://4.bp.blogspot.com/_7LQ1EXHnw30/S0cE6MuqhiI/AAAAAAAADVo/tBtKkWlK4-w/s400/Suivi+%C3%A9vol+Driveo.png" alt="" id="BLOGGER_PHOTO_ID_5424309674086925858" border="0" />&lt;/a>&lt;span style="font-size:85%;">&lt;span style="font-style: italic;">Cliquez sur l'image pour voir les détails&lt;/span>&lt;br />&lt;/span>&lt;/div>
&lt;/div></description></item><item><title>Normandy Jug : Présentation GWT Avancé et compte rendu rapide</title><link>https://www.youenchene.fr/2009/12/normandy-jug-presentation-gwt-avance-et.html</link><pubDate>Wed, 16 Dec 2009 10:33:00 +0000</pubDate><guid>https://www.youenchene.fr/2009/12/normandy-jug-presentation-gwt-avance-et.html</guid><description>
&lt;div class="css-full-post-content js-full-post-content">
&lt;a onblur="try {parent.deselectBloggerImageGracefully();} catch(e) {}" href="http://1.bp.blogspot.com/_7LQ1EXHnw30/Syi9WnIo-fI/AAAAAAAADTQ/nVIpNwiHinw/s1600-h/logo-juggy2.png">&lt;img style="margin: 0pt 10px 10px 0pt; float: left; cursor: pointer; width: 133px; height: 160px;" src="http://1.bp.blogspot.com/_7LQ1EXHnw30/Syi9WnIo-fI/AAAAAAAADTQ/nVIpNwiHinw/s200/logo-juggy2.png" alt="" id="BLOGGER_PHOTO_ID_5415786748073015794" border="0" />&lt;/a>Hier soir, c'était la 4ème réunion du Normandy JUG avec au programme Android (Par &lt;a href="http://twitter.com/nicogiard">Nicolas Giard&lt;/a> le &lt;a href="http://www.noocodecommit.com/">wicket fan boy&lt;/a>), GWT avancé (par moi même) et JSF par Gontran Tombette de chez Sopra.&lt;br />&lt;br />J'ai trouvé la présentation d'&lt;a href="http://www.android.com/">Android&lt;/a> beaucoup mieux que celle de Google à &lt;a href="http://www.leweb.net/">Le Web&lt;/a>. En effet, la présentation par les geeks de chez Google n'était qu'un enchainement de démo (genre Spotify, Shazam et &lt;a href="http://www.google.com/mobile/goggles/">Google Goggles&lt;/a>). Pour cela à Rouen il y a &lt;a href="http://www.anseaume.com/">Benjamien Anseaume&lt;/a> ;-).&lt;br />Donc, hier avec Nicolas, on a eu le droit à une vision du marché du mobile et des capacités de l'OS. Et c'était très bien!&lt;br />&lt;br />Pour la présentation JSF 2, j'ai trouvé Gontran très pédagogique. Après, pour le rendu de page de contenu j'ai toujours préféré les frameworks à base de templates genre &lt;a href="http://velocity.apache.org/">Velocity&lt;/a> et &lt;a href="http://freemarker.org/">FreeMarker&lt;/a> (ou &lt;a href="http://www.smarty.net/">Smarty&lt;/a> pour le monde PHP).&lt;br />&lt;br />Enfin, pour ma présentation j'ai enchainé les obstacles. Pour commencer, je me suis pris une bonne rhino dans la trocnhe, les médicaments m'en remis en forme (enfin presque il parait que &lt;a href="http://sites.google.com/site/biniou14/4eme-soiree-du-normandyjug">je respirais comme Nicolas Hulot&lt;/a>, ca devait être beau voir ... tiens).&lt;br />De plus, il me manquait l'accessoire &lt;a href="http://store.apple.com/fr/product/MB572Z/A?fnode=MTY1NDA3Ng&amp;amp;mco=MTE0ODQwMjA">suivant&lt;/a> pour brancher le mac book pro sur une pauvre petite prise VGA (putain 29€ quand même, ils se font pas chier chez Apple).&lt;br />&lt;br />Etant donné qu'une partie de la présentation devait montrer en mode debug le fonctionnement du Bus Event, je n'ai réussi qu'a faire 2 vidéos à l'arrache (pendant la présentation Androïd en fait) avec ScreenFlow.&lt;br />&lt;br />Sur GWT, les commentaires restent les mêmes :&lt;br />&lt;ul>&lt;li>c'est Google derrière ==> mais c'est pas pire que Oracle,&lt;/li>&lt;li>on ne maitrise pas le rendu généré (i.e. on nous cache des choses) ==> c'est le prix à payer pour optimiser pour obtenir de la perf.&lt;/li>&lt;li>c'est lent ==> c'est vrai et faux selon les applications (Google Wave est lent, Seesmic Web est très rapide) et les navigateurs (Internet Explorer et les navigateurs modernes).&lt;/li>&lt;/ul>Sur la rapidité, le truc avec GWT, c'est qu'il y a beaucoup de possibilités et il y donc encore plus facile de faire du code obèse (et donc lent). J'espère que les recommandations de la présentation permettront d'éviter de telles pratiques.&lt;br />&lt;br />La soirée s'est finie par un repas ou j'ai pu trinquer au .... dafalgan.&lt;br />&lt;br />Voici donc la présentation GWT Avancé, pour les autres présentations, elles vont arriver sur &lt;a href="http://www.normandyjug.org/">le site&lt;/a> et vous pouvez être prévenu par &lt;a href="http://twitter.com/normandyjug">le twitter&lt;/a>.&lt;br />&lt;br />&lt;iframe src="http://docs.google.com/present/embed?id=dcm2jfz8_185d5kpbphm&amp;amp;size=m" width="555" frameborder="0" height="451">&lt;/iframe>&lt;br />&lt;br />La présentation est aussi téléchargeable en PDF : &lt;a href="http://groups.google.fr/group/normandyjug/web/GWT_Avance.pdf">GWT Avancé.pdf&lt;/a>&lt;br />&lt;br />J'ajoute aussi &lt;a href="http://groups.google.fr/group/normandyjug/web/NormandyJugGWTAvance.zip">les sources de l'exemple&lt;/a>. Pour le faire fonctionner vous avez uniquement besoin de eclipse avec &lt;a href="http://code.google.com/intl/fr/eclipse/docs/download.html">les plugins GWT&lt;/a>.&lt;br />&lt;br />Je souhaite aussi ajouter quelques précisions sur cet exemple qui contient l'utilisation du Bus Event et du pattern MVP, en effet, par rapport à la ce qui a été présenté à la &lt;a href="http://code.google.com/intl/fr/eclipse/docs/download.html">Google IO&lt;/a> :&lt;br />&lt;ul>&lt;li>pas d'utilisation du &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Command_pattern">design pattern command&lt;/a> dans la gestion des actions sur la réception d'un évènement,&lt;/li>&lt;li>pas d'utilisation du &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Inversion_of_control">design pattern Inversion de Contrôle&lt;/a> dans l'injection de la Vue sur le Presenter,&lt;/li>&lt;li>quelques classe de gestion (MVPPresenter etc...) de mon cru.&lt;/li>&lt;/ul>
&lt;/div></description></item><item><title>Quatrième réunion du NormandyJUG : Androïd, GWT avancé, JSF - l'affiche</title><link>https://www.youenchene.fr/2009/12/quatrieme-reunion-du-normandyjug.html</link><pubDate>Wed, 02 Dec 2009 11:12:00 +0000</pubDate><guid>https://www.youenchene.fr/2009/12/quatrieme-reunion-du-normandyjug.html</guid><description>
&lt;div class="css-full-post-content js-full-post-content">
&lt;div style="text-align: center;">&lt;a onblur="try {parent.deselectBloggerImageGracefully();} catch(e) {}" href="http://1.bp.blogspot.com/_7LQ1EXHnw30/SxZL2P6AeWI/AAAAAAAADSw/eaYaFI9z-LM/s1600-h/Affiche_JUG_200912.jpg">&lt;img style="margin: 0px auto 10px; display: block; text-align: center; cursor: pointer; width: 266px; height: 375px;" src="http://1.bp.blogspot.com/_7LQ1EXHnw30/SxZL2P6AeWI/AAAAAAAADSw/eaYaFI9z-LM/s400/Affiche_JUG_200912.jpg" alt="" id="BLOGGER_PHOTO_ID_5410595397687081314" border="0" />&lt;/a>&lt;span style="font-size:85%;">Cliquez sur l'image pour l'avoir en grand&lt;/span>.&lt;br />&lt;/div>&lt;div style="text-align: center;">&lt;br />&lt;br />&lt;/div>Le fichier pdf est disponible sur ce lien :&lt;br />&lt;p>&lt;a target="_blank" rel="nofollow" href="http://www.google.com/url?sa=D&amp;amp;q=http://groups.google.fr/group/normandyjug/web/Affiche_JUG_200912.pdf&amp;amp;usg=AFQjCNFg8KxxVC7eo4rnQs9ookqpFM7Okg">http://groups.google.fr/group/normandyjug/web/Affiche_JUG_200912.pdf&lt;/a>&lt;br />&lt;/p>A diffuser dans vos entreprises, écoles et universités!
&lt;/div></description></item><item><title>Quatrième réunion du NormandyJUG : Androïd, GWT avancé, JSF.</title><link>https://www.youenchene.fr/2009/11/quatrieme-reunion-du-normandyjug.html</link><pubDate>Tue, 24 Nov 2009 10:11:00 +0000</pubDate><guid>https://www.youenchene.fr/2009/11/quatrieme-reunion-du-normandyjug.html</guid><description>
&lt;div class="css-full-post-content js-full-post-content">
&lt;a onblur="try {parent.deselectBloggerImageGracefully();} catch(e) {}" href="http://4.bp.blogspot.com/_7LQ1EXHnw30/Swux4fN5OZI/AAAAAAAADSg/tVqgYJQ6W6E/s1600/logo-juggy2.png">&lt;img style="margin: 0pt 10px 10px 0pt; float: left; cursor: pointer; width: 133px; height: 160px;" src="http://4.bp.blogspot.com/_7LQ1EXHnw30/Swux4fN5OZI/AAAAAAAADSg/tVqgYJQ6W6E/s320/logo-juggy2.png" alt="" id="BLOGGER_PHOTO_ID_5407611361598978450" border="0" />&lt;/a>La quatrième réunion de l’association &lt;a href="http://normandyjug.org/">NormandyJUG&lt;/a> aura lieu le &lt;strong>Mardi 15 Décembre&lt;/strong> à partir de 18h30, dans les locaux de l’&lt;a href="http://www.exia.cesi.fr/">eXia / CESI&lt;/a> (à Mont Saint Aignan).&lt;p>Les thèmes de la soirée sont les suivants :&lt;br />&lt;/p>&lt;ul>&lt;li>&lt;strong>Découverte d’Android&lt;/strong> par &lt;a href="http://www.noocodecommit.com/">Nicolas Giard&lt;/a>&lt;/li>&lt;li>&lt;strong>GWT avancé&lt;/strong> par &lt;a href="http://www.youenchene.fr/">Youen Chéné&lt;/a>&lt;/li>&lt;li>&lt;strong>JSF&lt;/strong> par Gontran Tombette&lt;/li>&lt;/ul>&lt;p>3 sujets de 40 minutes (oui ça peut marcher !…)&lt;/p>&lt;p>Et encore une fois, grâce à nos amis de chez &lt;a href="http://www.jetbrains.com/">JetBrains&lt;/a>, Des T-Shirts et des Licences TeamCity et/ou IntelliJ IDea à Gagner !!!&lt;/p>&lt;p>Merci aussi à &lt;a href="http://www.exoplatform.org/">eXo Platform&lt;/a> (via Dimitri Baeli) pour les goodies surprise!&lt;/p>&lt;p>Le buffet de cette soirée est de nouveau sponsorisé par enovea. Merci à eux pour leur soutien.&lt;/p>&lt;p>Vous pouvez (et devez) vous inscrire &lt;a href="http://jugevents.org/jugevents/event/show.html?id=21772">via notre page sur le site jugevent.com&lt;/a>.&lt;/p>&lt;p>Un petit plan histoire de ne pas vous perdre :&lt;br />&lt;br />&lt;iframe src="http://maps.google.fr/maps?ie=UTF8&amp;amp;q=exia+cesi+rouen&amp;amp;fb=1&amp;amp;gl=fr&amp;amp;hq=exia+cesi&amp;amp;hnear=rouen&amp;amp;cid=0,0,14303900307713815448&amp;amp;ei=0hTcSueKGtK24QaUzsD1Bg&amp;amp;ved=0CAsQnwIwAA&amp;amp;t=h&amp;amp;iwloc=A&amp;amp;ll=49.476671,1.092023&amp;amp;spn=0.006295,0.006295&amp;amp;output=embed" marginwidth="0" marginheight="0" width="425" frameborder="0" height="350" scrolling="no">&amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;lt;br/&amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;gt;&amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;lt;small&amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;gt;&amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;lt;a style="color: rgb(0, 0, 255); text-align: left;" href="http://maps.google.fr/maps?ie=UTF8&amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;q=exia+cesi+rouen&amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;fb=1&amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;gl=fr&amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;hq=exia+cesi&amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;hnear=rouen&amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;cid=0,0,14303900307713815448&amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;ei=0hTcSueKGtK24QaUzsD1Bg&amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;ved=0CAsQnwIwAA&amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;t=h&amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;iwloc=A&amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;ll=49.476671,1.092023&amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;spn=0.006295,0.006295&amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;source=embed"&amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;gt;Agrandir le plan&amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;lt;/a&amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;gt;&amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;lt;/small&amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;gt;&amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;lt;/p&amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;gt;&lt;/iframe>&lt;/p>&lt;br />&lt;p>(Le texte à été rapidement copié depuis l'article de NooCodeCommit).&lt;/p>
&lt;/div></description></item><item><title>GWT avancé : Référencement</title><link>https://www.youenchene.fr/2009/10/gwt-avance-referencement.html</link><pubDate>Mon, 26 Oct 2009 06:45:00 +0000</pubDate><guid>https://www.youenchene.fr/2009/10/gwt-avance-referencement.html</guid><description>
&lt;div class="css-full-post-content js-full-post-content">
&lt;a onblur="try {parent.deselectBloggerImageGracefully();} catch(e) {}" href="http://code.google.com/intl/fr/webtoolkit/images/gwt-logo.png">&lt;img style="margin: 0pt 10px 10px 0pt; float: left; cursor: pointer; width: 100px; height: 100px;" src="http://code.google.com/intl/fr/webtoolkit/images/gwt-logo.png" alt="" border="0" />&lt;/a>Le sujet Google Web Toolkit et référencement est un sujet qui revient souvent. En effet, on peut penser naïvement que Google a produit un framework web hautement référençable par son propre moteur de recherche. Et bien, c'est tout le contraire :&lt;br />&lt;div style="text-align: center;">&lt;span style="font-weight: bold;">Les sites web en GWT ne sont pas référençables.&lt;/span>&lt;br />&lt;br />&lt;div style="text-align: left;">C'est dit, il faut savoir que GWT n'as pas été conçu pour les sites de contenus (blog, e commerce) qui ont un fort besoin de référencement mais pour les applications web (adwords, google wave, erp, crm...) qui n'ont pas besoin de référencement.&lt;br />&lt;br />Heureusement, il reste un moyen d'utiliser GWT pour les sites de contenus. Pour cela, on va séparer de manière logique une page d'un site en 2 parties :&lt;br />&lt;ul>&lt;li>la partie contenu : les blocs décrivant le contenu (titre, texte, images, liens).&lt;/li>&lt;li>la partie gestion : les formulaires d'inscriptions, de gestion de compte.&lt;/li>&lt;/ul>La partie contenu est la partie à référencer, on utilisera donc un moteur de génération de page classique (JSP, JSF, Velocity pour Java, Smarty pour PHP ou même des pages statiques).&lt;br />&lt;br />La partie gestion n'as pas besoin de référencement, par contre elle gagne à avoir davantage d'interaction de type asynchrone (AJAX) et d'animation, on utilisera GWT pour cette partie.&lt;br />&lt;br />La première étape consiste à construire les pages de contenus, il s'agira de construire une page de type :&lt;br />&lt;br />&lt;div style="text-align: center;">&lt;a onblur="try {parent.deselectBloggerImageGracefully();} catch(e) {}" href="http://1.bp.blogspot.com/_7LQ1EXHnw30/SuVXc6AaG7I/AAAAAAAADQY/PAsueaM6Slo/s1600-h/HTML_Brut.png">&lt;img style="margin: 0px auto 10px; display: block; text-align: center; cursor: pointer; width: 400px; height: 254px;" src="http://1.bp.blogspot.com/_7LQ1EXHnw30/SuVXc6AaG7I/AAAAAAAADQY/PAsueaM6Slo/s400/HTML_Brut.png" alt="" id="BLOGGER_PHOTO_ID_5396815882592328626" border="1" />&lt;/a>&lt;span style="font-size:85%;">&lt;span style="font-style: italic;">Code HTML&lt;/span>&lt;/span>&lt;br />&lt;/div>&lt;br />&lt;div style="text-align: center;">&lt;a onblur="try {parent.deselectBloggerImageGracefully();} catch(e) {}" href="http://4.bp.blogspot.com/_7LQ1EXHnw30/SuVVNUY3m4I/AAAAAAAADP4/0iiv0OEdklw/s1600-h/HTML_Rendu_GWT.png">&lt;img style="margin: 0px auto 10px; display: block; text-align: center; cursor: pointer; width: 230px; height: 370px;" src="http://4.bp.blogspot.com/_7LQ1EXHnw30/SuVVNUY3m4I/AAAAAAAADP4/0iiv0OEdklw/s400/HTML_Rendu_GWT.png" alt="" id="BLOGGER_PHOTO_ID_5396813415773084546" border="1" />&lt;/a>&lt;span style="font-size:85%;">&lt;span style="font-style: italic;">Rendu HTML&lt;/span>&lt;/span>&lt;br />&lt;br />&lt;/div>&lt;br />Cette page web très classique a deux particularités. L'accès au rubriques de contenu se réalise classiquement par lien pour des questions de référencement. Par contre les menus classiques d'inscription ou de connexion ne sont pas construits avec le contenu. On a juste encapsulé les futurs menus de gestion dans une balise neutre (div) identifié par "menugestion". C'est cette partie que l'on va traiter en GWT. A noter qu'il est possible, de positionner un menu non AJAX dans cette balise et de le remplacer totalement au chargement de GWT.&lt;br />&lt;br />&lt;a onblur="try {parent.deselectBloggerImageGracefully();} catch(e) {}" href="http://1.bp.blogspot.com/_7LQ1EXHnw30/SuVXK8oyhHI/AAAAAAAADQQ/7wEaSEa_GTk/s1600-h/GWT_Code.png">&lt;img style="margin: 0px auto 10px; display: block; text-align: center; cursor: pointer; width: 400px; height: 263px;" src="http://1.bp.blogspot.com/_7LQ1EXHnw30/SuVXK8oyhHI/AAAAAAAADQQ/7wEaSEa_GTk/s400/GWT_Code.png" alt="" id="BLOGGER_PHOTO_ID_5396815574060926066" border="1" />&lt;/a>&lt;div style="text-align: center;">&lt;span style="font-size:85%;">&lt;span style="font-style: italic;">Code GWT&lt;br />&lt;/span>&lt;/span>&lt;/div>&lt;br />&lt;div style="text-align: center;">&lt;a onblur="try {parent.deselectBloggerImageGracefully();} catch(e) {}" href="http://4.bp.blogspot.com/_7LQ1EXHnw30/SuVT6QpLR4I/AAAAAAAADPo/ufppL1fKkZk/s1600-h/HTML_Brut.png">&lt;span style="font-size:85%;">&lt;span style="font-style: italic;">&lt;/span>&lt;/span>&lt;/a>&lt;br />&lt;/div>&lt;a onblur="try {parent.deselectBloggerImageGracefully();} catch(e) {}" href="http://4.bp.blogspot.com/_7LQ1EXHnw30/SuVX5Szn-hI/AAAAAAAADQo/vDHyw6E7Y0w/s1600-h/Modif_HTML_GWT.png">&lt;img style="margin: 0px auto 10px; display: block; text-align: center; cursor: pointer; width: 504px; height: 49px;" src="http://4.bp.blogspot.com/_7LQ1EXHnw30/SuVX5Szn-hI/AAAAAAAADQo/vDHyw6E7Y0w/s400/Modif_HTML_GWT.png" alt="" id="BLOGGER_PHOTO_ID_5396816370285935122" border="1" />&lt;/a>&lt;a onblur="try {parent.deselectBloggerImageGracefully();} catch(e) {}" href="http://3.bp.blogspot.com/_7LQ1EXHnw30/SuVXoCm3tgI/AAAAAAAADQg/M8sA_lBhicU/s1600-h/HTML_firebug.png">&lt;/a>&lt;div style="text-align: center;">&lt;span style="font-size:85%;">&lt;span style="font-style: italic;">Modification HTML pour intégrer GWT&lt;/span>&lt;/span>&lt;br />&lt;br />&lt;/div>&lt;br />&lt;div style="text-align: center;">&lt;a onblur="try {parent.deselectBloggerImageGracefully();} catch(e) {}" href="http://3.bp.blogspot.com/_7LQ1EXHnw30/SuVYjjT9pFI/AAAAAAAADQw/br_ZyTTYYkw/s1600-h/HTML_Rendu_withGWT.png">&lt;img style="margin: 0px auto 10px; display: block; text-align: center; cursor: pointer; width: 176px; height: 358px;" src="http://3.bp.blogspot.com/_7LQ1EXHnw30/SuVYjjT9pFI/AAAAAAAADQw/br_ZyTTYYkw/s400/HTML_Rendu_withGWT.png" alt="" id="BLOGGER_PHOTO_ID_5396817096271045714" border="1" />&lt;/a>&lt;span style="font-style: italic;font-size:85%;" >Rendu HTML avec prise en compte GWT&lt;/span>&lt;br />&lt;br />&lt;/div>&lt;br />&lt;br />&lt;div style="text-align: center;">&lt;a onblur="try {parent.deselectBloggerImageGracefully();} catch(e) {}" href="http://3.bp.blogspot.com/_7LQ1EXHnw30/SuVXoCm3tgI/AAAAAAAADQg/M8sA_lBhicU/s1600-h/HTML_firebug.png">&lt;img style="margin: 0px auto 10px; display: block; text-align: center; cursor: pointer; width: 400px; height: 94px;" src="http://3.bp.blogspot.com/_7LQ1EXHnw30/SuVXoCm3tgI/AAAAAAAADQg/M8sA_lBhicU/s400/HTML_firebug.png" alt="" id="BLOGGER_PHOTO_ID_5396816073879696898" border="1" />&lt;/a>&lt;span style="font-size:85%;">&lt;span style="font-style: italic;">Vision sur le HTMLcible (par firebug)&lt;/span>&lt;/span>&lt;br />&lt;/div>&lt;br />Pour conclure, il faut bien tenir compte que seules les parties "statiques" en HTML sont référencées. Les parties ajoutées par GWT ne le sont pas.&lt;br />&lt;br />&lt;span style="font-weight: bold;">Les avantages :&lt;/span>&lt;br />&lt;ul>&lt;li>Réutilisation d'objet (si généré en java)&lt;/li>&lt;li>Partage du même CSS&lt;/li>&lt;li>Gain en performances perçues&lt;/li>&lt;li>Puissance de GWT pour la partie AJAX&lt;/li>&lt;/ul>&lt;span style="font-size:130%;">&lt;span style="font-weight: bold;">Les inconvénients :&lt;/span>&lt;/span>&lt;br />&lt;ul>&lt;li>Réutilisation des partie CSS/imagebundle non maintenable&lt;/li>&lt;li>Interaction entre les blocs de contenus et de gestion difficile&lt;/li>&lt;/ul>Les prochains articles "GWT avancé" seront plus hardus, les concepts développés à la Google IO sur les meilleures pratiques GWT seront au programme (Bus d'évènement / Event Bus, MVP).&lt;span style="font-weight: bold; font-style: italic;">&lt;br />&lt;br />PS:&lt;/span> Cette article est brouillon depuis 6 mois, avec un peu de recul il reste très axé pour les débutants.&lt;br />&lt;span style="font-style: italic; font-weight: bold;">Tips:&lt;/span> cliquez sur les images pour avoir une meilleure résolution.&lt;br />&lt;/div>&lt;/div>
&lt;/div></description></item><item><title>Retour sur la première réunion du Normandy JUG</title><link>https://www.youenchene.fr/2009/06/retour-sur-la-premiere-reunion-du.html</link><pubDate>Mon, 22 Jun 2009 18:01:00 +0000</pubDate><guid>https://www.youenchene.fr/2009/06/retour-sur-la-premiere-reunion-du.html</guid><description>
&lt;div class="css-full-post-content js-full-post-content">
&lt;a onblur="try {parent.deselectBloggerImageGracefully();} catch(e) {}" href="http://1.bp.blogspot.com/_7LQ1EXHnw30/Sj_I5rRRHqI/AAAAAAAADEQ/-C6SY27-GbA/s1600-h/logo-juggy2.png">&lt;img style="margin: 0pt 10px 10px 0pt; float: left; cursor: pointer; width: 133px; height: 160px;" src="http://1.bp.blogspot.com/_7LQ1EXHnw30/Sj_I5rRRHqI/AAAAAAAADEQ/-C6SY27-GbA/s320/logo-juggy2.png" alt="" id="BLOGGER_PHOTO_ID_5350215775532687010" border="0" />&lt;/a>C'était il y a une semaine au &lt;a href="http://www.polenormand.fr/">Pôle Normand à Mont Saint Aignan&lt;/a>. Le &lt;a href="http://www.normandyjug.org/">Normandy JUG&lt;/a> a réuni près d'une quarantaine de personnes.&lt;br />&lt;br />La première présentation a été consacré à une "battle" GWT versus Wicket avec Nicolas Giard de &lt;a href="http://www.noocodecommit.com/">Noocodecommit&lt;/a> et moi même. La présentation a un peu durée. Nous avons eu pas mal de questions notamment sur GWT qui casse les habitudes de développement Web. De ce fait, je crois même que j'ai du répondre à côté d'une question sur le cache.&lt;br />&lt;br />&lt;br />&lt;br />La présentation :&lt;br />&lt;br />&lt;iframe src="http://docs.google.com/EmbedSlideshow?id=dcm2jfz8_154dw8jvbfs&amp;amp;size=m" width="555" frameborder="0" height="451">&lt;/iframe>&lt;br />&lt;br />Un merci à Nicolas pour avoir relever le challenge, il faut savoir que avant l'organisation du Normandy JUG nous nous sommes uniquement croisé que par mail. Un merci aussi au public qui a fait vivre la session avec ses questions.&lt;br />&lt;br />La deuxième partie sur l'intégration continue était assurée par &lt;a href="http://twitter.com/dbaeli">Dimitri Baeli&lt;/a> de &lt;a href="http://www.exoplatform.com/">Exo Platform&lt;/a> et &lt;a href="http://desechalliers.ldeweb.net/">Laurent Deséchallier&lt;/a>. L'objectif était de montrer qu'une petite structure ou une moyenne structure ont la capacité à intégrer un processus d'intégration continue pour leur(s) équipe(s) de développement. Si le débat a un peu trop dévié sur l'intérêt d'une approche orientée tests, nous avons pu avoir un premier aperçu des enjeux, des principes et de l'outillage.&lt;br />&lt;br />La présentation :&lt;br />&lt;br />&lt;iframe src="http://docs.google.com/EmbedSlideshow?id=dfkhzdx4_33csmvbpct&amp;amp;size=m" width="555" frameborder="0" height="451">&lt;/iframe>&lt;br />&lt;br />Cette présentation sera sans doute complétée à l'automne par des présentations plus orientées outillage (maven, easy ant etc....). Les tracations sont ouvertes sur le &lt;a href="http://groups.google.com/group/normandyjug">forum du Normandy JUG&lt;/a>.&lt;br />&lt;br />Enfin, un grand merci à &lt;a href="http://www.anseaume.com/">Benjamin Anseaume&lt;/a> du Pôle Normand qui est resté plus tard que prévu pour accueillir cette première réunion.
&lt;/div></description></item><item><title>Première session du Normandy JUG (et autres rencontres).</title><link>https://www.youenchene.fr/2009/05/premiere-session-du-normandy-jug-et.html</link><pubDate>Mon, 25 May 2009 06:13:00 +0000</pubDate><guid>https://www.youenchene.fr/2009/05/premiere-session-du-normandy-jug-et.html</guid><description>
&lt;div class="css-full-post-content js-full-post-content">
&lt;a onblur="try {parent.deselectBloggerImageGracefully();} catch(e) {}" href="http://3.bp.blogspot.com/_7LQ1EXHnw30/Sho51Zkh_nI/AAAAAAAADDE/bcvheoaFZ_0/s1600-h/logo-juggy2.png">&lt;img style="margin: 0pt 10px 10px 0pt; float: left; cursor: pointer; width: 133px; height: 160px;" src="http://3.bp.blogspot.com/_7LQ1EXHnw30/Sho51Zkh_nI/AAAAAAAADDE/bcvheoaFZ_0/s200/logo-juggy2.png" alt="" id="BLOGGER_PHOTO_ID_5339643897761103474" border="0" />&lt;/a>Après avoir fait la visite de l'&lt;a href="http://chtijug.org/inauguration-du-13-mai-bilan/">inauguration du Chtit JUG&lt;/a> le 13mai sur Java EE 6, la première du &lt;a href="http://www.normandyjug.org/">Normandy JUG&lt;/a> aura lieu le mardi 16 juin au pole normand à 19h au pôle normand (Zone d'activité de la Vatine à Rouen/Mont Saint Aignan).&lt;br />&lt;br />Au programme, nous avons prévu 2 présentations. Une première "battle" GWT versus Wicket avec Nicolas Giard de &lt;a href="http://www.noocodecommit.com/blog/nicogiard/">NooCode Commit&lt;/a> (pour Wicket) et moi même (pour GWT). Elle vous permettra de mieux connaître ces deux frameworks Web et de savoir quand utiliser chacun des deux. La deuxième présentation concernera l'intégration continu avec &lt;a href="http://twitter.com/dbaeli">Dimitri Baeli&lt;/a> de &lt;a href="http://www.exoplatform.com">Exo Platform France&lt;/a> et &lt;a href="Laurent%20Desechallier">Laurent Deséchalliers&lt;/a> (à confirmer).&lt;br />&lt;br />L'inscription est rapide et se déroule &lt;a href="http://www.jugevents.org/jugevents/event/16819">sur cette page&lt;/a>, elle est ouverte à tout le monde.&lt;br />&lt;br />Au passage, le 9 juin sur Rouen, Proxiad organise le &lt;a href="http://www.javaee-productivitytour.com/normandie/">JEE Productivity Tour&lt;/a> avec SpringSource, l'inscription est disponible &lt;a href="http://www.javaee-productivitytour.com/normandie/">sur cette page&lt;/a>.
&lt;/div></description></item><item><title>GWT avancé : Panel et rendu HTML</title><link>https://www.youenchene.fr/2009/01/gwt-avance-panel-et-rendu-html.html</link><pubDate>Tue, 27 Jan 2009 06:35:00 +0000</pubDate><guid>https://www.youenchene.fr/2009/01/gwt-avance-panel-et-rendu-html.html</guid><description>
&lt;div class="css-full-post-content js-full-post-content">
&lt;a onblur="try {parent.deselectBloggerImageGracefully();} catch(e) {}" href="http://code.google.com/intl/fr/webtoolkit/images/gwt-logo.png">&lt;img style="margin: 0pt 10px 10px 0pt; float: left; cursor: pointer; width: 100px; height: 100px;" src="http://code.google.com/intl/fr/webtoolkit/images/gwt-logo.png" alt="" border="0" />&lt;/a>Afin de compléter les nombreux articles de découverte et de tutoriaux sur GWT, voici le premier article d'une série nommé "GWT avancé".&lt;br />&lt;br />Pour rappel, GWT est un framework web et ajax de google qui génère votre site en javascript optimisé pour chaque navigateur à partir de code Java.&lt;br />&lt;br />Cet article va mettre en avant l'utilisation des panels dans GWT. En effet, il est possible d'utiliser une grande variété de panels : FlowPanel, HorizontalPanel, VerticalPanel; ScrollPanel, Grid, etc...&lt;br />&lt;br />Le premier réflexe que l'on entends dans les présentation, c'est de s'abstraire que le rendu (HTML dans un navigateur). Il suffit de programmer comme on fabrique une application SWT ou Swing (Entendu dans des pres' de &lt;a href="http://sites.google.com/a/breizhjug.org/home/2008/gwt">Sami Jaber&lt;/a>). Et bien après plus d'un an et demi sur ce framework, je pense que &lt;span style="font-weight: bold;">c'est une grosse bétise&lt;/span>.&lt;br />&lt;br />Voici les éléments de mon explication :&lt;br />&lt;ul>&lt;li>Les bonnes pratiques de développement web disent que il ne faut utiliser les tableaux que pour les données tabulaires, le reste d'une page web doit être mis en page en appliquant un style (CSS) sur des éléments de contenu&lt;/li>&lt;li>La plupart des panels de GWT génèrent des tables par exemple si on fait un HorizontalPanel qui contient 2 VerticalPanel, cela génère une table qui contient 2 tables. (magnifique!)&lt;br />&lt;/li>&lt;/ul>En conséquence, j'ai appliqué les 2 règles suivantes :&lt;br />&lt;ul style="font-weight: bold;">&lt;li>Pour structurer les élements, le seul panel autorisé est le FlowPanel (qui génère un div) .&lt;/li>&lt;li>Pour les données tabulaires (et uniquement pour cela), j'utilise le Grid ou la FlexTable.&lt;/li>&lt;/ul>Avec un peu de recul, ces 2 règles ont les bénéfices suivant :&lt;br />&lt;ul>&lt;li>Un code plus compact (toutes les instructions de mise en page sont dans le CSS), les fichiers générés par GWT sont donc plus petits (donc plus rapide à charger pour l'utilisateur). C'est même plus rapide à programer.&lt;br />&lt;/li>&lt;li>Une meilleure séparation de la mise en page et du code.&lt;/li>&lt;li>Une meilleure compatibilité de la mise en page entre navigateur (sur les tableaux c'est souvent difficile).&lt;/li>&lt;li>Un HTML généré plus léger, plus simple, plus compréhensible et plus rapide à traiter pour le navigateur (par exemple sous IE7 la génération d'une liste d'élève est passé de 4 secondes à immédiat en passant en FlowPanel).&lt;/li>&lt;li>Et enfin une page plus accessible et lisible par les lecteurs audios de site web (pour les mal-voyants).&lt;br />&lt;/li>&lt;/ul>Le prochain article parlera de GWT et de ses problèmes de référencement avec comment le mélanger avec une page statique pour la prise en compte de la partie AJAX et des intéractions.
&lt;/div></description></item><item><title>Retour d'expérience : 14 mois avec GWT</title><link>https://www.youenchene.fr/2008/10/retour-dexprience-14-mois-avec-gwt.html</link><pubDate>Mon, 06 Oct 2008 17:28:00 +0000</pubDate><guid>https://www.youenchene.fr/2008/10/retour-dexprience-14-mois-avec-gwt.html</guid><description>
&lt;div class="css-full-post-content js-full-post-content">
&lt;a onblur="try {parent.deselectBloggerImageGracefully();} catch(e) {}" href="http://code.google.com/webtoolkit/images/gwt-logo.png">&lt;img style="margin: 0pt 10px 10px 0pt; float: left; cursor: pointer; width: 151px; height: 151px;" src="http://code.google.com/webtoolkit/images/gwt-logo.png" alt="" border="0" />&lt;/a>Voici un retour d'expérience de l'utilisation de GWT, des premiers maquettages à la mise en production. L'article est divisé en différents thèmes qui mettent en avant les avantages et les défauts du &lt;a href="http://code.google.com/webtoolkit/">Google Web Toolkit&lt;/a>.&lt;br />&lt;br />&lt;span style="font-weight: bold;font-size:130%;" >GWT en quelques mots: &lt;/span>&lt;br />&lt;br />Vous programmez en java votre site web : c'est à dire l'affichage, les interactions, les échanges asynchrone avec le serveurs (AJAX).&lt;br />Ensuite, le compilateur de google créé un fichier html par navigateur et par langue avec un le code java script optimisé.&lt;br />Vous avez donc un site optimisé pour chaque navigateur sans se casser le tête sur du javascript.&lt;br />&lt;br />&lt;span style="font-size:130%;">&lt;span style="font-weight: bold;">GWT pour quoi faire :&lt;/span>&lt;/span>&lt;br />&lt;br />Ce framework ajax est très adapté pour faire des applications webs (webapps) avec une interface riche. Les possibilité de construire une ergonomie adaptée à ses utilisateurs est donc possible sur un site web.&lt;br />&lt;br />Par contre, GWT n'est pas adapté pour diffuser du contenu à référencer, en effet GWT génére du javascript et non du HTML lisible par les moteurs de recherches.&lt;br />&lt;br />&lt;span style="font-weight: bold;font-size:130%;" >La productivité :&lt;/span>&lt;br />&lt;br />Pour le maquettage, le framework est moyen, il permet de faire des maquettes avec une gestion d'évènement pour se approcher au mieux de l'interface finale mais cela demande quand même un travail important.&lt;br />&lt;br />La première partie du développement est assez lente, en effet il faut créer le socle du site, c'est à dire l'ensembles des interfaces des classes et des listeners qui structure le site.&lt;br />&lt;br />La deuxième partie du développement est bien meilleure. Construire un site à partir d'un langage objet permet une réutilisation facile des composants. Cet effet commence à se faire sentir assez tôt.&lt;br />&lt;br />La productivité de la maintenance et de l'évolution est encore meilleure, l'effet de levier de la réutilisation est réellement un avantage.&lt;br />&lt;br />De plus, ces impressions correspondent aux différents retours de projets GWT exposés au Google Developer Day.&lt;br />&lt;br />&lt;span style="font-weight: bold;font-size:130%;" >Les mythes autour de GWT :&lt;/span>&lt;br />&lt;br />La compatibilité entre navigateurs et les systèmes d'exploitation n'est pas total. D'une part il faut faire très attention à la partie CSS, d'autre part des petites choses ne fonctionneront pas de la même manière entre Internet Explorer et Firefox, les dernières version de GWT (1.5.x) corrigent beaucoups de petits problèmes ... mais ils en restent encore.&lt;br />&lt;br />GWT n'est pas comparable à un framework web comme Ruby On Rails, il faut savoir que GWT ne recouvrent le même périmètre. GWT va du clique de l'utilisateur à un service "Ajax" sur le serveur; la gestion des régles métiers et de la persistence des données doit être implémentés à côté de GWT (en java avec du spring, ejb3, Ibatis, hibernate, ou en java ou en python (i.e. Ruby On Rails)). A titre de comparaison, Ruby On Rails va de la définition et le modèle de données à l'affichage du HTML sur la navigateur, mais il ne gèrent pas la couche javascript (interactions avancées avec l'utilisateur).&lt;br />&lt;br />Un des reproches que l'on fait souvent à GWT, est le manque de contrôle et de lisibilité sur ce qui est généré (son concurrent Wicket est plus transparent à ce niveau). Il faut avouer que c'est le prix pour avoir du code optimisé par navigateur.&lt;br />&lt;br />Pour finir, le déploiement est la partie qui pose le moins de problème avec GWT, il suffit de déposer les fichier html, javascript, css et les images sur le serveurs. La partie la plus compliquée, c'est l'exploitation de la partie serveur pour le traitement de la requête asynchrone et là ca dépend de la technologie adopté (java, php, python).&lt;br />&lt;br />&lt;span style="font-size:130%;">&lt;span style="font-weight: bold;">Ce qu'il manque encore à GWT :&lt;/span>&lt;/span>&lt;br />&lt;br />(Si quelqu'un de google tombe sur cet article)&lt;br />&lt;br />&lt;a onblur="try {parent.deselectBloggerImageGracefully();} catch(e) {}" href="http://1.bp.blogspot.com/_7LQ1EXHnw30/SOppIAbYv9I/AAAAAAAACUI/Dun_piEThVE/s1600-h/evolution_de_la_taille.png">&lt;img style="margin: 0pt 0pt 10px 10px; float: right; cursor: pointer;" src="http://1.bp.blogspot.com/_7LQ1EXHnw30/SOppIAbYv9I/AAAAAAAACUI/Dun_piEThVE/s400/evolution_de_la_taille.png" alt="" id="BLOGGER_PHOTO_ID_5254127501555843026" border="0" />&lt;/a>Un lazy loading (chargement différé) au niveau du chargement de l'application (le fichier html avec plein de javascript illisible dedans), car plus on ajoute de fonctionnalités plus le premier chargement est long pour l'utilisateur. Actuellement fermiers d'à côté est à 640ko avec un code où il y a une bonne marge d'optimisation.&lt;br />&lt;br />Des widgets avancés &lt;span style="font-weight: bold;">stables&lt;/span> (date picker, light box, color picker, etc..). Certains sont disponibles dans &lt;a href="http://code.google.com/p/google-web-toolkit-incubator/">gwt-incubator&lt;/a>, mais comme le nom l'indique ce n'est pas encore des versions finales. Il faut aussi noter que ceratins widget (un peu) complexe et inclus dans le framework de base ne sont pas encore très mature.&lt;br />&lt;br />Une meilleur intégration des services google dans GWT car pour le moment ce n'est pas le cas. L'intégration de GoogleMap et Gears (gestion du offline) avance &lt;a href="http://code.google.com/p/gwt-google-apis/">à grand pas&lt;/a> mais pour les autres c'est plus compliqué (ou dela bidouille).&lt;br />&lt;br />&lt;span style="font-size:130%;">&lt;span style="font-weight: bold;">Une conseil pour finir :&lt;/span>&lt;/span>&lt;br />&lt;br />Pour un maximum de productivité et de comptabilité avec les navigateurs, il faut coder au plus simple et éviter toute complexité inutile.&lt;br />Une tactique est de contraindre le moins possible l'interface dans GWT pour en déléguer un maximum au fichier CSS : moins de code (le navigateur bosse à votre place), plus de maîtrise et plus de possibilité de construire des thèmes pour son application web.
&lt;/div></description></item><item><title>Google Developer Day 2008 : rencontres autours du géant de l'internet</title><link>https://www.youenchene.fr/2008/09/google-developer-day-2008-rencontres.html</link><pubDate>Thu, 18 Sep 2008 19:26:00 +0000</pubDate><guid>https://www.youenchene.fr/2008/09/google-developer-day-2008-rencontres.html</guid><description>
&lt;div class="css-full-post-content js-full-post-content">
&lt;a onblur="try {parent.deselectBloggerImageGracefully();} catch(e) {}" href="http://1.bp.blogspot.com/_7LQ1EXHnw30/SNK6WmW29mI/AAAAAAAACSo/QcGa9tDy2uM/s1600-h/DSC00837.JPG">&lt;img style="margin: 0pt 10px 10px 0pt; float: left; cursor: pointer;" src="http://1.bp.blogspot.com/_7LQ1EXHnw30/SNK6WmW29mI/AAAAAAAACSo/QcGa9tDy2uM/s320/DSC00837.JPG" alt="" id="BLOGGER_PHOTO_ID_5247461413256361570" border="0" />&lt;/a>Ce matin, je me suis donc rendu au Google Developer Day en mode "à l'arrache" : malgré mon inscription tardive j'ai jamais eu la confirmation de l'inscription. Ayant passé ma dernière semaine à négocier ma journée avec mes collègues de Logica, j'ai tenté le coup malgré la distance. Google France a été gentil, je suis rentré avec la petite troupe qui étais dans mon cas.&lt;br />&lt;br />Au final, ce fut une très bonne journée. D'un coté il y a les présentations :&lt;br />&lt;ul>&lt;li> Des petites nouveautés à utiliser sur Google Map (pour fermiers d'à côté).&lt;/li>&lt;li>Une session un peu brut de code sur les apis google data (même si à ma question "Can we use the data api with GWT ?" -avec un mon accent bien frenchy- on m'a répondu "You should ask the GWT team.".&lt;/li>&lt;li>Une session bondée et un peu tendu sur Gears (pour gérer les sites quand la connexion internet est perdu), mais à la hauteur de l'enjeu pour les applications hébergés/SaaS (le type de produits de ma société YS276).&lt;/li>&lt;li>Une dernière session où le québécois(?) de l'équipe GWT a fait face à une série de questions (pas toujours justifiées) sur le Google Web Toolkit. Cependant, le bilan est que l'on pas de vision sur la roadmap de GWT et sur l'intégration des apis google dans GWT.&lt;br />&lt;/li>&lt;/ul>Je n'ai pas insisté aux sessions sur Androïd (le système de Google pour les mobiles). Je regarderai sur Youtube plus tard. Au passage, à priori le mot d'ordre pour les Googlers étaient d'évoquer au moins une fois Chrome dans leurs discours, simple impression ou réalité?&lt;br />&lt;br />Mais surtout, de l'autre coté, cette journée a été l'occasion de discuter avec les autres participants pour échanger sur nos expériences respectives. Pour ceux qui connaissent ce type de rencontre, il faut toujours donner de sa personne pour faire débuter les conversations.&lt;br />J'ai même discuté avec quelqu'un qui fait un aller-retour par semaine entre un petit village de l'ariège et Paris. Je me sens petit joueur avec mes aller-retours rouen-paris maintenant.&lt;br />&lt;br />&lt;a onblur="try {parent.deselectBloggerImageGracefully();} catch(e) {}" href="http://2.bp.blogspot.com/_7LQ1EXHnw30/SNK7hzsGmhI/AAAAAAAACSw/_jFhyRBBBg0/s1600-h/DSC00835.JPG">&lt;img style="margin: 0pt 0pt 10px 10px; float: right; cursor: pointer;" src="http://2.bp.blogspot.com/_7LQ1EXHnw30/SNK7hzsGmhI/AAAAAAAACSw/_jFhyRBBBg0/s320/DSC00835.JPG" alt="" id="BLOGGER_PHOTO_ID_5247462705325316626" border="0" />&lt;/a>De manière générale on sent que google a les moyens. On remarque aussi qu'ils ont une communication très rodé pour le web. C'est à dire qu'au lieu d'essayer d'enfermer l'utilisateur dans un écosystème fermé comme Microsoft, Sony et surtout Apple, ils jouent l'ouverture et essayent de conquérir les marchés sur un maximum de besoins avec les meilleurs outils ( et avec un petit manque cohérence, il faut bien le dire).&lt;br />&lt;br />Pour conclure rapidement, le discours d'entrée était quand même un peu trop "corporate", l'accueil très bon, la moitié des googlers ont un mac, l'ouverture et la facilité d'accès de l'ensemble des participants est très agéable et quasiment tout le monde possède un iphone.&lt;br />Pour l'anectode, j'ai notifié la remarque une personne qui avait un téléphone encore plus pourri que le mien et il m'a répondu "Ha mais non, en fait c'est un téléphone de remplacement, j'attends de recevoir mon iphone...". Ah la la, les technophiles.&lt;br />&lt;br />Seul regret, j'ai vérifié trop tard la taille de mon T-Shirt Google... c'est du S... je vais avoir du mal à rentrer dedans.
&lt;/div></description></item><item><title>Petite astuce pour GWT</title><link>https://www.youenchene.fr/2008/08/petite-astuce-pour-gwt.html</link><pubDate>Fri, 15 Aug 2008 08:52:00 +0000</pubDate><guid>https://www.youenchene.fr/2008/08/petite-astuce-pour-gwt.html</guid><description>
&lt;div class="css-full-post-content js-full-post-content">
&lt;a onblur="try {parent.deselectBloggerImageGracefully();} catch(e) {}" href="http://groups.google.com/group/Google-Web-Toolkit/icon?v=2&amp;amp;hl=fr">&lt;img style="margin: 0pt 10px 10px 0pt; float: left; cursor: pointer; width: 57px; height: 57px;" src="http://groups.google.com/group/Google-Web-Toolkit/icon?v=2&amp;amp;hl=fr" alt="" border="0" />&lt;/a>Un des problèmes de GWT, c'est le temps de compilation (de 3 à 7 mn selon son humeur pour fermiers d'à coté) quand on souhaite tester le résultat en mode déployé sur un serveur d'application (i.e. Tomcat).&lt;br />&lt;br />En suivant, les conseil de ce blog : &lt;a href="http://blog.bazoud.com/post/2008/07/31/Can-I-speed-up-the-GWT-compiler-Part-II">How to speed tup the GWT compiler&lt;/a> &amp;amp; &lt;a href="http://blog.bazoud.com/post/2008/07/31/Can-I-speed-up-the-GWT-compiler-Part-II">How to speed up the GWT compiler II&lt;/a>, j'ai réussi à passser à 1mn uniquement en ajoutant la ligne suivante à mon fichier MonModule.gwt.xml :&lt;br />&lt;pre>&amp;lt;set-property name="user.agent" value="gecko1_8"/&amp;gt;&lt;br />&lt;/pre>Le projet est alors compilé uniquement pour firefox. Pour internet explorer il suffit de remplacer gecko1_8 par ie6.&lt;br />&lt;br />Bien, sur il ne faut oublier de commenter la ligne pour la version de production.
&lt;/div></description></item><item><title>Google Developer Day 2008 le 18 septembre sur paris</title><link>https://www.youenchene.fr/2008/08/google-developer-day-2008-le-18.html</link><pubDate>Sat, 09 Aug 2008 21:28:00 +0000</pubDate><guid>https://www.youenchene.fr/2008/08/google-developer-day-2008-le-18.html</guid><description>
&lt;div class="css-full-post-content js-full-post-content">
&lt;a onblur="try {parent.deselectBloggerImageGracefully();} catch(e) {}" href="http://code.google.com/intl/fr_ALL/events/developerday/2008/images/logo.gif">&lt;img style="margin: 0pt 10px 10px 0pt; float: left; cursor: pointer; width: 128px; height: 94px;" src="http://code.google.com/intl/fr_ALL/events/developerday/2008/images/logo.gif" alt="" border="0" />&lt;/a>Une brève rapide pour signaler l'organisation des&lt;a href="http://code.google.com/events/developerday/2008/"> Google Developer Day 2008&lt;/a> sur Paris le jeudi 18 septembre.&lt;br />Il parait que c'est très bonne occasion pour aller discuter avec les ingénieurs de google et d'en savoir plus sur les multiples projets de code.google.com (et en particulier sur GWT).&lt;br />&lt;br />Pour les inscription c'est &lt;a href="http://code.google.com/intl/fr_ALL/events/developerday/2008/home.html">ici&lt;/a>.&lt;br />&lt;br />Et pour le souvenir les vidéos 2007 sont disponible sur ce &lt;a href="http://www.youtube.com/googledeveloperday">channel Youtube&lt;/a>.
&lt;/div></description></item></channel></rss>