<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>concours on Yet Another Entrepreneur Blog</title><link>https://www.youenchene.fr/categories/concours/</link><description>Yet Another Entrepreneur Blog (concours)</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr</language><lastBuildDate>Fri, 05 Dec 2008 23:05:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.youenchene.fr/categories/concours/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Logica lance un concours de startup.</title><link>https://www.youenchene.fr/2008/12/logica-lance-un-concours-de-startup.html</link><pubDate>Fri, 05 Dec 2008 23:05:00 +0000</pubDate><guid>https://www.youenchene.fr/2008/12/logica-lance-un-concours-de-startup.html</guid><description>
&lt;div class="css-full-post-content js-full-post-content">
&lt;a onblur="try {parent.deselectBloggerImageGracefully();} catch(e) {}" href="http://3.bp.blogspot.com/_7LQ1EXHnw30/STm2AHmHHII/AAAAAAAAC48/5F7PDUl0ks0/s1600-h/logica-logo.gif">&lt;img style="margin: 0pt 10px 10px 0pt; float: left; cursor: pointer; width: 160px; height: 80px;" src="https://www.youenchene.fr/assets/external/3.bp.blogspot.com/_7LQ1EXHnw30/STm2AHmHHII/AAAAAAAAC48/5F7PDUl0ks0/s200/logica-logo.gif" alt="" id="BLOGGER_PHOTO_ID_5276448551596399746" border="0" />&lt;/a>Logica, la société de conseil dans la laquelel je travaille à temps partiel en tant que consultant organise un concours de startup avec une finale à Londres le 16 mars 2009. Pour posez votre candidature contactez-moi, en effet les candidature sont uniquement déposées par les employés de Logica.&lt;br />&lt;br />De plus comme vous pourrez le constater les startups ciblés sont celles qui visent une clientèle de type entreprise (PME et +).&lt;br />&lt;br />&lt;a onblur="try {parent.deselectBloggerImageGracefully();} catch(e) {}" href="http://3.bp.blogspot.com/_7LQ1EXHnw30/STm2JZWynTI/AAAAAAAAC5E/w_GtsC5MBJ8/s1600-h/109614-165433.jpg">&lt;img style="margin: 0px auto 10px; display: block; text-align: center; cursor: pointer; width: 215px; height: 156px;" src="https://www.youenchene.fr/assets/external/3.bp.blogspot.com/_7LQ1EXHnw30/STm2JZWynTI/AAAAAAAAC5E/w_GtsC5MBJ8/s320/109614-165433.jpg" alt="" id="BLOGGER_PHOTO_ID_5276448710982802738" border="0" />&lt;/a>&lt;span style="font-weight: bold;">&lt;br />Le communiqué de presse :&lt;/span>&lt;br />&lt;br />&lt;div style="text-align: center;">&lt;span style="font-size:130%;">&lt;span style="font-weight: bold;">Logica lance un concours international de l’innovation&lt;/span>&lt;/span>&lt;br />&lt;/div>&lt;div style="text-align: center; font-weight: bold;">- les PME les plus innovantes sont invitées à participer -&lt;br />&lt;br />&lt;br />&lt;/div>Logica, acteur européen majeur des services informatiques, lance un grand concours de&lt;br />l’innovation, intitulé « Global Innovation Partner Program » afin d’inviter les PME les plus&lt;br />innovantes à présenter leurs produits et solutions. La PME sélectionnée aura l’opportunité de&lt;br />travailler en partenariat avec Logica et de proposer ses produits aux grands comptes clients de la société de service dans le cadre d’une offre commune.&lt;br />&lt;br />Ce programme concerne huit pays : le Royaume-Uni, la Suède, le Danemark, la Finlande, la&lt;br />France, les Pays-Bas, le Portugal et l’Inde. Cette initiative a pour objectif de proposer des produits ou des solutions innovantes qui apportent une valeur ajoutée significative pour les entreprises clientes de Logica.&lt;br />&lt;br />« Ce programme s’inscrit dans le cadre des solutions et des partenariats innovants que développe Logica pour accompagner ses clients dans la recherche de la performance. Nous souhaitons apporter au marché, au travers de cette démarche collaborative, de nouvelles solutions technologiques offrant à nos clients une réponse à leurs enjeux concurrentiels » indique GBS Bindra, Directeur international de l’innovation chez Logica.&lt;br />&lt;br />La sélection des concurrents se fera en deux étapes. La première se tiendra au niveau chaque&lt;br />pays, où les cinq sociétés présélectionnées seront invitées à présenter leur projet devant un jury&lt;br />national d’experts de Logica dans le domaine de l’innovation. Chaque finaliste national sera&lt;br />qualifié pour la seconde phase : présenter son produit ou solution devant un jury international&lt;br />d’experts Logica. Le gagnant deviendra partenaire de Logica.&lt;br />&lt;br />La société lauréate aura l’opportunité d’adresser un marché international et de présenter son projet aux plus grands clients et aux commerciaux de Logica. Elle élaborera avec Logica les plans de mise sur le marché du produit et bénéficiera de son réseau mondial.&lt;br />Pour plus d’informations: &lt;a href="http://www.logica.com/givp2009">http://www.logica.com/givp2009&lt;/a>&lt;br />&lt;br />L’inscription des PME est fixée jusqu’au 11 janvier 2009. Les PME finalistes seront annoncées fin février 2009. Le vainqueur sera désigné fin mars 2009.
&lt;/div></description></item></channel></rss>