<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>creativedata on Yet Another Entrepreneur Blog</title><link>https://www.youenchene.fr/categories/creativedata/</link><description>Yet Another Entrepreneur Blog (creativedata)</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr</language><lastBuildDate>Mon, 07 Sep 2015 12:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.youenchene.fr/categories/creativedata/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>I'm a CTO bitch!</title><link>https://www.youenchene.fr/2015/09/ImaCTObitch.html</link><pubDate>Mon, 07 Sep 2015 12:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.youenchene.fr/2015/09/ImaCTObitch.html</guid><description>&lt;img src="https://www.youenchene.fr/assets/img_posts/logocreative.png" class="pull-right"/>
&lt;p>Depuis maintenant 6 mois, je suis officiellement le CTO/Directeur Technique et associé de &lt;a href="http://www.creativedata.fr" target="_blank">Creative Data&lt;/a>. J'ai rejoins l'ami &lt;a href="http://twitter.com/arnaudmu" target="_blank">Arnaud Muller&lt;/a> dans le grand saut de la startup avec levée de fonds.&lt;/p>
&lt;p>Je suis en charge du développement de Creative Data Platform, une &lt;a href="http://www.creativedata.fr/offre" target="_blank">plateforme big data prête à l'emploi&lt;/a> et de la co-direction de la société avec mes 2 associés. En gros, j'ai un role de product owner qui code.&lt;/p>
&lt;p>Après 4 ans chez un éditeur européen de 400 personnes, c'est un grand bol d'air :&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>pour les achats de licences, de matériel informatiques c'est très rapide pour le processus d'achat, ce qui compte c'est productivité!&lt;/li>
&lt;li>pour les solutions en ligne comme cloudbees, c'est pareil, l'approche est darwiniste, si on se trompe on coupe l'abonnement,&lt;/li>
&lt;li>on peut enfin prioriser sur le code et la qualité produite au lieu de batir de lourds processus de planification (je ferais un article sur ce sujet prochainement),&lt;/li>
&lt;li>on confronte des préversions du produit au marché, on a un retour utilisateur assez direct.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Par contre :&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>il faut peser chaque dépense,&lt;/li>
&lt;li>le rythme est très élevé (mais au moins pour les bonnes raisons),&lt;/li>
&lt;li>l'avant vente représente un effort plus grand que prévu (30%) en même temps c'est dans ces phases qu'on capte les souffrances du client,&lt;/li>
&lt;li>on sort de sa zone de confort très souvent (pour moi juridique, communication, marketing).&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Dans tous les cas, c'est une grande aventure qui commence. Sans aucun doute, plein de petites histoires à raconter!&lt;/p></description></item></channel></rss>